[{"name": "IRA-2022-1", "questions": ["1. Parmi les propositions suivantes, quelle autorit\u00e9 dispose du pouvoir de police administrative g\u00e9n\u00e9rale ?\n A. Le d\u00e9put\u00e9\n B. Le ministre des arm\u00e9es\n<correct_answer>C. Le maire</correct_answer>\n", "2. Vous \u00eates un(e) fonctionnaire du minist\u00e8re de l'enseignement sup\u00e9rieur, de la recherche et de\nl'innovation mis(e) \u00e0 disposition d'un \u00e9tablissement public de sant\u00e9. \u00c0 ce titre, vous :\n<correct_answer>A. \u00eates r\u00e9mun\u00e9r\u00e9(e) par votre administration d'origine</correct_answer>\n B. \u00eates r\u00e9mun\u00e9r\u00e9(e) par votre organisme d'accueil\n C. b\u00e9n\u00e9ficiez d'une r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e \u00e0 parts \u00e9gales par votre administration d'origine et par votre\norganisme d'accueil\n", "3. Dans quelle partie du territoire fran\u00e7ais continue \u00e0 s'appliquer le r\u00e9gime concordataire de 1801 r\u00e9gissant\nles relations entre les religions et l'Etat ?\n A. La Nouvelle-Cal\u00e9donie\n B. La Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\n<correct_answer>C. L'Alsace-Moselle</correct_answer>\n", "4. L'intercommunalit\u00e9 d\u00e9signe :\n A. la fusion de cinq communes\n<correct_answer>B. la coop\u00e9ration entre communes au sein d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale</correct_answer>\n C. la commission qui exerce la tutelle d'une commune ayant des probl\u00e8mes de gestion\n", "5. La transparence administrative trouve son origine :\n A.dans la loi du 12 avril 2000 relative aux droits des citoyens dans leurs relations avec les\nadministrations\n B. dans le d\u00e9cret du 28 novembre 1983 concernant les relations entre l'administration et les usagers\n<correct_answer>C.dans la loi du 17 juillet 1978 portant diverses mesures d'am\u00e9lioration des relations entre\nl'administration et le public</correct_answer>\n", "6. Le sigle \u00ab 3DS \u00bb du projet de loi ainsi nomm\u00e9 signifie :\n A. d\u00e9concentration, d\u00e9centralisation, d\u00e9complexification et simplification\n<correct_answer>B. diff\u00e9renciation, d\u00e9centralisation, d\u00e9concentration et simplification</correct_answer>\n C. d\u00e9centralisation, d\u00e9veloppement durable, simplification\n", "7. Vous \u00eates en poste au sein d'un p\u00f4le d'appui juridique en r\u00e9gion relevant du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Un\nagent de pr\u00e9fecture souhaite anticiper la survenance d'un recours contre un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral de\nd\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique en vue de l'expropriation d'un bien priv\u00e9, et vous demande de quel ordre\nde juridiction rel\u00e8verait ce contentieux, le cas \u00e9ch\u00e9ant. Que lui indiquez-vous ?\n<correct_answer>A. Le contentieux rel\u00e8ve de la juridiction administrative</correct_answer>\nB. Le contentieux rel\u00e8ve de la juridiction judiciaire\nC. Le Tribunal des conflits doit \u00eatre saisi pour r\u00e9gler cette question de comp\u00e9tence\n", "8. Qui exerce traditionnellement la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat ?\nA. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement\n<correct_answer>B. Le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat</correct_answer>\nC. Le Premier ministre\n", "9. En poste dans un rectorat, votre hi\u00e9rarchie vous demande comment justifier un refus de communiquer\nun document administratif. Vous lui indiquez que c'est possible lorsque :\nA. la personne concern\u00e9e n'est pas un ressortissant fran\u00e7ais\nB. il n'y a pas d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir\n<correct_answer>C. le document est pr\u00e9paratoire \u00e0 une d\u00e9cision qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 prise</correct_answer>\n", "10. L'administration ne peut abroger ou retirer une d\u00e9cision cr\u00e9atrice de droits que si cette d\u00e9cision est :\n<correct_answer>A. ill\u00e9gale, et si le retrait intervient dans le d\u00e9lai de quatre mois suivant la prise de cette d\u00e9cision</correct_answer>\nB. ill\u00e9gale\nC. ill\u00e9gale, et si le retrait intervient dans le d\u00e9lai de deux mois suivant la prise de cette d\u00e9cision\n", "11. Laquelle de ces institutions est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante :\nA. la commission du contentieux du stationnement payant\n<correct_answer>B. la Haute autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique</correct_answer>\nC. l'Office national des for\u00eats\n", "12. La notion juridique de voie de fait d\u00e9signe une action de l'administration qui porte atteinte :\n<correct_answer>A. soit au droit de propri\u00e9t\u00e9, soit \u00e0 une libert\u00e9 fondamentale</correct_answer>\nB. uniquement \u00e0 une libert\u00e9 fondamentale\nC. uniquement au droit de propri\u00e9t\u00e9\n", "13. En tant que fonctionnaire, vos garanties fondamentales sont fix\u00e9es par :\nA. la Constitution\n<correct_answer>B. la loi</correct_answer>\nC. le d\u00e9cret\n", "14. Un d\u00e9cret d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en Conseil des ministres est pris par :\nA. <correct_answer>le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. le Premier ministre\nC. le ministre comp\u00e9tent\n", "15. Avant d'\u00eatre inscrites dans le statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires par la loi du 20 avril 2016 relative \u00e0 la\nd\u00e9ontologie et aux droits et obligations des fonctionnaires, les obligations de dignit\u00e9, d'impartialit\u00e9,\nd'int\u00e9grit\u00e9 et de probit\u00e9 \u00e9taient :\nA. consacr\u00e9es par des dispositions d'ordre r\u00e9glementaire\nB. port\u00e9es par le droit europ\u00e9en\nC. <correct_answer>consacr\u00e9es par le juge administratif</correct_answer>\n", "16. Quelles sont les sanctions disciplinaires du premier groupe applicables au fonctionnaire titulaire ?\nA. <correct_answer>L'avertissement, le bl\u00e2me et l'exclusion temporaire de fonctions de 1 \u00e0 3 jours</correct_answer>\nB. L'avertissement, le bl\u00e2me, l'abaissement d'\u00e9chelon \u00e0 l'\u00e9chelon imm\u00e9diatement inf\u00e9rieur \u00e0 celui\nd\u00e9tenu par le fonctionnaire et l'exclusion temporaire de fonctions de 4 \u00e0 15 jours\nC. L'avertissement, le bl\u00e2me, la radiation du tableau d'avancement et la r\u00e9vocation\n", "17. Quelle juridiction est comp\u00e9tente en mati\u00e8re de contentieux de la fonction publique ?\nA. La juridiction prud'homale\nB. <correct_answer>La juridiction administrative</correct_answer>\nC. La juridiction judiciaire\n", "18. Vous \u00eates, en tant que fonctionnaire :\nA. titularis\u00e9 dans un emploi donnant une possibilit\u00e9 d'avancement \u00e0 divers niveaux de responsabilit\u00e9\nB <correct_answer>titularis\u00e9 dans un grade donnant vocation \u00e0 occuper des emplois correspondant \u00e0 un certain\nniveau de responsabilit\u00e9</correct_answer>\nC. titulaire de votre grade et de votre emploi correspondant \u00e0 un certain niveau de responsabilit\u00e9\n", "19. En tant que fonctionnaire de l'Etat, vous pouvez percevoir des indemnit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 votre statut et, le cas\n\u00e9ch\u00e9ant, des indemnit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 votre mani\u00e8re de servir, dont :\nA. l'indemnit\u00e9 de formation, de sp\u00e9cialisation et d'engagement\nB. l'indemnit\u00e9 de fonctions, de suj\u00e9tion et d'expertise\nC. <correct_answer>le compl\u00e9ment indemnitaire annuel</correct_answer>\n", "20. Vous \u00eates chef de service dans une direction r\u00e9gionale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et du\nlogement. L'un des ing\u00e9nieurs des travaux publics de l'Etat vous informe vouloir travailler sur une mission\nde trois ann\u00e9es, pour un bureau d'\u00e9tude priv\u00e9 n'exer\u00e7ant pas de mission de service public. L'agent va\ndonc solliciter une position de :\nA. mise \u00e0 disposition\nB. d\u00e9tachement\n<correct_answer>C. disponibilit\u00e9</correct_answer>\n", "21. Depuis le 1er f\u00e9vrier 2020, quelle instance effectue les contr\u00f4les d\u00e9ontologiques des agents publics de\nl'Etat ?\nA. La commission de d\u00e9ontologie de la fonction publique\n<correct_answer>B. La Haute Autorit\u00e9 de transparence de la vie publique</correct_answer>\nC. Le Conseil sup\u00e9rieur de la fonction publique de l'Etat\n", "22. Les sanctions disciplinaires applicables aux fonctionnaires se r\u00e9partissent :\nA. en quatre groupes, par ordre d\u00e9croissant de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9\n<correct_answer>B. en quatre groupes, par ordre croissant de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9</correct_answer>\nC. en cinq groupes, par ordre d\u00e9croissant de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9\n", "23. Vous \u00eates chef de service. Vous constatez qu'un fonctionnaire charg\u00e9 de l'accueil du public distribue\nau guichet des tracts politiques. \u00c0 votre avis, cet agent enfreint-il une obligation d\u00e9ontologique ?\nA. Non, car tout fonctionnaire b\u00e9n\u00e9ficie de la libert\u00e9 d'opinion\n<correct_answer>B. Oui, car une obligation de neutralit\u00e9 s'impose \u00e0 tout fonctionnaire dans l'exercice de ses fonctions</correct_answer>\nC. Oui, car une obligation de probit\u00e9 s'impose \u00e0 tout fonctionnaire\n", "24. L'accident survenu durant le temps et sur le lieu du service est :\nA. reconnu imputable au service lorsque l'agent en apporte la preuve\nB. pr\u00e9sum\u00e9 imputable au service\n<correct_answer>C. pr\u00e9sum\u00e9 imputable au service en l'absence de faute personnelle</correct_answer>\n", "25. Vous \u00eates un agent en situation de handicap et souhaitez b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance de la qualit\u00e9\nde travailleur handicap\u00e9 (RQTH). Aupr\u00e8s de qui devez-vous d\u00e9poser votre demande ?\n<correct_answer>A. La maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es (MDPH) de votre lieu de r\u00e9sidence</correct_answer>\nB. La m\u00e9decine du travail de votre administration\nC. Le r\u00e9f\u00e9rent handicap de votre administration\n", "26. En tant qu'agent public, vous pouvez user de votre droit de retrait lorsque :\nA. <correct_answer>vous avez un motif raisonnable de penser que vous vous trouvez expos\u00e9 \u00e0 un danger grave et\nimminent pour votre vie ou votre sant\u00e9 et/ou vous constatez une d\u00e9fectuosit\u00e9 dans les syst\u00e8mes\nde protection</correct_answer>\nB. vous avez sollicit\u00e9 par \u00e9crit l'usage de ce droit \u00e0 votre chef de service en motivant cette demande\nsans condition particuli\u00e8re\nC. vous avez sollicit\u00e9 par \u00e9crit l'usage de ce droit \u00e0 votre chef de service en motivant cette demande\npar un risque pour votre qualit\u00e9 de vie au travail, localis\u00e9 sur votre lieu de travail\n", "27. Vous \u00eates attach\u00e9 d'administration de l'Etat. \u00c0 ce titre, en tant que fonctionnaire, vous pouvez \u00eatre\nplac\u00e9 dans :\nA. cinq positions administratives : activit\u00e9, d\u00e9tachement, disponibilit\u00e9, cong\u00e9 parental ou mise \u00e0\ndisposition\nB. <correct_answer>quatre positions administratives : activit\u00e9, d\u00e9tachement, disponibilit\u00e9 ou cong\u00e9 parental</correct_answer>\nC. trois positions administratives : activit\u00e9, d\u00e9tachement ou disponibilit\u00e9\n", "28. Un fonctionnaire travaillant sous votre autorit\u00e9 vous demande s'il peut s'absenter pour participer \u00e0 une\ncampagne \u00e9lectorale car il se pr\u00e9sente \u00e0 une \u00e9lection politique locale. Que lui r\u00e9pondez-vous ?\nA. <correct_answer>Un agent public se pr\u00e9sentant \u00e0 une \u00e9lection politique b\u00e9n\u00e9ficie d'un nombre de jours\nd'autorisation d'absence plafonn\u00e9 pour pouvoir participer \u00e0 la campagne \u00e9lectorale</correct_answer>\nB. Un agent public se pr\u00e9sentant \u00e0 une \u00e9lection politique b\u00e9n\u00e9ficie d'un nombre illimit\u00e9 de jours\nd'autorisation d'absence pour pouvoir participer \u00e0 la campagne \u00e9lectorale\nC. Aucune autorisation d'absence ne peut \u00eatre accord\u00e9e aux agents publics se pr\u00e9sentant \u00e0 une\n\u00e9lection politique\n", "29. Vous \u00eates le r\u00e9f\u00e9rent d\u00e9ontologue d'un \u00e9tablissement public. Un agent contractuel se pr\u00e9sentant\ncomme un lanceur d'alerte souhaite d\u00e9noncer un conflit d'int\u00e9r\u00eat concernant son sup\u00e9rieur\nhi\u00e9rarchique. Vous lui indiquez que la protection du lanceur d'alerte dans la fonction publique :\nA. ne s'applique pas aux agents contractuels\nB. <correct_answer>s'applique aux agents contractuels mais ne recouvre que la d\u00e9nonciation des crimes et d\u00e9lits</correct_answer>\nC. s'applique aux agents contractuels et recouvre la d\u00e9nonciation des crimes et d\u00e9lits ainsi que les\nconflits d'int\u00e9r\u00eats\n", "30. Qu'est-ce qu'un glissement vieillesse technicit\u00e9 (GVT) positif ?\nA. Une augmentation de la qualification des agents r\u00e9sultant d'un accroissement d'exp\u00e9rience dans\nla fonction publique\nB. <correct_answer>Un solde qui traduit l'augmentation de la masse salariale du fait de la progression des agents\ndans leurs grilles indiciaires</correct_answer>\nC. Une augmentation de la qualification des agents r\u00e9sultant d'un accroissement d'exp\u00e9rience sur\ndes postes d'une m\u00eame famille professionnelle au sein de la fonction publique\n", "31. Quelle sanction disciplinaire ne fait pas l'objet d'une inscription dans le dossier de l'agent ?\nA. <correct_answer>L'avertissement</correct_answer>\nB. L'exclusion temporaire de fonctions d'une dur\u00e9e maximale de 3 jours\nC. Le bl\u00e2me\n", "32. Dans le cadre de la l\u00e9gislation sur le non cumul des mandats, quelle est la r\u00e9ponse juste ?\nA. <correct_answer>Un ministre peut \u00eatre maire d'une grande ville de plus de 100 000 habitants</correct_answer>\nB. Un d\u00e9put\u00e9 peut \u00eatre vice-pr\u00e9sident d'un conseil r\u00e9gional\nC. Un maire d'une petite commune de moins de 1000 habitants peut pr\u00e9sider un conseil\nd\u00e9partemental\n", "33. Qu'interdit le principe d'\u00e9galit\u00e9 en France ?\nA. Que des personnes plac\u00e9es dans des situations diff\u00e9rentes soient trait\u00e9es de fa\u00e7on identique\nB. <correct_answer>Que des personnes plac\u00e9es dans des situations identiques soient trait\u00e9es diff\u00e9remment</correct_answer>\nC. Que des personnes plac\u00e9es dans des situations identiques soient trait\u00e9es de fa\u00e7on identique\n", "34. Les ordonnances pr\u00e9vues \u00e0 l'article 38 de la Constitution n'acqui\u00e8rent pleine valeur l\u00e9gislative qu'apr\u00e8s\nleur :\nA. l\u00e9galisation\nB. d\u00e9classement\nC. <correct_answer>ratification expresse</correct_answer>\n", "35. Pour \u00eatre recevable, une proposition de loi doit :\nA. \u00eatre conforme aux orientations gouvernementales\nB. avoir \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e en commission des finances du S\u00e9nat.\nC. <correct_answer>ne pas avoir pour cons\u00e9quence soit une diminution des ressources publiques soit la cr\u00e9ation ou\nl'aggravation d'une charge publique</correct_answer>\n", "36. En droit fran\u00e7ais, quelle(s) norme(s) se situe(nt) au sommet de la hi\u00e9rarchie des normes ?\nA. Les actes administratifs r\u00e9glementaires\nB. <correct_answer>La Constitution et le \u00ab bloc de constitutionnalit\u00e9 \u00bb</correct_answer>\nC. Les trait\u00e9s et les accords internationaux\n", "37. Pour \u00eatre recevable, une motion de censure doit \u00eatre sign\u00e9e par 1/10\u00ba au moins des membres :\nA. du S\u00e9nat\nB. <correct_answer>de l'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\nC. du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale\n", "38. Selon la Constitution, quelle est l'autorit\u00e9 responsable de la D\u00e9fense nationale ?\nA. <correct_answer>Le Premier ministre</correct_answer>\nB. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nC. Le ministre des arm\u00e9es\n", "39. La question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 peut \u00eatre utilis\u00e9e par les collectivit\u00e9s territoriales depuis :\nA. 2008\nB. <correct_answer>2010</correct_answer>\nC. 2012\n", "40. L'article 16 de la Constitution du 4 octobre 1958:\nA. introduit la question prioritaire de constitutionnalit\u00e9\nB. pose le principe du contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9\nC. <correct_answer>r\u00e9git les pouvoirs exceptionnels du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "41. Sous la Ve R\u00e9publique, le chef des arm\u00e9es est :\nA. le Premier ministre\nB.<correct_answer>le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nC. le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es nomm\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n", "42. Le nombre de conseillers pour un ministre de plein exercice est, par principe, limit\u00e9 \u00e0 :\nA. 8 conseillers\nB. 12 conseillers\nC. <correct_answer>15 conseillers</correct_answer>\n", "43. Le Conseil constitutionnel est renouvel\u00e9 par tiers :\nA. <correct_answer>tous les 3 ans</correct_answer>\nB. tous les 4 ans\nC. tous les 5 ans\n", "44. Dans le cadre de la navette parlementaire, qui statue en dernier ressort en cas de d\u00e9saccord entre les\ndeux chambres ?\nA. Le Conseil constitutionnel\nB. Le S\u00e9nat\nC. <correct_answer>L'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\n", "45. Quelle affirmation, relative aux commissions d'enqu\u00eate parlementaires, est inexacte ?\nA. Les personnes auditionn\u00e9es peuvent \u00eatre des membres du Gouvernement, des commissaires\neurop\u00e9ens, des chercheurs, des repr\u00e9sentants des milieux socioprofessionnels...\n<correct_answer>B. Elles peuvent \u00eatre initi\u00e9es par une p\u00e9tition recueillant au moins 500 000 signatures</correct_answer>\nC. Les auditions sont, par principe, ouvertes \u00e0 la presse et retransmises en direct sur le site internet\nde l'Assembl\u00e9e nationale\n", "46. De quel(s) pouvoir(s) la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique est-elle dot\u00e9e ?\nA. Un pouvoir de sanction administrative\n<correct_answer>B. Un pouvoir de contr\u00f4le</correct_answer>\nC. Un pouvoir de contr\u00f4le et un pouvoir de sanction administrative\n", "47. Le chancelier des universit\u00e9s est aussi :\nA. le vice-recteur d'acad\u00e9mie\nB. le directeur de cabinet du recteur d'acad\u00e9mie\n<correct_answer>C. le recteur d'acad\u00e9mie</correct_answer>\n", "48. Quel texte a autoris\u00e9 le droit de vote des femmes en France ?\nA. La Constitution du 4 octobre 1958\n<correct_answer>B. L'ordonnance du 21 avril 1944</correct_answer>\nC. La Constitution du 27 octobre 1946\n", "49. Combien existe-t-il de tribunaux administratifs en France ?\n\u0391. 100\nB. 31\n<correct_answer>C. 42</correct_answer>\n", "50. Qui assure le secr\u00e9tariat du Conseil des ministres ?\nA. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique\n<correct_answer>B. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement</correct_answer>\nC. Le ministre, porte-parole du Gouvernement\n", "51. Quelle est la dur\u00e9e d'un mandat de conseiller municipal ?\nA. Cinq ans\n<correct_answer>B Six ans</correct_answer>\nC. Sept ans\n", "52. Depuis la loi du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique, quelle est\nl'autorit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 interurbaine ?\nA. Le conseil d\u00e9partemental\n<correct_answer>B. Le conseil r\u00e9gional</correct_answer>\nC. La m\u00e9tropole\n", "53. Depuis le 1er avril 2021, les comp\u00e9tences des diff\u00e9rentes entit\u00e9s charg\u00e9es des questions \u00e9conomiques\net sociales sont attribu\u00e9es \u00e0 :\nA. la direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l'environnement, de l'am\u00e9nagement et des\ntransports (DRIEAT) fusionnant la direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l'\u00e9quipement et\nde l'am\u00e9nagement (DRIEA) et la direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l'environnement\net de l'\u00e9nergie (DRIEE)\nB. la direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques (DREES) fusionnant\nles sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social\n<correct_answer>C. la direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l'\u00e9conomie, de l'emploi, du travail et des\nsolidarit\u00e9s (DREETS) r\u00e9unissant la direction r\u00e9gionale des entreprises, de la concurrence, de la\nconsommation, du travail et de l'emploi (DIRECCTE) et la direction r\u00e9gionale de la coh\u00e9sion\nsociale (DRCS)</correct_answer>\n", "54. Dans le cadre de la r\u00e9forme de l'Etat, lesquelles des missions suivantes ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 l'Institut\nnational du service public ?\n<correct_answer>A. Le recrutement et la formation initiale des cadres sup\u00e9rieurs de la fonction publique de l'Etat</correct_answer>\nB. Le recrutement, la formation initiale et la politique des ressources humaines des cadres sup\u00e9rieurs\nde la fonction publique de l'Etat\nC. Le recrutement et la formation de tous les cadres sup\u00e9rieurs de la fonction publique de l'Etat, de\nla fonction publique territoriale et de la fonction publique hospitali\u00e8re\n", "55. Dans le cadre d'un contentieux administratif, votre sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique vous demande des \u00e9l\u00e9ments\nsur la formation en assembl\u00e9e du contentieux du Conseil d'Etat. Vous lui indiquez que l'assembl\u00e9e\nstatue sur les affaires qui pr\u00e9sentent une importance remarquable, et que :\nA. pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, elle comprend 17 membres\n<correct_answer>B. pr\u00e9sid\u00e9e par le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, elle comprend 17 membres</correct_answer>\nC. pr\u00e9sid\u00e9e par le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, elle comprend 10 membres\n", "56. Le principe de l'organisation d\u00e9centralis\u00e9e de la R\u00e9publique est pos\u00e9 par :\nA. la loi\n<correct_answer>B. la Constitution</correct_answer>\nC. un principe g\u00e9n\u00e9ral du droit\n", "57. Le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 est :\n<correct_answer>A. une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante</correct_answer>\nB. rattach\u00e9 au minist\u00e8re de la justice\nC. un fonctionnaire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur\n", "58. Qui est le garant de l'ind\u00e9pendance de l'autorit\u00e9 judiciaire en France :\nA. le ministre de la justice\nB. le Premier ministre\n<correct_answer>C. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "59. Une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 est :\nA. un service d\u00e9concentr\u00e9 du minist\u00e8re de la sant\u00e9\nB. un service \u00e0 comp\u00e9tence nationale\n<correct_answer>C.</correct_answer> un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif plac\u00e9 sous tutelle du minist\u00e8re de la sant\u00e9\n", "60. Un \u00e9tablissement public local d'enseignement est :\nA. un service d\u00e9concentr\u00e9 du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des subventions\nde la part des collectivit\u00e9s territoriales\nB. une entit\u00e9 de droit public dot\u00e9e de la personnalit\u00e9 morale sous tutelle d'une collectivit\u00e9 territoriale,\nhabilit\u00e9e \u00e0 recevoir des subventions de la part du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale\n<correct_answer>C.</correct_answer> une entit\u00e9 de droit public dot\u00e9e de la personnalit\u00e9 morale et de comp\u00e9tences relevant pour\ncertaines de l'Etat et pour d'autres des collectivit\u00e9s territoriales\nFinances publiques\n", "61. Vous \u00eates adjoint gestionnaire en EPLE, votre chef d'\u00e9tablissement s'est absent\u00e9 pour une r\u00e9union\nimportante au rectorat et vous devez passer une commande urgente aupr\u00e8s d'un fournisseur. Le bon\nde commande valant engagement financier de l'\u00e9tablissement peut \u00eatre sign\u00e9 :\nA. de droit, par le chef d'\u00e9tablissement adjoint\n<correct_answer>B.</correct_answer> par vous, sur la base d'une d\u00e9l\u00e9gation de signature formalis\u00e9e\nC. de droit, par l'agent comptable de l'\u00e9tablissement\n", "62. Parmi le champ d'intervention des chambres r\u00e9gionales des comptes, laquelle est une fausse\nproposition ?\nA. L'intervention en cas de retard dans le vote du budget primitif\nB. L'intervention lorsque le budget n'a pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en \u00e9quilibre r\u00e9el\n<correct_answer>C.</correct_answer>L'intervention lorsque le budget est en exc\u00e9dent\n", "63. Quelle autorit\u00e9 au sein de la Cour des comptes intervient pour adresser un r\u00e9f\u00e9r\u00e9 aux administrations\n\u00e9tatiques ?\n<correct_answer>A</correct_answer> Le Premier pr\u00e9sident\nB. Le pr\u00e9sident de chambre\nC. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral\n", "64. La charge de la dette de l'Etat est :\nA. un cr\u00e9dit global\n<correct_answer>B.</correct_answer> un cr\u00e9dit \u00e9valuatif\nC. un cr\u00e9dit limitatif\n", "65. L'article 14 de la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen pose le principe :\nA. du recouvrement des cr\u00e9ances de l'Etat\n<correct_answer>B.</correct_answer> du consentement \u00e0 l'imp\u00f4t\nC. du besoin pour la force publique de disposer de ressources\n", "66. Un r\u00e9gisseur d'avances et de recettes est :\n<correct_answer>A.</correct_answer> un comptable public\nB. un ordonnateur principal\nC. un ordonnateur secondaire\n", "67. Le principe d'universalit\u00e9 budg\u00e9taire implique :\nA. l'obligation de pr\u00e9senter toutes les d\u00e9penses et toutes les recettes dans un seul et m\u00eame\ndocument\nB. la pr\u00e9sentation de l'objet des d\u00e9penses budg\u00e9taires par structure b\u00e9n\u00e9ficiaire\n<correct_answer>C.</correct_answer> la non-affectation des recettes de l'Etat \u00e0 une d\u00e9pense sp\u00e9cifique\n", "68. Les d\u00e9penses relatives aux minimas sociaux sont partag\u00e9es entre plusieurs acteurs :\n<correct_answer>A.</correct_answer> les d\u00e9partements et l'Etat\nB. les organismes sociaux et les communes\nC. les r\u00e9gions et les organismes sociaux\n", "69. En cas d'urgence pour augmenter les cr\u00e9dits ouverts en loi de finances initiale, le Gouvernement peut\nprendre :\nA. un d\u00e9cret pour al\u00e9as de gestion\n<correct_answer>B.</correct_answer> un d\u00e9cret d'avance\nC. un d\u00e9cret de d\u00e9penses accidentelles\n", "70. La r\u00e8gle du service fait interdit :\nA. de r\u00e9mun\u00e9rer les agents du service public sans v\u00e9rifier l'ex\u00e9cution effective des t\u00e2ches qui leur\nsont d\u00e9volues\n<correct_answer>B</correct_answer> de proc\u00e9der \u00e0 un paiement avant r\u00e9alisation de la prestation command\u00e9e\nC. de recruter des comptables n'ayant pas particip\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e d\u00e9fense et citoyennet\u00e9\n", "71. La gestion de la dette, de la tr\u00e9sorerie de l'Etat ainsi que les activit\u00e9s post-march\u00e9 est assum\u00e9e par :\n<correct_answer>A</correct_answer> l'agence France Tr\u00e9sor\nB. le Tr\u00e9sor Public\nC. la direction du budget\n", "72. Les perspectives de d\u00e9penses et d'emplois de l'ann\u00e9e n+1 sont notifi\u00e9es aux diff\u00e9rents minist\u00e8res par\nle biais :\n<correct_answer>A.</correct_answer> d'une lettre-plafond sign\u00e9e par le Premier ministre\nB. de la publication d'un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel\nC. d'une note vis\u00e9e par la direction du budget\n", "73. Quelles sont les politiques publiques les plus co\u00fbteuses du budget de l'Etat ?\nA. La d\u00e9fense et les s\u00e9curit\u00e9s\nB. La justice, le conseil et le contr\u00f4le de l'Etat\n<correct_answer>C.</correct_answer> L'\u00e9ducation et la recherche\n", "74. Encadr\u00e9 depuis 2006 par la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), le budget annuel est\n\u00e9galement \u00e9labor\u00e9 dans le respect de :\nA. la loi de r\u00e8glement initiale\n<correct_answer>B. la loi de programmation des finances publiques</correct_answer>\nC. la loi de programme budg\u00e9taire\n", "75. Les rapports annuels de performance (RAP) sont annex\u00e9s :\nA. au collectif budg\u00e9taire\n<correct_answer>B. \u00e0 la loi de r\u00e8glement</correct_answer>\nC. \u00e0 la loi de finances initiale\n", "76. Quelle est l'autorit\u00e9 interlocutrice du contr\u00f4leur budg\u00e9taire et comptable minist\u00e9riel ?\n<correct_answer>A. Le responsable de budget op\u00e9rationnel de programme</correct_answer>\nB. Le responsable d'unit\u00e9 op\u00e9rationnelle\nC. Le contr\u00f4leur de gestion\n", "77. La taxe sur la valeur ajout\u00e9e est, au sens de la loi organique relative aux lois de finances :\nA. un pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire\nB. une recette non fiscale\n<correct_answer>C. une recette fiscale</correct_answer>\n", "78. Vous \u00eates responsable du service \u00ab budget et administration \u00bb d'une \u00e9cole de formation du service\npublic. Votre chef d'\u00e9tablissement, ordonnateur secondaire, vous indique que l'achat d'un mat\u00e9riel a\n\u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 l'ann\u00e9e suivante. II souhaite que les cr\u00e9dits ainsi lib\u00e9r\u00e9s soient employ\u00e9s pour le\nversement de primes annuelles destin\u00e9es au personnel de l'\u00e9cole :\nA. vous lui indiquez que vous allez solliciter cette fongibilit\u00e9 au responsable du budget op\u00e9rationnel\nde programme\nB. vous lui indiquez que vous allez proc\u00e9der \u00e0 une modification de votre programmation budg\u00e9taire\nen ce sens\n<correct_answer>C. vous lui indiquez que ce n'est pas possible en raison du principe de fongibilit\u00e9 asym\u00e9trique</correct_answer>\n", "79. Le d\u00e9ficit public correspond :\nA. au d\u00e9ficit budg\u00e9taire\nB. \u00e0 l'endettement de l'Etat\n<correct_answer>C. au d\u00e9ficit des collectivit\u00e9s territoriales, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'Etat</correct_answer>\n", "80. La responsabilit\u00e9 disciplinaire de l'ordonnateur public rel\u00e8ve de la Cour de discipline budg\u00e9taire et\nfinanci\u00e8re, except\u00e9 pour :\nA. les ordonnateurs principaux\nB. les ordonnateurs secondaires\n<correct_answer>C. les ordonnateurs exer\u00e7ant les fonctions de membre du Gouvernement</correct_answer>\n", "81. L'organe juridictionnel actuel de l'Union europ\u00e9enne, la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne, a\nhistoriquement \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 :\n<correct_answer>A. en 1952 avec le Trait\u00e9 instituant la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier</correct_answer>\nB. en 1992 avec le Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne\nC. en 2009 avec le Trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne\n", "82. La Convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales a \u00e9t\u00e9\nratifi\u00e9e par :\n<correct_answer>A. 47 Etats dont les 27 membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. 27 Etats dont 22 sont membres de l'Union europ\u00e9enne\nC. 37 Etats dont 19 sont membres de l'Union europ\u00e9enne\n", "83. Parmi les principes fondamentaux qui sont \u00e0 la base de l'Union et qui sont \u00e9nonc\u00e9s par le trait\u00e9\nd'Amsterdam, on retrouve :\nA. la libert\u00e9 religieuse\nB. la libert\u00e9 de la presse\n<correct_answer>C. la d\u00e9mocratie</correct_answer>\n", "84. La Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne statue \u00e0 titre pr\u00e9judiciel :\nA. lorsque la Commission europ\u00e9enne la saisit parce qu'un \u00c9tat membre a manqu\u00e9 aux obligations\nqui lui incombent en vertu des trait\u00e9s\n<correct_answer>B. lorsqu'un juge national la saisit pour lui poser une question relative \u00e0 l'interpr\u00e9tation ou la validit\u00e9\ndu droit de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. lorsqu'un Etat membre la saisit pour juger de la l\u00e9galit\u00e9 d'un acte de la Commission europ\u00e9enne\ndestin\u00e9 \u00e0 produire des effets juridiques \u00e0 l'\u00e9gard des tiers\n", "85. L'article 7 du Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne donne la possibilit\u00e9 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de sanctionner\nun Etat membre qui ne respecterait pas ses valeurs fondatrices. Lequel des pays suivants a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9\nvis\u00e9 par cette proc\u00e9dure ?\nA. Le Royaume-Uni\n<correct_answer>B. La Pologne</correct_answer>\nC. Le Danemark\n", "86. Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne est \u00e9lu par :\nA. le Parlement europ\u00e9en sur proposition du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\nB. le Conseil de l'Union europ\u00e9enne sur proposition du Conseil europ\u00e9en\n<correct_answer>C. le Parlement europ\u00e9en sur proposition du Conseil europ\u00e9en</correct_answer>\n", "87. En 2021, la France a \u00e9t\u00e9 :\n A. le premier contributeur au budget de l'Union europ\u00e9enne devant l'Allemagne\n<correct_answer>B. le deuxi\u00e8me contributeur au budget de l'Union europ\u00e9enne derri\u00e8re l'Allemagne</correct_answer>\n C. le troisi\u00e8me contributeur au budget de l'Union europ\u00e9enne derri\u00e8re l'Allemagne et l'Italie\n", "88. La France a assur\u00e9 la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union europ\u00e9enne pour la premi\u00e8re fois en :\n\u0391. 1974\n\u0392. 1968\n<correct_answer>C. 1959</correct_answer>\n", "89. Les Etats europ\u00e9ens d\u00e9finissent le cadre financier pluriannuel de l'Union europ\u00e9enne au moins :\nA. tous les ans\n<correct_answer>B tous les 5 ans</correct_answer>\nC. tous les 7 ans\n", "90. Quelle est la mission de la Banque europ\u00e9enne d'investissement?\n A. Contribuer, en faisant appel aux march\u00e9s des capitaux, au financement des d\u00e9ficits publics des\nEtats membres de la zone euro\n<correct_answer>B. Contribuer, en faisant appel aux march\u00e9s des capitaux et \u00e0 ses ressources propres, au\nd\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9 du march\u00e9 int\u00e9rieur dans l'int\u00e9r\u00eat de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n C. Se substituer aux Etats membres de l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re de soutien aux\ninvestissements des PME d'ici 2027\n", "91. Quel est le dernier pays \u00e0 avoir int\u00e9gr\u00e9 l'Union europ\u00e9enne en 2013?\n A. Le KosOVO\nB. L'Islande\n<correct_answer>C. La Croatie</correct_answer>\n", "92. L'accord de commerce et de coop\u00e9ration entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne, sign\u00e9 le 24\nd\u00e9cembre 2020, comprend des dispositions permettant :\n A. le libre acc\u00e8s des p\u00eacheurs europ\u00e9ens aux eaux britanniques\n B. la libre circulation des personnes entre le Royaume-Uni et la France\n<correct_answer>Cdes \u00e9changes de biens et services sans droits de douane ni quotas</correct_answer>\n", "93. Parmi ces pays, lequel n'est pas candidat pour int\u00e9grer l'Union europ\u00e9enne?\n<correct_answer>A L'Islande</correct_answer>\n B. La Turquie\n C. Le Mont\u00e9n\u00e9gro\n", "94. Dans quel Trait\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s les bases et les principes de la politique europ\u00e9enne de l'environnement :\nA. le Trait\u00e9 de Rome\n<correct_answer>B. l'Acte unique europ\u00e9en</correct_answer>\nC. le Trait\u00e9 de Nice\n", "95. Depuis quand un Etat a-t-il la possibilit\u00e9 de se retirer de l'Union ?\n<correct_answer>A. Depuis le trait\u00e9 de Lisbonne</correct_answer>\nB. Depuis le trait\u00e9 de Maastricht\nC. Depuis le trait\u00e9 de Rome\n", "96. Pour acc\u00e9der \u00e0 la monnaie unique, les Etats doivent respecter les crit\u00e8res de convergence d\u00e9finis lors\ndu Trait\u00e9 de Maastricht. Parmi eux :\n<correct_answer>A. e plafond de 3% du PIB pour le d\u00e9ficit public annuel</correct_answer>\nB. le plafond de 3% du PIB pour la dette publique\nC. le plafond de 2% d'inflation\n", "97. Parmi ces Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, lequel ne fait pas partie de l'espace Schengen?\nA. La Lituanie\nB. La Pologne\n<correct_answer>C. La Roumanie</correct_answer>\n", "98. L'Union europ\u00e9enne dispose d'un statut de membre \u00e0 part enti\u00e8re dans l'organisation suivante :\n<correct_answer>A. l'Organisation Mondiale du Commerce</correct_answer>\nB. l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9\nC. l'Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture\n", "99. Le Conseil des gouverneurs de la Banque centrale europ\u00e9enne a notamment pour missions de :\n<correct_answer>A d\u00e9finir la politique mon\u00e9taire de la zone euro et prendre les d\u00e9cisions n\u00e9cessaires \u00e0\nl'accomplissement des missions confi\u00e9es \u00e0 l'Eurosyst\u00e8me</correct_answer>\nB. mettre en \u0153uvre la politique mon\u00e9taire de la zone euro en lien avec les banques centrales\nnationales des pays de l'Union europ\u00e9enne\nC. s'assurer de la coordination des politiques \u00e9conomiques et sociales des Etats membres de l'Union\neurop\u00e9enne\n", "100. Chef du service Europe et international au minist\u00e8re de l'agriculture et de l'alimentation, vous \u00eates\ninvit\u00e9(e) \u00e0 une conf\u00e9rence-d\u00e9bat dans une universit\u00e9 sur le th\u00e8me de la politique agricole commune\n(PAC) et de sa prochaine r\u00e9forme. \u00c0 un \u00e9tudiant qui vous pose la question, vous r\u00e9pondez que la\npolitique de d\u00e9veloppement rural repr\u00e9sente environ :\n<correct_answer>A. 23% du budget de la PAC</correct_answer>\nB. 77% du budget de la PAC\nC. 52% du budget de la PAC\n", "101. Quelle est la diff\u00e9rence entre \u00ab https \u00bb et << http >> ?\n A. Aucune\n B. Une abr\u00e9viation plus courte pour une connexion plus rapide\n <correct_answer>C. La version s\u00e9curis\u00e9e du protocole de communication qui permet la liaison entre un client et un\n serveur pour le World Wide Web (www)</correct_answer>\n", "102. Quel est le r\u00f4le de l'administrateur de r\u00e9seau informatique ?\n <correct_answer>A. Il a la responsabilit\u00e9 de g\u00e9rer le serveur de la structure et de r\u00e9pondre aux demandes de ses\n utilisateurs</correct_answer>\n B. Il r\u00e9colte toutes les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs\n C. Il peut d\u00e9roger sans restriction aux r\u00e8gles des march\u00e9s publics en mati\u00e8re d'informatique\n", "103. \u00c0 quoi sert le pare-feu ?\n A. C'est une barri\u00e8re pour les sites interdits aux moins de 18 ans\n <correct_answer>B. C'est une barri\u00e8re de protection du r\u00e9seau</correct_answer>\n C. C'est une barri\u00e8re de protection contre les spams\n", "104. Le clavier << QWERTY \u00bb est con\u00e7u pour assurer une disposition optimale des lettres de l'alphabet sur\nles claviers :\n <correct_answer>A. anglo-saxons</correct_answer>\n B. allemands\n C. cor\u00e9ens\n", "105. Qu'est-ce qu'un QR CODE ?\n A. C'est un code \u00e0 reconnaissance faciale\n <correct_answer>B. C'est un type de code-barres nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui permet de stocker des informations et de\n les rendre lisibles rapidement</correct_answer>\n C. C'est un code \u00e0 reconnaissance digitale\n", "106. \u00c0 quoi sert un Virtual Private Network (ou R\u00e9seau Priv\u00e9 Virtuel) ?\n A. \u00c0 augmenter son d\u00e9bit internet\n <correct_answer>B. \u00c0 s\u00e9curiser les \u00e9changes de donn\u00e9es entre deux ordinateurs distants</correct_answer>\n C. \u00c0 bloquer les logiciels malveillants\n", "107. \u00c0 quoi sert le R\u00e9seau Interminist\u00e9riel de l'Etat (RIE)?\n <correct_answer>A \u00c0 structurer en un seul et unique r\u00e9seau s\u00e9curis\u00e9 l'ensemble des services de l'Etat</correct_answer>\n B. \u00c0 r\u00e9aliser le contr\u00f4le interne comptable et financier de l'ensemble des services d\u00e9concentr\u00e9s de\n l'Etat\n C. \u00c0 constituer un r\u00e9seau social d\u00e9di\u00e9 aux plateformes RH interminist\u00e9rielles\n", "108. \u00c0 quoi sert \u00ab FRANCE CONNECT \u00bb ?\nA. <correct_answer>\u00c0 s\u00e9curiser et simplifier la connexion \u00e0 plusieurs sites de l'Etat en garantissant l'identit\u00e9 de\nl'utilisateur</correct_answer>\nB. A identifier des sites s\u00e9curis\u00e9s\nC. \u00c0 d\u00e9cerner un label qualit\u00e9 aux sites d'administration en ligne\n", "109. Qu'est-ce que la strat\u00e9gie nationale pour un num\u00e9rique inclusif ?\nA. Une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement d'\u00e9quipements informatiques pour les personnes en situation de\nhandicap\nB. Une strat\u00e9gie digitale visant \u00e0 lutter contre les discriminations\nC. <correct_answer>Une strat\u00e9gie mise en place pour former et accompagner les usagers les plus \u00e9loign\u00e9s d'Internet</correct_answer>\n", "110. Qu'est-ce que l'erreur 504 du protocole de communication internet ?\nA <correct_answer>Un \u00e9chec de connexion du fait d'un d\u00e9lai d'attente expir\u00e9 lors du traitement de la requ\u00eate</correct_answer>\nB. Une cl\u00e9 d'authentification n\u00e9cessaire afin d'acc\u00e9der \u00e0 des ressources\nC. Un message signalant une source non certifi\u00e9e\n", "111. Pourquoi y a-t-il actuellement une p\u00e9nurie mondiale de puces et de composants informatiques ?\nA. <correct_answer>\u00c0 cause de la pand\u00e9mie de COVID-19</correct_answer>\nB. \u00c0 cause de l'\u00e9puisement des ressources terrestres en silicium\nC. \u00c0 cause de droits de douane trop \u00e9lev\u00e9s qui paralysent les march\u00e9s\n", "112. \u00c0 qui est rattach\u00e9e la direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique (DINUM) ?\nA. <correct_answer>Au secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement</correct_answer>\nB. Au ministre de l'int\u00e9rieur\nC. Au secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 de la transition num\u00e9rique et des communications \u00e9lectroniques\n", "113. L'expression \u00ab fracture num\u00e9rique \u00bb d\u00e9signe :\nA. <correct_answer>les in\u00e9galit\u00e9s dans l'usage et l'acc\u00e8s aux technologies num\u00e9riques</correct_answer>\nB. une technologie qui s'est bris\u00e9e\nC. une multitude d'acc\u00e8s au num\u00e9rique\n", "114. Qu'est-ce que l'ANSSI ?\nA. L'Antenne Nationale de la S\u00e9curit\u00e9 des Serveurs et d'Ing\u00e9nierie\nB. <correct_answer>L'Agence Nationale de la S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information</correct_answer>\nC. L'Agence des Nouveaux Syst\u00e8mes de S\u00e9curit\u00e9 Industriels\n", "115. Que permet la mise en \u0153uvre du principe \u00ab Dites-le-nous une fois \u00bb ?\nA. <correct_answer>Le partage des donn\u00e9es entre administrations habilit\u00e9es, afin de simplifier les d\u00e9marches en ligne</correct_answer>\nB. La restriction de la consultation de donn\u00e9es en ligne\nC. Le recueil de l'avis des utilisateurs sur les applicatifs minist\u00e9riels\n", "116. Le plan mis en place en novembre 2021 par le minist\u00e8re de la transformation et de la fonction\npubliques en mati\u00e8re de num\u00e9rique est :\nA. le plan d'\u00e9change de \u00ab bonnes pratiques sur le num\u00e9rique >>\nB. le plan de << soutien au num\u00e9rique \u00bb\nC. <correct_answer>le plan d'action << logiciels libres et communs num\u00e9riques \u00bb</correct_answer>\n", "117. Que vise le programme \u00ab TECH.GOUV \u00bb pilot\u00e9 par la DINUM ?\nA. Il vise \u00e0 d\u00e9velopper le t\u00e9l\u00e9travail\nB. Il vise \u00e0 num\u00e9riser les archives du gouvernement\nC. <correct_answer>Il vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transformation num\u00e9rique du service public</correct_answer>\n", "118. Le site << PIX >> est :\nA. <correct_answer>un service public en ligne d'\u00e9valuation, de d\u00e9veloppement et de certification de ses comp\u00e9tences\nnum\u00e9riques</correct_answer>\nB. un site en ligne qui permet de se connecter \u00e0 des jeux en ligne\nC. un service en ligne qui regroupe l'ensemble des offres d'emplois publics\n", "119. Qu'est-ce qu'une arborescence ?\nA. Une liste de termes\nB. <correct_answer>Une repr\u00e9sentation visuelle, en forme d'arbre, des pages d'un site internet</correct_answer>\nC. Une liste chronologique\n"]}, {"name": "IRA-2020-2", "questions": ["1. L'\u00e2ge minimal requis pour se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection pour \u00eatre \u00e9lu s\u00e9nateur est de :\nA. 18 ans\n<correct_answer>B. 24 ans</correct_answer>\nC. 26 ans\n", "2. Quelle jurisprudence consacre la valeur constitutionnelle du Pr\u00e9ambule de la Constitution?\nA. La d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 23 janvier 1987 relative au Conseil de la\nconcurrence\nB. La d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 15 janvier 1975 relative \u00e0 l'interruption\nvolontaire de grossesse\n<correct_answer>C. La d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 16 juillet 1971 relative \u00e0 la libert\u00e9\nd'association</correct_answer>\n", "3. Quelles autorit\u00e9s sont comp\u00e9tentes pour proc\u00e9der \u00e0 la nomination des membres du\nConseil constitutionnel ?\n<correct_answer>A. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale, le Pr\u00e9sident\ndu S\u00e9nat</correct_answer>\nB. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le vice-Pr\u00e9sident du Conseil d'\u00c9tat, le Premier\npr\u00e9sident de la Cour de cassation\nC. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Premier ministre, le vice-Pr\u00e9sident du Conseil d'\u00c9tat\n", "4. \u00c0 quelle date la Constitution instaurant la Ve R\u00e9publique a-t-elle \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e ?\nA. 14 juillet 1958\n<correct_answer>B. 4 octobre 1958</correct_answer>\nC. 6 novembre 1962\n", "6. Face \u00e0 quelle juridiction ne peut-on pas opposer la question prioritaire de constitutionnalit\u00e9?\nA. Le tribunal judiciaire\nB. La cour administrative d'appel\n<correct_answer>C. La cour d'assises</correct_answer>\n", "7. Quel principe de fonctionnement du service public a constitutionnalis\u00e9 la d\u00e9cision du\nConseil constitutionnel du 25 juillet 1979 ?\nA. <correct_answer>La continuit\u00e9</correct_answer>\nB. L'\u00e9galit\u00e9\nC. La neutralit\u00e9\n", "8. Le chef des arm\u00e9es est :\nA. le ministre des arm\u00e9es\nB. le Premier ministre\nC. <correct_answer>le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "9. L'article 38 de la Constitution permet le recours aux ordonnances. \u00c0 qui appartient\nl'initiative?\nA. <correct_answer>Au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. Au Gouvernement\nC. Au Parlement\n", "10. Le Conseil des ministres est pr\u00e9sid\u00e9 par :\nA. <correct_answer>le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale\nC. le Premier ministre\n", "11. L'ind\u00e9pendance de l'autorit\u00e9 judiciaire est garantie par :\nA. <correct_answer>le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. le Conseil constitutionnel\nC. le Conseil d'\u00c9tat\n", "12. Selon l'article 1er de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, \u00ab Les\nhommes naissent et demeurent libres et \u00e9gaux en droits. Les distinctions sociales ne\npeuvent \u00eatre fond\u00e9es que sur :\nA. l'\u00e9quit\u00e9. \u00bb\nB. l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \u00bb\nC. <correct_answer>l'utilit\u00e9 commune. \u00bb</correct_answer>\n", "13. L'\u00e9tat d'urgence est instaur\u00e9 par :\nA. l'adoption d'une loi par le Parlement\nB. <correct_answer>l'adoption d'un d\u00e9cret en Conseil des ministres</correct_answer>\nC. une d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n", "14. En cas d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l'int\u00e9rim est assur\u00e9 par :\nA. le Premier ministre\nB. le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale\nC. <correct_answer>le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat</correct_answer>\n", "15. La d\u00e9concentration est une forme d'organisation administrative ayant pour caract\u00e9ristique :\nA. de confier le pouvoir de d\u00e9cision aux responsables des collectivit\u00e9s territoriales\n<correct_answer>B. de confier le pouvoir de d\u00e9cision au responsable territorial de l'\u00c9tat</correct_answer>\nC. d'organiser une comp\u00e9tence partag\u00e9e entre le pr\u00e9fet et l'autorit\u00e9 territoriale\n", "16. Le principe de l'ind\u00e9pendance de la juridiction administrative est consacr\u00e9 par :\n<correct_answer>A. un principe fondamental reconnu par les lois de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. un principe g\u00e9n\u00e9ral du droit\nC. l'article 64 de la Constitution de 1958\n", "17. Le contr\u00f4le de conventionnalit\u00e9 peut conduire le juge administratif \u00e0 :\nA. saisir le Conseil constitutionnel\n<correct_answer>B. \u00e9carter l'application de la loi</correct_answer>\nC. abroger la loi\n", "18. Une d\u00e9cision administrative cr\u00e9atrice de droits ill\u00e9gale peut \u00eatre retir\u00e9e :\nA. dans un d\u00e9lai de deux mois apr\u00e8s la notification de la d\u00e9cision\nB. dans un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s la publication de la d\u00e9cision\n<correct_answer>C. dans un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s son \u00e9diction</correct_answer>\n", "19. La d\u00e9l\u00e9gation de service public est :\nA. une commission compos\u00e9e d'experts en droit public\n<correct_answer>B. un contrat</correct_answer>\nC. une forme de d\u00e9centralisation\n", "20. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 budg\u00e9taire des actes des collectivit\u00e9s territoriales est confi\u00e9 :\nA. \u00e0 la Cour des comptes\nB. au directeur d\u00e9partemental des finances publiques\n<correct_answer>C. au pr\u00e9fet</correct_answer>\n", "21. Un avis conforme :\nA. peut \u00eatre sollicit\u00e9 et peut \u00eatre suivi\nB. doit \u00eatre sollicit\u00e9 et peut \u00eatre suivi\n<correct_answer>C. doit \u00eatre sollicit\u00e9 et doit \u00eatre suivi</correct_answer>\n", "22. Une d\u00e9l\u00e9gation :\n<correct_answer>A. de pouvoir autorise la d\u00e9l\u00e9gation de signature</correct_answer>\nB. de signature autorise la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoir\nC. de signature autorise la subd\u00e9l\u00e9gation\n", "23. Un recours en exc\u00e8s de pouvoir n\u00e9cessite :\nA. un repr\u00e9sentant au choix du requ\u00e9rant\nB. un avocat\n<correct_answer>C. pas d'avocat</correct_answer>\n", "24. Comment suspendre en urgence un acte d'un ex\u00e9cutif local ?\nA. Par demande au pr\u00e9fet\n<correct_answer>B. Par demande au juge administratif</correct_answer>\nC. Par demande \u00e0 l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9 territoriale\n", "25. Par quel texte le Conseil d'\u00c9tat a-t-il \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ?\n<correct_answer>A. L'article 52 de la Constitution du 22 Frimaire An VIII (13 d\u00e9cembre 1799)</correct_answer>\nB. Le Pr\u00e9ambule de la Constitution du 27 octobre 1946\nC. L'article 39 de la Constitution du 4 octobre 1958\n", "26. Qui est l'ex\u00e9cutif du d\u00e9partement, collectivit\u00e9 territoriale?\nA. Le sous-pr\u00e9fet\nB. Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement\n<correct_answer>C. Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental</correct_answer>\n", "27. Les autorit\u00e9s administratives ind\u00e9pendantes sont-elles dot\u00e9es de la personnalit\u00e9 morale ?\nA. Oui\n<correct_answer>B. Non</correct_answer>\nC. Certaines oui et d'autres non\n", "28. Quel territoire ne fait pas partie de l'outre-mer fran\u00e7ais ?\n<correct_answer>A. Maurice</correct_answer>\nB. Saint-Martin\nC. Wallis-et-Futuna\n", "29. La comp\u00e9tence \u00ab formation professionnelle \u00bb rel\u00e8ve :\n<correct_answer>A. du d\u00e9partement</correct_answer>\nB. de la r\u00e9gion\nC. du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental\n", "30. La p\u00e9riode de r\u00e9serve est :\n<correct_answer>A. une obligation de \u00ab r\u00e9serve d'usage \u00bb \u00e0 l'\u00e9gard des agents publics dans l'exercice de\nleurs fonctions dans le cadre d'une p\u00e9riode de campagne \u00e9lectorale</correct_answer>\nB. une dur\u00e9e minimale de traitement d'un dossier\nC. une p\u00e9riode o\u00f9 les cr\u00e9dits sont r\u00e9serv\u00e9s\n", "31. Qui est le directeur des op\u00e9rations de secours en cas d'accident majeur dans un\n\u00e9tablissement industriel?\nA. Le responsable de l'\u00e9tablissement\nB. Le maire\n<correct_answer>C. Le pr\u00e9fet</correct_answer>\n", "32. La direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale est :\n<correct_answer>A.</correct_answer> un service d\u00e9concentr\u00e9 de l'\u00c9tat\nB. un service d\u00e9centralis\u00e9 de l'\u00c9tat\nC. une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante\n", "33. Depuis l'acte III de la d\u00e9centralisation, le nombre de communes fran\u00e7aises s'est r\u00e9duit.\nAu 31 d\u00e9cembre 2019, le territoire en comptait :\n\u0391. 36 593\n\u0392. 35 356\n<correct_answer>C.</correct_answer> 34 968\n", "34. Qu'est-ce qu'un EPCI ?\nA. Un \u00e9tablissement public commercial et industriel\n<correct_answer>B.</correct_answer> Un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale\nC. Un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration interminist\u00e9rielle\n", "35. Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes (CRTC) sont :\n<correct_answer>A.</correct_answer> des juridictions nationales \u00e0 comp\u00e9tence territoriale\nB. des juridictions d\u00e9centralis\u00e9es \u00e0 comp\u00e9tence territoriale\nC. des juridictions territoriales \u00e0 comp\u00e9tence r\u00e9gionale\n", "36. L'administration centrale est plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 directe :\nA. du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral\nB. du directeur de cabinet\n<correct_answer>C.</correct_answer> du ministre\n", "37. Les r\u00e9unions hebdomadaires du Conseil des ministres sont pr\u00e9par\u00e9es par :\nA. le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale\n<correct_answer>B.</correct_answer> le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement\nC. le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral des affaires europ\u00e9ennes\n", "38. Sont pr\u00e9sent\u00e9s prioritairement au S\u00e9nat :\nA. les projets de loi de finances\nB. les projets de loi organique\n<correct_answer>C.</correct_answer> les projets de loi relatifs \u00e0 l'organisation des collectivit\u00e9s territoriales\n", "39. Parmi les autorit\u00e9s suivantes, laquelle dispose d'une comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le maire\nB. Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental\nC. Le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional\n", "40. De quelle autorit\u00e9 rel\u00e8ve l'ARS ?\nA. Le conseil r\u00e9gional\nB. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion\n<correct_answer>C.</correct_answer> Le ministre de la Sant\u00e9\n", "41. La loi du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances des personnes\nhandicap\u00e9es :\nA. cr\u00e9e l'obligation d'emploi des personnes handicap\u00e9es par les entreprises\n<correct_answer>B.</correct_answer> renforce l'accessibilit\u00e9 pour les lieux publics et les habitations\nC. cr\u00e9e l'allocation aux adultes handicap\u00e9s\n", "42. La loi de transformation de la fonction publique pr\u00e9voit \u00e0 titre exp\u00e9rimental un dispositif de\nrupture conventionnelle. Quels sont les agents publics exclus de ce dispositif ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Les fonctionnaires stagiaires\nB. Les fonctionnaires titulaires\nC. Les agents contractuels en CDI\n", "43. Dans le cadre de la loi de transformation de la fonction publique, l'une de ces instances\nparitaires a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e, laquelle ?\nA. La commission administrative paritaire\nB. Le conseil sup\u00e9rieur de la fonction publique de l'\u00c9tat\n<correct_answer>C.</correct_answer> Le comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail\n", "44. Que signifie l'acronyme RIFSEEP?\nA. R\u00e9gime d'indemnisation forfaitaire des suj\u00e9tions li\u00e9es aux emplois expos\u00e9s au public\nB. R\u00e9gime indemnitaire des fonctionnaires sp\u00e9cialis\u00e9s, experts et engag\u00e9s\nprofessionnellement\n<correct_answer>C.</correct_answer> R\u00e9gime indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l'expertise et de\nl'engagement professionnel\n", "45. Un fonctionnaire travaillant dans une pr\u00e9fecture appartient \u00e0 :\n<correct_answer>A.</correct_answer> la fonction publique de l'\u00c9tat\nB. la fonction publique territoriale\nC. la fonction publique d\u00e9centralis\u00e9e\n", "46. Le r\u00e9f\u00e9rent d\u00e9ontologue :\nA. contr\u00f4le le respect des obligations d\u00e9ontologiques des fonctionnaires\n<correct_answer>B. aide le fonctionnaire \u00e0 respecter ses obligations d\u00e9ontologiques en lui donnant des conseils</correct_answer>\nC. instruit les dossiers disciplinaires des fonctionnaires n'ayant pas respect\u00e9 leurs obligations d\u00e9ontologiques\n", "47. Les fonctionnaires sont tenus au secret professionnel mais doivent s'en affranchir :\n<correct_answer>A. lors d'un t\u00e9moignage en justice en mati\u00e8re criminelle ou correctionnelle</correct_answer>\nB. lorsque la personne int\u00e9ress\u00e9e a donn\u00e9 son autorisation\nC. au bout d'une certaine dur\u00e9e\n", "48. L'obligation d'ob\u00e9issance hi\u00e9rarchique peut \u00eatre lev\u00e9e :\nA. lorsque l'ordre donn\u00e9 par le sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique est contraire aux instructions d\u00e9livr\u00e9es par le N+2\nB. l'ordre donn\u00e9 est manifestement en contradiction avec les positions valid\u00e9es dans les instances de dialogue social\n<correct_answer>C. lorsque l'ordre donn\u00e9 est manifestement ill\u00e9gal et de nature \u00e0 compromettre gravement un int\u00e9r\u00eat public</correct_answer>\n", "49. Le droit de gr\u00e8ve est reconnu aux agents publics :\nA. pour tous avec certaines limitations\n<correct_answer>B. pour une partie d'entre eux avec certaines limitations</correct_answer>\nC. pour tous sans exception ni limitation\n", "50. Toute journ\u00e9e de gr\u00e8ve d'un agent public de l'\u00c9tat :\nA. donne lieu \u00e0 une retenue de r\u00e9mun\u00e9ration fix\u00e9e par le sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\nB. donne lieu \u00e0 une retenue de r\u00e9mun\u00e9ration proportionnelle \u00e0 la dur\u00e9e du service non fait\n<correct_answer>C. donne lieu \u00e0 une retenue de 1/30e de sa r\u00e9mun\u00e9ration, quelle que soit la dur\u00e9e du service non fait</correct_answer>\n", "51. Toute faute commise par un fonctionnaire l'expose \u00e0 une sanction disciplinaire si elle est :\n<correct_answer>A. professionnelle ou en dehors de l'activit\u00e9 professionnelle</correct_answer>\nB. purement professionnelle\nC. une insuffisance professionnelle\n", "52. L'article 3 de la loi du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires pr\u00e9cise que les emplois civils permanents de l'\u00c9tat :\nA. sont occup\u00e9s par des fonctionnaires et par des agents contractuels\n<correct_answer>B. sont, sauf d\u00e9rogation, occup\u00e9s par des fonctionnaires</correct_answer>\nC. sont toujours occup\u00e9s par des fonctionnaires\n", "53. La loi du 20 avril 2016 introduit dans le statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires :\nA. l'obligation de retrait\n<correct_answer>B.</correct_answer> les notions de conflit d'int\u00e9r\u00eats et de dignit\u00e9\nC. le principe d'\u00e9gal acc\u00e8s aux fonctions publiques\n", "54. Le statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires est compl\u00e9t\u00e9 par la loi du 6 ao\u00fbt 2019\npour permettre :\n<correct_answer>A.</correct_answer> le d\u00e9tachement des fonctionnaires dont l'activit\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9e vers le secteur priv\u00e9\nB. le non d\u00e9tachement des fonctionnaires dont l'activit\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9e vers le secteur\npriv\u00e9\nC. le d\u00e9tachement des agents contractuels en CDI dont l'activit\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9e vers le\nsecteur priv\u00e9\n", "55. Les sanctions pouvant \u00eatre inflig\u00e9es \u00e0 un fonctionnaire d'\u00c9tat sont class\u00e9s en :\nA. 3 groupes\n<correct_answer>B.</correct_answer> 4 groupes\nC. 5 groupes\n", "56. Le statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires s'applique aux :\nA. militaires\nB. magistrats\n<correct_answer>C.</correct_answer> agents hospitaliers\n", "57. En mati\u00e8re de handicap, la loi de transformation de la fonction publique du 6 ao\u00fbt 2019\ninstitue :\nA. le comit\u00e9 interminist\u00e9riel du handicap\n<correct_answer>B.</correct_answer> un r\u00e9f\u00e9rent handicap dans chaque administration\nC. le fonds pour l'insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique\n", "58. Constitue un conflit d'int\u00e9r\u00eat toute situation :\n<correct_answer>A.</correct_answer> d'interf\u00e9rence entre un int\u00e9r\u00eat public et des int\u00e9r\u00eats publics ou priv\u00e9s qui est de nature\n\u00e0 influencer ou para\u00eetre influencer l'exercice ind\u00e9pendant, impartial et objectif de ses\nfonctions\nB. d'interf\u00e9rence entre un int\u00e9r\u00eat public et des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s qui est de nature \u00e0\ninfluencer ou para\u00eetre influencer l'exercice ind\u00e9pendant, impartial et objectif de ses\nfonctions\nC. d'interf\u00e9rence entre un int\u00e9r\u00eat public et des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s non d\u00e9clar\u00e9s lors de sa\nprise de fonctions\n", "59. Le fonctionnaire exerce ses fonctions :\nA. dans le respect du principe d'\u00e9galit\u00e9 de toutes les religions\nB. dans le respect de sa libert\u00e9 de conscience\n<correct_answer>C.</correct_answer> dans le respect du principe de la\u00efcit\u00e9\n", "60. Qui est l'ordonnateur au sein d'un EPLE?\n<correct_answer>A. Le chef d'\u00e9tablissement (proviseur ou principal)</correct_answer>\nB. L'agent comptable\nC. Le gestionnaire\n", "61. Parmi ces grands principes des finances publiques, lequel est d'origine jurisprudentielle ?\nA. Le principe d'annualit\u00e9\n<correct_answer>B. Le principe de sinc\u00e9rit\u00e9</correct_answer>\nC. Le principe de sp\u00e9cialit\u00e9\n", "62. Les ministres sont seuls ordonnateurs :\n<correct_answer>A. principaux des d\u00e9penses et des recettes du budget de l'\u00c9tat</correct_answer>\nB. secondaires des d\u00e9penses et des recettes du budget de l'\u00c9tat\nC. d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des d\u00e9penses du budget de l'\u00c9tat\n", "63. Qui certifie les comptes de l'\u00c9tat ?\nA. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nB. Le Parlement\n<correct_answer>C. La Cour des comptes</correct_answer>\n", "64. Qu'est-ce qu'un cr\u00e9dit de paiement ?\nA. Le d\u00e9ficit de recettes li\u00e9es \u00e0 une activit\u00e9 accessoire\nB. L'exc\u00e9dent budg\u00e9taire d'un programme pouvant \u00eatre r\u00e9affect\u00e9 sous r\u00e9serve de\nl'autorisation d'encours\n<correct_answer>C. La limite sup\u00e9rieure des d\u00e9penses pouvant \u00eatre pay\u00e9es pendant l'ann\u00e9e dans le\ncadre des autorisations d'engagement accord\u00e9es</correct_answer>\n", "65. Quel grand principe budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par la LOLF du 1er ao\u00fbt 2001 ?\n<correct_answer>A. Sinc\u00e9rit\u00e9</correct_answer>\nB. Unit\u00e9\nC. Annualit\u00e9\n", "66. La Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re peut sanctionner un fonctionnaire :\nA. en le r\u00e9voquant\n<correct_answer>B. en lui infligeant une amende</correct_answer>\nC. en demandant le remboursement des sommes en cause\n", "67. La LOLF (loi organique relative aux lois de finances) introduit une nouvelle nomenclature\nbudg\u00e9taire qui se d\u00e9cline en :\nA. missions et projets\n<correct_answer>B. missions et programmes</correct_answer>\nC. programmes et actions\n", "68. Le Haut Conseil des Finances publiques est institu\u00e9 par :\n<correct_answer>A. la loi organique relative \u00e0 la programmation et \u00e0 la gouvernance des finances</correct_answer>\npubliques\nB. la loi organique relative aux lois de finances\nC. la loi de programmation pluriannuelle des finances publiques\n", "69. Lors de son examen par le Parlement, le projet de loi de finances :\nA. peut \u00eatre amend\u00e9, d'une part, par les diff\u00e9rentes commissions permanentes, d'autre\npart en s\u00e9ance publique, dans les deux chambres\nB. peut \u00eatre amend\u00e9 par la seule commission des finances puis en s\u00e9ance publique \u00e0\nl'Assembl\u00e9e nationale, mais uniquement en s\u00e9ance publique au S\u00e9nat\n<correct_answer>C. peut \u00eatre amend\u00e9 en s\u00e9ance publique, mais pas au stade de l'examen en commission, cela dans les deux chambres</correct_answer>\n", "70. L'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune (ISF) :\nA. a \u00e9t\u00e9 totalement supprim\u00e9\n<correct_answer>B. a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par l'imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re (IFI)</correct_answer>\nC. a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par un imp\u00f4t de financement de l'investissement (IFI)\n", "71. Les autorisations d'engagement pluriannuelles :\n<correct_answer>A. sont mobilis\u00e9es pour les op\u00e9rations d'investissement</correct_answer>\nB. peuvent \u00eatre affect\u00e9es aux d\u00e9penses de personnel\nC. sont interdites\n", "72. Les justiciables de la Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re sont :\nA. le ministre\nB. le comptable\n<correct_answer>C. les membres des cabinets minist\u00e9riels, les fonctionnaires civils ou militaires, les</correct_answer>\ndirigeants des entreprises publiques\n", "73. Dans la loi de finances initiale, chaque programme est rattach\u00e9 :\nA. \u00e0 un ou plusieurs ministres du Gouvernement\n<correct_answer>B. \u00e0 un seul ministre du Gouvernement</correct_answer>\nC. au Premier ministre\n", "74. Le responsable d'un budget op\u00e9rationnel de programme propose au responsable du\nprogramme :\nA. <correct_answer>la programmation des cr\u00e9dits et des emplois du budget op\u00e9rationnel de programme</correct_answer>\nB. la cr\u00e9ation d'une ou plusieurs cat\u00e9gories de d\u00e9penses \u00e0 l'int\u00e9rieur du budget\nop\u00e9rationnel de programme\nC. l'assiette des taxes et imp\u00f4ts qui alimentent le budget op\u00e9rationnel de programme\n", "75. Quelles sont les d\u00e9penses de l'\u00c9tat ?\nA. Ce sont les d\u00e9penses de personnel et de fonctionnement\nB. Ce sont les d\u00e9penses de personnel, de fonctionnement, d'investissement et\nd'intervention\nC. <correct_answer>Ce sont les d\u00e9penses de personnel, de fonctionnement, d'intervention,\nd'investissement et de remboursement de la dette de l'\u00c9tat</correct_answer>\n", "76. Qu'est-ce que la fongibilit\u00e9 asym\u00e9trique ?\nA. L'augmentation des cr\u00e9dits par anticipation de l'ann\u00e9e suivante\nB. La possibilit\u00e9 de r\u00e9partition des cr\u00e9dits sur l'ensemble des titres\nC. <correct_answer>La redistribution des cr\u00e9dits au sein d'un m\u00eame titre \u00e0 l'exception du titre 2\n(d\u00e9penses de personnel)</correct_answer>\n", "77. Une fois la loi de finances adopt\u00e9e d\u00e9finitivement par le Parlement, les parlementaires\npeuvent la d\u00e9f\u00e9rer devant :\nA. la Cour des comptes\nB. <correct_answer>le Conseil constitutionnel</correct_answer>\nC. le Conseil d'\u00c9tat\n", "78. L'unit\u00e9 de sp\u00e9cialit\u00e9 des cr\u00e9dits est :\nA. l'action\nB. le chapitre\nC. <correct_answer>le programme</correct_answer>\n", "79. Quelle collectivit\u00e9 publique peut pr\u00e9senter un budget en d\u00e9s\u00e9quilibre ?\nA. <correct_answer>L'\u00c9tat</correct_answer>\nB. La r\u00e9gion\nC. La commune\n", "80. Qui traite les factures d'une administration ?\nA. L'ordonnateur\nB. <correct_answer>Le service facturier</correct_answer>\nC. La Cour des comptes\nOrganisation, fonctionnement et politiques\ndes institutions europ\u00e9ennes\n", "81. Quel est le statut de la Croatie au sein de l'Union europ\u00e9enne ?\nA. Non membre\nB. Membre depuis 1993\n<correct_answer>C. Membre depuis 2013</correct_answer>\n", "82. Quel est l'objet du trait\u00e9 de Bruxelles du 8 avril 1965 ?\n<correct_answer>A. Fusionner les structures des communaut\u00e9s</correct_answer>\nB. Supprimer les structures de la CECA et d'Euratom\nC. Red\u00e9finir les comp\u00e9tences des structures des communaut\u00e9s\n", "83. La Su\u00e8de est membre:\nA. de l'Otan\nB. de la zone euro\n<correct_answer>C. du Conseil de l'Europe</correct_answer>\n", "84. Parmi les \u00c9tats suivants, lequel est membre fondateur de l'Union europ\u00e9enne :\n<correct_answer>A. Allemagne</correct_answer>\nB. Danemark\nC. Espagne\n", "85. La Roumanie et la Bulgarie deviennent membres de l'Union europ\u00e9enne en :\nA. 2013\n<correct_answer>B. 2007</correct_answer>\nC. 2004\n", "86. Le Conseil \u00e9conomique et social europ\u00e9en :\n<correct_answer>A. est consult\u00e9 pour l'\u00e9laboration de la l\u00e9gislation</correct_answer>\nB. veille au bon usage du budget\nC. est garant du droit\n", "87. Une directive europ\u00e9enne :\nA. est un acte contraignant pour les destinataires auxquels elle s'adresse (un pays de\nl'Union europ\u00e9enne ou une entreprise, par exemple) et directement applicable\nB. est un acte l\u00e9gislatif contraignant qui doit \u00eatre mis en \u0153uvre dans son int\u00e9gralit\u00e9 par\ntous les pays de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>C. est un acte l\u00e9gislatif qui fixe des objectifs \u00e0 tous les pays de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "88. Le Conseil de L'Union europ\u00e9enne :\nA. est compos\u00e9 des chefs d'\u00c9tat et de gouvernement des \u00c9tats membres de l'Union\neurop\u00e9enne\n<correct_answer>B. r\u00e9unit les ministres des \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne, mobilis\u00e9s selon leurs</correct_answer>\ncomp\u00e9tences sur un dossier en cours\nC. rassemble 47 \u00c9tats\n", "90. Lorsque, au titre de la proc\u00e9dure l\u00e9gislative sp\u00e9ciale, le Parlement europ\u00e9en doit donner\nson approbation, cela signifie :\nA. Qu'il peut amender la proposition l\u00e9gislative\n<correct_answer>B.Qu'il ne peut amender la proposition l\u00e9gislative</correct_answer>\nC. Qu'il ne peut que donner un avis consultatif sur la proposition l\u00e9gislative\n", "91. La Commission europ\u00e9enne :\n<correct_answer>A.</correct_answer> Promeut l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de l'Union\nB. Promeut l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des \u00c9tats membres\nC. Promeut l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des citoyens de l'Union\n", "92. Le si\u00e8ge du Parlement europ\u00e9en se situe \u00e0 :\nA. Bruxelles\nB. La Haye\n<correct_answer>C.</correct_answer> Strasbourg\n", "93. La France, parmi les contributeurs au budget de l'Union europ\u00e9enne, se classe au rang\nsuivant :\nA. 1er contributeur avant l'Allemagne\n<correct_answer>B.</correct_answer> 2\u00aa contributeur apr\u00e8s l'Allemagne\nC. 3\u00ba contributeur\n", "94. Selon le trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne, le d\u00e9lai au terme duquel, faute d'accord, les trait\u00e9s\ncessent de s'appliquer \u00e0 un \u00c9tat ayant notifi\u00e9 son souhait de quitter l'Union europ\u00e9enne, est\nde :\n<correct_answer>A.</correct_answer> 2 ans avec possibilit\u00e9 de prorogation\nB. 2 ans sans possibilit\u00e9 de prorogation\nC. aucun d\u00e9lai n'est mentionn\u00e9 dans le trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne\n", "95. Par quel trait\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e la politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune (PESC)?\nA. Trait\u00e9 de Lisbonne\n<correct_answer>B. Trait\u00e9 de Maastricht</correct_answer>\nC. Trait\u00e9 de Nice\n", "96. Quels sont les grands principes de la politique agricole commune d\u00e9termin\u00e9s par la\nConf\u00e9rence de Stresa de juillet 1958?\n<correct_answer>A. L'unicit\u00e9 du march\u00e9, la pr\u00e9f\u00e9rence communautaire, la solidarit\u00e9 financi\u00e8re</correct_answer>\nB. La r\u00e9partition \u00e9quitable des aides entre les \u00c9tats membres, la protection des\nconsommateurs\nC. L'\u00e9galit\u00e9 entre les territoires, la lutte contre la concurrence d\u00e9loyale, la protection de l'environnement\n", "97. L'article 30 du Trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne (TFUE) :\nA. Permet de justifier l'adoption par un \u00c9tat membre d'une taxe d'effet \u00e9quivalent\nB. Permet de justifier l'adoption par un \u00c9tat membre d'un droit de douane ou d'une taxe\nd'effet \u00e9quivalent\n<correct_answer>C. Formule une interdiction g\u00e9n\u00e9rale des droits de douanes \u00e0 l'importation et \u00e0 l'exportation et des taxes d'effet \u00e9quivalent</correct_answer>\n", "98. La politique agricole commune repr\u00e9sente :\nA. presque 25 % du budget communautaire\n<correct_answer>B. presque 45 % du budget communautaire</correct_answer>\nC. presque 75 % du budget communautaire\n", "99. Dans le cadre de la politique commerciale commune, l'Union europ\u00e9enne est repr\u00e9sent\u00e9e\n\u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre des missions diplomatiques aupr\u00e8s de l'Organisation mondiale\ndu commerce, par :\n<correct_answer>A. la Commission</correct_answer>\nB. les \u00c9tats membres\nC. la Commission et les \u00c9tats membres\n", "100. La Banque centrale europ\u00e9enne est :\nA. rattach\u00e9e aux banques centrales des \u00c9tats membres\nB. rattach\u00e9e aux institutions europ\u00e9ennes\n<correct_answer>C. ind\u00e9pendante</correct_answer>\n", "101. Quand a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e la Convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l'homme\net des libert\u00e9s fondamentales ?\n<correct_answer>\u0391. 1950</correct_answer>\n\u0392. 1953\nC. 1957\n", "102. La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme re\u00e7oit les requ\u00eates :\nA. <correct_answer>de victimes apr\u00e8s \u00e9puisement des voies de recours interne</correct_answer>\nB. de victimes m\u00eame lorsque toutes les voies de recours internes n'ont pas \u00e9t\u00e9\n\u00e9puis\u00e9es\nC. de ressortissants des \u00c9tats membres m\u00eame lorsque toutes les voies de recours\ninternes n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9puis\u00e9es\n", "103. L'Union europ\u00e9enne a re\u00e7u le prix Nobel de la paix en :\nA. 2010\nB. <correct_answer>2012</correct_answer>\nC. 2013\n", "104. Le si\u00e8ge de la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne se trouve dans la capitale\nsuivante :\nA. Bruxelles\nB. La Haye\nC. <correct_answer>Luxembourg</correct_answer>\n", "105. Un site internet h\u00e9berg\u00e9 aux \u00c9tats-Unis doit-il respecter la loi fran\u00e7aise ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Oui, s'il s'adresse aux internautes fran\u00e7ais\nB. Oui, s'il s'adresse aux europ\u00e9ens\nC. Oui, s'il est r\u00e9dig\u00e9 en fran\u00e7ais\n", "106. Pourquoi utilise-on des arobases (@) ou des hashtags (#) dans les contenus publi\u00e9s sur\nles r\u00e9seaux sociaux?\nA. Pour rendre plus esth\u00e9tiques les publications et inciter les internautes \u00e0 partager\nnos publications\n<correct_answer>B.</correct_answer> Pour inciter les internautes \u00e0 partager la publication et \u00e0 analyser les donn\u00e9es\nC. Pour inciter les internautes \u00e0 partager la publication et \u00e0 se faire conna\u00eetre\n", "107. Que signifie \u00ab internet \u00bb ?\nA. Plateforme num\u00e9rique\nB. Source libre de donn\u00e9es\n<correct_answer>C.</correct_answer> Interconnexion de r\u00e9seaux\n", "108. Le langage HTML permet :\nA. de crypter les informations qui circulent *via* les routeurs\nB. d'\u00e9changer des messages comme les courriels\n<correct_answer>C.</correct_answer> d'int\u00e9grer des liens vers d'autres ressources\n", "109. Lorsqu'un navigateur web envoie une requ\u00eate \u00e0 un serveur pour la consultation d'une ressource :\n<correct_answer>A.</correct_answer> la ressource est copi\u00e9e et envoy\u00e9e vers le client\nB. la ressource est envoy\u00e9e vers le client le temps de sa consultation\nC. le client voit le contenu de la ressource directement dans le serveur\n", "110. \u00c0 quoi servent les feuilles de styles dans un logiciel de traitement de texte ?\nA. \u00c0 modifier la police du texte\nB. \u00c0 modifier l'apparence graphique d'un document\n<correct_answer>C.</correct_answer> \u00c0 structurer un document avec des paragraphes, des titres, des listes, etc.\n", "111. Qu'est-ce qu'une \u00ab *blockchain* \u00bb (cha\u00eene de blocs) ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Une base de donn\u00e9es s\u00e9curis\u00e9e sous forme de registre distribu\u00e9, permettant des transactions\nB. Une interconnexion de serveurs proxy permettant une transmission optimis\u00e9e de l'information\nC. Un processus technique s\u00e9curit\u00e9 de routage des donn\u00e9es par internet se substituant \u00e0 la technologie des \u00ab paquets \u00bb\n", "112. Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) :\nA. a \u00e9t\u00e9 rendu applicable dans certains \u00c9tats de l'Union europ\u00e9enne d\u00e8s lors qu'ils l'ont\ntranspos\u00e9\n<correct_answer>B. est directement applicable dans tous les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. sera automatiquement applicable au Royaume-Uni apr\u00e8s le Brexit puisqu'il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avant\n", "113. L'Agence du num\u00e9rique :\nA. est rattach\u00e9e au minist\u00e8re de la Culture\n<correct_answer>B. h\u00e9berge la mission Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit et la mission French Tech</correct_answer>\nC. fixe la r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'acc\u00e8s \u00e0 Internet sur le lieu de travail\n", "114. Le Conseil national du num\u00e9rique\nA. est pr\u00e9sid\u00e9 par le Premier ministre\nB. est sous la tutelle de l'Agence du num\u00e9rique\n<correct_answer>C. formule des avis et des recommandations sur toute question relative \u00e0 l'impact du</correct_answer>\nnum\u00e9rique sur la soci\u00e9t\u00e9 et l'\u00e9conomie\n", "115. Que signifie l'acronyme RIE?\nA. R\u00e9seau internet de l'\u00c9tat\nB. R\u00e9seau informatique de l'\u00c9tat\n<correct_answer>C. R\u00e9seau interminist\u00e9riel de l'\u00c9tat</correct_answer>\n", "116. Quel service est en charge de l'open data (en fran\u00e7ais \u00ab donn\u00e9es ouvertes \u00bb) au sein de\nl'administration fran\u00e7aise ?\n<correct_answer>A. Etalab</correct_answer>\nB. La direction interminist\u00e9rielle de la transformation publique\nC. L'agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information\n", "117. Qu'est-ce que la DILA ?\n<correct_answer>A. La direction de l'information l\u00e9gale et administrative</correct_answer>\nB. La direction informatique et libert\u00e9s de l'administration\nC. La direction interminist\u00e9rielle des langages administratifs\n", "118. Quelle est la proportion de foyers fiscaux utilisant internet pour leur d\u00e9claration de\nrevenus en 2019?\n\u0391. 53%\n<correct_answer>B. Pr\u00e8s de 70 %</correct_answer>\nC. 81%\n", "119. Comment s'appelle le portail de la police nationale permettant de d\u00e9poser une plainte\nen ligne ?\nA. <correct_answer>Pr\u00e9-plainte en ligne</correct_answer>\nB. T\u00e9l\u00e9plainte.fr\nC. SVP police\n"]}, {"name": "IRA-2024-1", "questions": ["1. Vous \u00eates attach\u00e9(e) d'administration au sein d'un bureau en charge du contentieux. On vous\ninterroge sur les caract\u00e9ristiques de la proc\u00e9dure administrative :\n<correct_answer>A. elle doit \u00eatre \u00e9crite, contradictoire et inquisitoire</correct_answer>\nB. elle doit \u00eatre orale, contradictoire et accusatoire\nC. elle doit \u00eatre orale, contradictoire et inquisitoire\n", "2. Le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 conservatoire permet de demander au juge administratif :\nA. de prendre toutes mesures de suspension de l'ex\u00e9cution d'une d\u00e9cision administrative\n<correct_answer>B. de prendre toutes mesures utiles \u00e0 la sauvegarde des droits du requ\u00e9rant avant m\u00eame\nque l'administration ait pris une d\u00e9cision</correct_answer>\nC. de prendre toutes mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la sauvegarde d'une libert\u00e9 fondamentale \u00e0 laquelle\nune d\u00e9cision administrative aurait port\u00e9 atteinte de mani\u00e8re grave et ill\u00e9gale\n", "3. \u00c0 quelle autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante (AAI) est sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 un titre de la\nconstitution de 1958 ?\n<correct_answer>A. Le D\u00e9fenseur des droits</correct_answer>\nB. Le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental (CESE)\nC. La Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs (CADA)\n", "4. Lorsqu'une loi ou une d\u00e9cision l\u00e9gale entraine une rupture d'\u00e9galit\u00e9 devant les charges publiques,\nla responsabilit\u00e9 de l'administration est dite :\nA. contractuelle pour faute\nB. extracontractuelle pour faute\n<correct_answer>C. extracontractuelle sans faute</correct_answer>\n", "5. L'administration peut r\u00e9clamer \u00e0 un agent le remboursement de l'int\u00e9gralit\u00e9 des dommages et\nint\u00e9r\u00eats vers\u00e9s dans le cadre d'un recours administratif :\n<correct_answer>A. quand elle a indemnis\u00e9 un dommage caus\u00e9 uniquement par la faute d'un agent</correct_answer>\nB. quand elle a indemnis\u00e9 un dommage caus\u00e9 par une faute non d\u00e9pourvue de tout lien avec le\nservice\nC. quand elle indemnis\u00e9 un dommage caus\u00e9 cumulativement par une double faute \u00e0 la fois\npersonnelle et de service\n", "6. Depuis 2022, combien y-a-t-il de cours administratives d'appel?\n\u0391. 101\nB. 13\n<correct_answer>C. 9</correct_answer>\n", "7. Quel est le statut de l'Agence fran\u00e7aise anticorruption (AFA) institu\u00e9e par la loi n\u00b0 2016-1691 du\n9 d\u00e9cembre 2016 ?\nA. Un \u00e9tablissement public administratif\n<correct_answer>B. Un service \u00e0 comp\u00e9tence nationale</correct_answer>\nC. Une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante\n", "8. Qui assure la pr\u00e9sidence du Conseil d'\u00c9tat ?\nA. Le Garde des sceaux, ministre de la justice\nB. Le Premier ministre\n<correct_answer>C. Le Vice-pr\u00e9sident du Conseil d'\u00c9tat</correct_answer>\n", "9. Vous \u00eates en charge du contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 au sein d'une pr\u00e9fecture. Un maire d'une commune de\nmoins de 5000 habitants vous demande s'il doit vous transmettre tous les actes pris par sa\ncommune avant de les ex\u00e9cuter. Que lui r\u00e9pondez-vous ?\nA. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 est un contr\u00f4le a priori sur tous les actes de la commune\nB. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 est un contr\u00f4le a priori sur une partie des actes de la commune\n<correct_answer>C. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 est un contr\u00f4le a posteriori sur une partie des actes de la\ncommune</correct_answer>\n", "10. Qu'est-ce qu'une voie de fait en droit administratif ?\n<correct_answer>A. Une action de l'administration r\u00e9alis\u00e9e sans droit qui porte mat\u00e9riellement et ill\u00e9galement\nune atteinte grave \u00e0 une libert\u00e9 fondamentale ou \u00e0 un droit de propri\u00e9t\u00e9</correct_answer>\nB. Une action contre les privil\u00e8ges de l'administration par des cr\u00e9anciers lors d'un litige financier\nC. Une atteinte physique \u00e0 un agent public dans le cadre de ses fonctions\n", "11. Au nom de qui les d\u00e9cisions des tribunaux administratifs sont-elles rendues ?\nA. Au nom de l'\u00c9tat\n<correct_answer>B. Au nom du Peuple fran\u00e7ais</correct_answer>\nC. Au nom de la R\u00e9publique\n", "12. Dans le cadre d'un retrait d'une d\u00e9cision cr\u00e9atrice de droits, l'administration a l'obligation :\nA. d'indemniser le b\u00e9n\u00e9ficiaire de la d\u00e9cision retir\u00e9e\nB. de recueillir l'avis du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la d\u00e9cision retir\u00e9e\n<correct_answer>C. de motiver sa d\u00e9cision de retrait</correct_answer>\n", "13. Vous participez \u00e0 la r\u00e9daction d'un projet d'ordonnance. Apr\u00e8s sa ratification par le Parlement cette\nordonnance aura une valeur :\nA. constitutionnelle\n<correct_answer>B. l\u00e9gislative</correct_answer>\nC. r\u00e8glementaire\n", "14. L'initiative de la loi appartient :\nA. au Gouvernement et aux d\u00e9put\u00e9s\nB. aux d\u00e9put\u00e9s et aux s\u00e9nateurs\n<correct_answer>C. au Gouvernement et aux parlementaires</correct_answer>\n", "15. Une proposition de loi peut \u00eatre soumise par :\nA. le Gouvernement\n<correct_answer>B. un ou plusieurs parlementaires</correct_answer>\nC. le Gouvernement ou des parlementaires\n", "16. Quel texte ne fait pas partie du bloc de constitutionnalit\u00e9 ?\n<correct_answer>A. Les lois constitutionnelles de 1875</correct_answer>\nB. Le Pr\u00e9ambule de la Constitution de 1946\nC. La Charte de l'environnement de 2004\n", "17. Le contr\u00f4le de constitutionnalit\u00e9 est obligatoire pour :\nA. les d\u00e9crets en Conseil d'Etat\n<correct_answer>B. les lois organiques</correct_answer>\nC. les trait\u00e9s internationaux\n", "18. Les lois de finances, de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de programmation, qui d\u00e9terminent\nles objectifs de l'action de l'Etat, sont :\nA. <correct_answer>des lois ordinaires</correct_answer>\nB. des lois organiques\nC. des lois constitutionnelles\n", "19. Une loi organique permet de :\nA. modifier plus rapidement certains articles de la Constitution\nB. <correct_answer>pr\u00e9ciser l'application de certains articles de la Constitution qui le pr\u00e9voient</correct_answer>\nC. pr\u00e9parer les lois constitutionnelles\n", "20. Depuis sa r\u00e9daction initiale en 1958, la Constitution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e :\nA. 7 fois\nB. 15 fois\nC. <correct_answer>plus de 20 fois</correct_answer>\n", "21. L'article 66 de la Constitution d\u00e9signe comme gardien de la libert\u00e9 individuelle :\nA. <correct_answer>l'autorit\u00e9 judiciaire</correct_answer>\nB. le Conseil constitutionnel\nC. l'autorit\u00e9 administrative\n", "22. Quelle collectivit\u00e9 territoriale fait-elle l'objet d'un titre sp\u00e9cifique dans la Constitution de 1958?\nA. La Corse\nB. Mayotte\nC. <correct_answer>La Nouvelle-Cal\u00e9donie</correct_answer>\n", "23. Une r\u00e9serve d'interpr\u00e9tation du Conseil constitutionnel :\nA. est une pr\u00e9cision sans valeur juridique d'une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel\nB. <correct_answer>fait partie int\u00e9grante du dispositif et des motifs des d\u00e9cisions du Conseil constitutionnel</correct_answer>\nC. est une question qui sera r\u00e9gl\u00e9e par saisine du Conseil constitutionnel apr\u00e8s mise en application\nde la loi\n", "24. Vous \u00eates responsable au sein d'un bureau en charge du contentieux. Un r\u00e9f\u00e9r\u00e9 libert\u00e9 a \u00e9t\u00e9\nintroduit \u00e0 l'encontre d'un acte \u00e9manant de votre administration. Vous informez votre hi\u00e9rarchie\nque le juge administratif doit se prononcer dans un d\u00e9lai de :\nA. 24 heures\nB. 72 heures\nC. <correct_answer>48 heures</correct_answer>\n", "25. Vous \u00eates en charge du recrutement dans une pr\u00e9fecture de plus de 20 agents et votre sup\u00e9rieur\nhi\u00e9rarchique vous interroge sur les obligations relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi\nde travailleurs handicap\u00e9s (BOETH). Vous lui r\u00e9pondez que :\nA. 6% des recrutements effectu\u00e9s au cours de l'ann\u00e9e doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 aux BOETH\nB. <correct_answer>6% des effectifs totaux de la pr\u00e9fecture doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 aux BOETH</correct_answer>\nC. 6% des cr\u00e9dits de masse salariale doit \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 pour des BOETH\n", "26. Tout agent public, sans distinction, doit exercer ses fonctions avec honn\u00eatet\u00e9 et d\u00e9sint\u00e9ressement\net ne doit pas utiliser ses fonctions pour en tirer un profit personnel. Il s'agit de l'obligation :\nA. <correct_answer>de probit\u00e9 de l'agent public</correct_answer>\nB. d'impartialit\u00e9 de l'agent public\nC. de dignit\u00e9 de l'agent public\n", "27. La loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 relative \u00e0 la transformation de la fonction publique institue\nl'obligation d'\u00e9laborer annuellement un rapport social unique (RSU) qui reprend :\nA. les donn\u00e9es qui figuraient jusqu'alors dans le bilan social et les rapports portant sur la sant\u00e9 et\nla s\u00e9curit\u00e9 au travail uniquement\n<correct_answer>B. les donn\u00e9es qui figuraient jusqu'alors dans le bilan social, les rapports portant sur la\nsant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail et le rapport de situation compar\u00e9e relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 femmes-\nhommes</correct_answer>\nC. les donn\u00e9es qui figuraient jusqu'alors dans le bilan social, les rapports portant sur la sant\u00e9 et la\ns\u00e9curit\u00e9 au travail, le rapport de situation compar\u00e9e relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes et le\nrapport d'activit\u00e9 de l'\u00e9tablissement\n", "28. Les commissions administratives paritaires sont consult\u00e9es par l'administration sur :\nA. les d\u00e9cisions individuelles de mutation, de mobilit\u00e9, d'avancement et de promotion interne des\nagents\nB. l'adoption des lignes directrices de gestion\n<correct_answer>C. l'examen des d\u00e9cisions individuelles d\u00e9favorables</correct_answer>\n", "29. En qualit\u00e9 de responsable du contr\u00f4le de gestion d'un rectorat, votre sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique vous\ndemande si les agents entrant en d\u00e9tachement au sein du rectorat sont d\u00e9compt\u00e9s de votre plafond\nd'emploi. Vous lui r\u00e9pondez :\n<correct_answer>A. oui, les d\u00e9tachements entrants sont d\u00e9compt\u00e9s au sein du plafond d'emploi de la\nstructure d'accueil</correct_answer>\nB. oui, sauf pour les d\u00e9tachements d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 un an\nC. non, les d\u00e9tachements entrants sont d\u00e9compt\u00e9s au sein du plafond d'emploi de la structure\nd'origine\n", "30. Avec la cr\u00e9ation du code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique, entr\u00e9 en vigueur le 1er mars 2022, le\nstatut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires :\nA. ne comprend plus les sp\u00e9cificit\u00e9s propres \u00e0 chacun des trois versants de la fonction publique\n<correct_answer>B. a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9</correct_answer>\nC. a \u00e9t\u00e9 rendu modifiable par d\u00e9cret\n", "31. Vous \u00eates un agent en situation de handicap et souhaitez b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance de la\nqualit\u00e9 de travailleur handicap\u00e9 (RQTH). Qui vous en accorde le b\u00e9n\u00e9fice?\n<correct_answer>A. La commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es (CDAPH) de\nvotre r\u00e9sidence</correct_answer>\nB. La m\u00e9decine du travail de votre administration\nC. Le r\u00e9f\u00e9rent handicap de votre administration\n", "32. La mise \u00e0 disposition permet au fonctionnaire de :\nA. cesser temporairement de travailler tout en conservant la possibilit\u00e9 de r\u00e9int\u00e9grer son corps\nd'origine\n<correct_answer>B. travailler aupr\u00e8s d'un autre employeur que son administration tout en restant rattach\u00e9 \u00e0\nson administration d'origine pour ce qui concerne sa carri\u00e8re et sa r\u00e9mun\u00e9ration</correct_answer>\nC. \u00eatre plac\u00e9 temporairement aupr\u00e8s d'un autre employeur public pour appr\u00e9hender la r\u00e9alit\u00e9 d'un\nm\u00e9tier et d'un nouvel environnement professionnel\n", "33. Dans le cadre du dialogue social, les questions relatives \u00e0 la politique indemnitaire conduite par le\nminist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale sont examin\u00e9es en :\nA. commission administrative paritaire\n<correct_answer>B. comit\u00e9 social d'administration</correct_answer>\nC. conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation\n", "34. Le cong\u00e9 de formation professionnelle permet \u00e0 un agent public de :\nA. cesser totalement son activit\u00e9 professionnelle pour suivre une formation, sans b\u00e9n\u00e9ficier d'aucune r\u00e9mun\u00e9ration\nB. cesser totalement son activit\u00e9 professionnelle pour suivre une formation en ayant la possibilit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier d'une indemnit\u00e9 mensuelle forfaitaire pendant une p\u00e9riode maximale de 5 ans\nC. <correct_answer>cesser totalement son activit\u00e9 professionnelle pour suivre une formation en ayant la possibilit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier d'une indemnit\u00e9 mensuelle forfaitaire pendant la 1\u00e8re ann\u00e9e de cong\u00e9</correct_answer>\n", "35. Le contrat de projet permet de recruter un agent public :\nA. dans le cadre d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e (CDI) pour r\u00e9aliser un projet ou une op\u00e9ration sp\u00e9cifique\nB. <correct_answer>dans le cadre d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e (CDD) pour r\u00e9aliser un projet ou une op\u00e9ration sp\u00e9cifique</correct_answer>\nC. dans le cadre d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e (CDD) qui peut \u00eatre transform\u00e9 en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e (CDI) pour r\u00e9aliser un projet ou une op\u00e9ration sp\u00e9cifique\n", "36. L'indemnit\u00e9 de fin de contrat, appel\u00e9e prime de pr\u00e9carit\u00e9, peut \u00eatre vers\u00e9e :\nA. aux seuls agents contractuels de droit priv\u00e9 en fin de contrat\nB. \u00e0 tout agent contractuel de droit public en fin de contrat\nC. <correct_answer>aux agents contractuels de droit public en fin de contrat remplissant certaines conditions li\u00e9es \u00e0 la dur\u00e9e du contrat et \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration</correct_answer>\n", "37. La section des \u00e9tudes, de la prospective et de la coop\u00e9ration du Conseil d'Etat a plusieurs missions dont notamment celle :\nA. <correct_answer>de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de justice du Conseil d'\u00c9tat</correct_answer>\nB. d'instance en dernier appel des d\u00e9cisions pr\u00e9c\u00e9demment rendues par le Conseil d'Etat\nC. d'instance d'appel de l'Association des Conseils d'\u00c9tat et des juridictions administratives supr\u00eames de l'Union europ\u00e9enne (ACA-Europe)\n", "38. Le Haut Conseil de l'\u00e9valuation de la recherche et de l'enseignement sup\u00e9rieur (Hc\u00e9res) est une autorit\u00e9 publique ind\u00e9pendante (API) en charge de :\nA. l'\u00e9valuation des chercheurs et enseignants chercheurs fran\u00e7ais\nB. la notation et du classement de l'ensemble des laboratoires fran\u00e7ais\nC. <correct_answer>l'\u00e9valuation de l'ensemble des \u00e9tablissements de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche</correct_answer>\n", "39. Vous \u00eates charg\u00e9(e) du contr\u00f4le budg\u00e9taire et de l\u00e9galit\u00e9 au sein d'un rectorat. Vous constatez qu'un acte est entach\u00e9 d'ill\u00e9galit\u00e9 pour une universit\u00e9 pr\u00e9sente au sein de l'acad\u00e9mie. Vous informez votre sup\u00e9rieur que le recteur chancelier des universit\u00e9s :\nA. est incomp\u00e9tent pour la demande d'annulation de cet acte\nB. <correct_answer>va pouvoir saisir le juge administratif d'une demande d'annulation</correct_answer>\nC. va pouvoir annuler l'acte de l'\u00e9tablissement concern\u00e9\n", "40. La r\u00e9forme de l'encadrement sup\u00e9rieur a eu pour cons\u00e9quence s'agissant du corps des pr\u00e9fets :\nA. un \u00e9largissement du nombre des pr\u00e9fets pouvant \u00eatre nomm\u00e9s en service extraordinaire\nB. la cr\u00e9ation d'un grade de classe exceptionnelle comportant deux \u00e9chelons suppl\u00e9mentaires\nC. <correct_answer>sa mise en extinction progressive</correct_answer>\n", "41. Quelle autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante (AAI) n'a pas \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e au sein du D\u00e9fenseur des\ndroits?\nA. La Commission nationale de d\u00e9ontologie de la s\u00e9curit\u00e9\nB. Le m\u00e9diateur de la R\u00e9publique\nC. <correct_answer>Le Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9</correct_answer>\n", "42. Vous travaillez en pr\u00e9fecture au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 des actes des collectivit\u00e9s. Que pouvez-vous\nfaire ?\nA. Retirer un acte ill\u00e9gal\nB. <correct_answer>Contester un acte ill\u00e9gal devant le juge administratif</correct_answer>\nC. Annuler un acte ill\u00e9gal\n", "43. Cr\u00e9\u00e9e par la loi n\u00b0 2019-753 du 22 juillet 2019, l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires\n(ANCT) a \u00e9t\u00e9 mise en place le 1er janvier 2020. Elle a pour missions:\nA. <correct_answer>d'assurer un r\u00f4le de \u00ab fabrique \u00e0 projets \u00bb pour permettre aux collectivit\u00e9s de mener \u00e0\nbien leurs projets</correct_answer>\nB. de contr\u00f4ler les intercommunalit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle nationale\nC. de renforcer le contr\u00f4le de l'\u00e9chelon r\u00e9gional sur les d\u00e9partements pour harmoniser les projets\nnationaux sur l'ensemble du territoire\n", "44. La \u00ab d\u00e9m\u00e9tropolisation \u00bb est le transfert :\nA. de comp\u00e9tences des grandes m\u00e9tropoles au profit des mairies d'arrondissement dans un\nobjectif d'am\u00e9lioration de qualit\u00e9 environnementale en milieu tr\u00e8s urbanis\u00e9\nB. d'une partie des finances locales et produits de l'imp\u00f4t des grandes m\u00e9tropoles vers les\nmoyennes et petites agglom\u00e9rations\nC. <correct_answer>des services de l'administration centrale localis\u00e9s dans une m\u00e9tropole vers les r\u00e9gions\nou dans des villes petites ou moyennes</correct_answer>\n", "45. Le centre interd\u00e9partemental de gestion (CIG) de la grande couronne de la r\u00e9gion d'\u00cele-de-\nFrance est :\nA. un \u00e9tablissement public industriel et commercial charg\u00e9 de lever des fonds dans le cadre de la\nr\u00e9alisation du Grand Paris Express\nB. <correct_answer>un \u00e9tablissement public local \u00e0 caract\u00e8re administratif assurant des missions d'expertise\npour l'application du statut des fonctionnaires territoriaux</correct_answer>\nC. une autorit\u00e9 administrative territoriale ind\u00e9pendante charg\u00e9e d'assurer le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9\ndes d\u00e9partements composant la grande couronne\n", "46. L'organisation d'un minist\u00e8re en directions ne peut \u00eatre modifi\u00e9e que par un :\nA. <correct_answer>d\u00e9cret du Premier ministre contresign\u00e9 par le ministre concern\u00e9</correct_answer>\nB. d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique contresign\u00e9 par le ministre concern\u00e9\nC. arr\u00eat\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique contresign\u00e9 par le Premier ministre et par le ministre\nconcern\u00e9\n", "47. La section du contentieux du Conseil d'Etat juge :\nA. les seuls conflits entre citoyens, associations ou entreprises\nB. les seuls conflits entre administrations\nC. <correct_answer>les conflits entre citoyens, associations ou entreprises et l'administration, mais aussi les\nconflits entre deux administrations</correct_answer>\n", "48. Un agent b\u00e9n\u00e9ficiant d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e (CDI) au sein de la fonction publique de\nl'Etat peut \u00eatre recrut\u00e9 :\nA. directement en CDI aupr\u00e8s d'un autre employeur public seulement si ce dernier rel\u00e8ve de la\nfonction publique de l'Etat\n<correct_answer>B. directement en CDI aupr\u00e8s d'un autre employeur public que ce dernier rel\u00e8ve de la\nfonction publique de l'Etat, de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique\nhospitali\u00e8re</correct_answer>\nC. exclusivement sur la base d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e (CDD) aupr\u00e8s d'un autre employeur\npublic\n", "49. La loi n\u00b0 2023-22 du 24 janvier 2023 d'orientation et de programmation du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur\nrenforce notamment le pouvoir des pr\u00e9fets en confiant :\nA. un pouvoir de substitution aux pr\u00e9fets de d\u00e9partement en cas de d\u00e9faillance d'une collectivit\u00e9\nou d'un pouvoir ex\u00e9cutif local\nB. aux pr\u00e9fets la conduite et l'animation de l'administration territoriale de l'Etat\n<correct_answer>C. la gestion des crises graves aux pr\u00e9fets de d\u00e9partement qui dirigeront d\u00e9sormais dans\nce cadre l'action des \u00e9tablissements et services d\u00e9concentr\u00e9s qui ne rel\u00e8vent pas de leur\nautorit\u00e9 en temps normal</correct_answer>\n", "50. Un pr\u00e9fet est un ordonnateur :\nA. <correct_answer>secondaire</correct_answer>\nB. d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\nC. principal\n", "51. Les fonds de concours sont une exception :\nA. \u00e0 la r\u00e8gle de non-contraction\nB. au principe de sp\u00e9cialit\u00e9\nC. <correct_answer>\u00e0 la r\u00e8gle de non-affectation des recettes aux d\u00e9penses</correct_answer>\n", "52. La gestion de fait est :\nA. une exception au principe de s\u00e9paration de l'ordonnateur et du comptable\nB. <correct_answer>une violation du principe de s\u00e9paration de l'ordonnateur et du comptable</correct_answer>\nC. aucune de ces r\u00e9ponses\n", "53. Parmi les principes budg\u00e9taires suivants, quel est le plus r\u00e9cent ?\nA. Le principe de sp\u00e9cialit\u00e9\nB. Le principe d'universalit\u00e9\nC. <correct_answer>Le principe de sinc\u00e9rit\u00e9</correct_answer>\n", "54. L'ordonnance n\u00b0 2022-408 du 23 mars 2022 relative au r\u00e9gime de responsabilit\u00e9 financi\u00e8re des\ngestionnaires publics a supprim\u00e9 :\nA. le Haut Conseil des finances publiques\nB. <correct_answer>la Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re</correct_answer>\nC. la Cour de justice de la R\u00e9publique\n", "55. Vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral(e) d'un lyc\u00e9e et votre ordonnateur vous demande de pr\u00e9parer le\ndocument qui int\u00e9gre le compte financier 2023. Vous pr\u00e9parez :\nA. <correct_answer>un compte-rendu de gestion</correct_answer>\nB. un rapport de performance extra-financier\nC. un rapport relatif \u00e0 la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) de l'\u00e9tablissement\n", "56. La loi organique relative aux lois de finances (LOLF) a consacr\u00e9 le principe de la \u00ab fongibilit\u00e9\nasym\u00e9trique \u00bb pour autoriser :\nA. le red\u00e9ploiement de cr\u00e9dits entre les programmes budg\u00e9taires\nB. <correct_answer>le red\u00e9ploiement de cr\u00e9dits entre les titres d'un m\u00eame programme budg\u00e9taire</correct_answer>\nC. le Parlement \u00e0 cr\u00e9er des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires\n", "57. Le Pacte de stabilit\u00e9 et de croissance adopt\u00e9 en 1997 a pour objectif principal :\nA. d'autoriser un d\u00e9ficit public correspondant \u00e0 3% du produit int\u00e9rieur brut (PIB) dans chacun des\n\u00c9tats membres\nB. d'autoriser une dette publique correspondant \u00e0 60% du produit int\u00e9rieur brut (PIB) dans chacun\ndes \u00c9tats membres\nC. <correct_answer>de fixer des r\u00e8gles communes aux \u00c9tats membres en mati\u00e8re de d\u00e9ficit public et de dette\npublique pour pr\u00e9server l'\u00e9quilibre financier au sein de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "58. La p\u00e9r\u00e9quation fiscale appliqu\u00e9e aux finances locales est pr\u00e9vue par :\nA. <correct_answer>la Constitution</correct_answer>\nB. la loi ordinaire\nC. le r\u00e8glement\n", "59. Quel est l'imp\u00f4t qui pr\u00e9sente le rendement le plus important des recettes fiscales ?\nA. L'imp\u00f4t sur le revenu\nB. L'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s\n<correct_answer>C. La taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA)</correct_answer>\n", "60. Le budget vert 2024 de l'Etat pr\u00e9voit des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires en faveur de la planification\n\u00e9cologique \u00e0 hauteur de :\n<correct_answer>A. 7 milliards d'euros</correct_answer>\nB. 17 milliards d'euros\nC. 10 milliards d'euros\n", "61. Dans le cadre de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), le contr\u00f4leur budg\u00e9taire et\ncomptable minist\u00e9riel (CBCM) exerce son pouvoir de visa sur la soutenabilit\u00e9 des engagements\npris par des ordonnateurs lors de son contr\u00f4le budg\u00e9taire au niveau :\nA. d'une mission\n<correct_answer>B. d'un programme</correct_answer>\nC. d'une action\n", "62. Pour l'adoption annuelle des lois de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la Constitution fixe au\nParlement un d\u00e9lai de :\n<correct_answer>A. 50 jours</correct_answer>\nB. 70 jours\nC. 45 jours\n", "63. La liquidation de la d\u00e9pense publique a pour objet de :\nA. donner l'ordre de payer la dette\nB. constater ou cr\u00e9er une obligation pour la personne publique\n<correct_answer>C. v\u00e9rifier la r\u00e9alit\u00e9 de la dette et d'arr\u00eater le montant de la d\u00e9pense</correct_answer>\n", "64. La loi de finances pr\u00e9vue \u00e0 l'article 34 de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF) se\nd\u00e9compose en :\nA. 3 parties\n<correct_answer>B. 2 parties</correct_answer>\nC. 5 parties\n", "65. La fongibilit\u00e9 asym\u00e9trique implique que les cr\u00e9dits de personnel peuvent :\n<correct_answer>A. abonder un autre titre du programme</correct_answer>\nB. \u00eatre augment\u00e9s par des cr\u00e9dits relevant d'un autre titre\nC. \u00eatre augment\u00e9s par des cr\u00e9dits relevant d'un autre titre si l'\u00e9quilibre du programme reste\nidentique\n", "66. Le taux particulier \u00ab super-r\u00e9duit \u00bb de la taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA) s'\u00e9tablit en France \u00e0 :\n\u0391. 3,2%\nB. 5%\n<correct_answer>C. 2,1%</correct_answer>\n", "67. En mati\u00e8re de d\u00e9penses publiques, qui est habilit\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier l'opportunit\u00e9 de la d\u00e9pense ?\nA. Le comptable public\n<correct_answer>B. L'ordonnateur</correct_answer>\nC. Le contr\u00f4leur financier\n", "68. La loi organique n\u00b0 2012-1403 du 17 d\u00e9cembre 2012 relative \u00e0 la programmation et \u00e0 la\ngouvernance des finances publiques (LOPGFP) a institu\u00e9 Le Haut Conseil des finances publiques\n(HCFP). Cet organisme ind\u00e9pendant est pr\u00e9sid\u00e9 par :\nA. le Premier ministre\nB. la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale\n<correct_answer>C. le premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes</correct_answer>\n", "69. La direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor a pour mission de :\nA. pr\u00e9parer le projet de loi de finances, son adoption et sa mise en \u0153uvre\n<correct_answer>B. conseiller le Gouvernement dans l'\u00e9laboration et la conduite de la politique \u00e9conomique,\ncommerciale et financi\u00e8re</correct_answer>\nC. d\u00e9finir la strat\u00e9gie mon\u00e9taire en conformit\u00e9 avec les trait\u00e9s europ\u00e9ens\n", "70. En novembre 2023, la Commission europ\u00e9enne a recommand\u00e9 d'ouvrir les n\u00e9gociations\nd'adh\u00e9sion avec :\n<correct_answer>A. I'Ukraine et la Moldavie</correct_answer>\nB. I'Ukraine et la G\u00e9orgie\nC. la Moldavie et la Bosnie-Herz\u00e9govine\n", "71. Le premier pilier de la politique agricole commune (PAC) pr\u00e9voit :\nA. un soutien exclusif aux productions vertes\n<correct_answer>B. un soutien aux march\u00e9s et aux revenus agricoles</correct_answer>\nC. un soutien au d\u00e9veloppement rural\n", "72. La zone \"euro\" compte actuellement :\n<correct_answer>A. 20 \u00c9tats membres</correct_answer>\nB. 21 \u00c9tats membres\nC. 23 \u00c9tats membres\n", "73. Le sommet de Porto, en 2021, a d\u00e9fini trois grands objectifs structurants d'ici \u00e0 2030, relatifs \u00e0 :\n<correct_answer>A. l'emploi, la formation et la pauvret\u00e9</correct_answer>\nB. la sant\u00e9, le ch\u00f4mage et l'exclusion sociale\nC. la vie associative, la sant\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes\n", "74. L'Irlande du Nord, avec le Brexit, est :\nA. rest\u00e9e dans le march\u00e9 unique\nB. sortie du march\u00e9 unique\n<correct_answer>C. sortie du march\u00e9 unique, sauf pour les biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9</correct_answer>\n", "75. Le Groenland est :\nA. membre de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne puis de l'Union europ\u00e9enne (UE) depuis\n1973\nB. membre de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne puis de l'Union europ\u00e9enne (UE) depuis\n1985\n<correct_answer>C. non membre de l'Union europ\u00e9enne (UE), bien qu'il s'astreigne au respect de certaines\npolitiques communautaires</correct_answer>\n", "76. Les crit\u00e8res de Copenhague sont des crit\u00e8res :\n<correct_answer>A. devant \u00eatre respect\u00e9s pour pouvoir entrer dans l'Union europ\u00e9enne (UE)</correct_answer>\nB. qui, viol\u00e9s, emportent un risque d'exclusion de l'Union europ\u00e9enne (UE)\nC. d'ordre budg\u00e9taire\n", "77. L'agriculture constitue, dans les trait\u00e9s, une comp\u00e9tence :\nA. exclusive\n<correct_answer>B. partag\u00e9e</correct_answer>\nC. d'appui\n", "78. La politique agricole commune (PAC) constitue le :\nA. <correct_answer>premier poste de d\u00e9penses de l'Union europ\u00e9enne (UE)</correct_answer>\nB. deuxi\u00e8me poste de d\u00e9penses de l'Union europ\u00e9enne (UE)\nC. troisi\u00e8me poste de d\u00e9penses de l'Union europ\u00e9enne (UE)\n", "79. En mati\u00e8re d'accords commerciaux, le n\u00e9gociateur est :\nA. le Conseil de l'Union europ\u00e9enne (UE)\nB. <correct_answer>la Commission europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. le Conseil europ\u00e9en\n", "80. Le trait\u00e9 sur la stabilit\u00e9, la coordination et la gouvernance (TSCG) a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en 2012 par :\nA. <correct_answer>25 des 27 pays de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. l'ensemble des pays de l'Union europ\u00e9enne (UE)\nC. l'ensemble des pays de l'Union europ\u00e9enne (UE), ainsi que l'Islande et la Norv\u00e8ge\n", "81. La boussole strat\u00e9gique de l'Union europ\u00e9enne (UE), adopt\u00e9e en 2022, affirme :\nA. le principe de r\u00e9duction des d\u00e9ficits publics dans chaque \u00c9tat membre de la zone euro\nB. <correct_answer>les grandes orientations en mati\u00e8re de strat\u00e9gie et de d\u00e9fense de l'Union europ\u00e9enne (UE)\n\u00e0 horizon 2030</correct_answer>\nC. les modalit\u00e9s futures de l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne (UE)\n", "82. En vertu des trait\u00e9s, la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale de d\u00e9cision, en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9\ncommune (PESC), est :\nA. le consensus\nB. la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e\nC. <correct_answer>l'unanimit\u00e9</correct_answer>\n", "83. La juridiction de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme ne s'\u00e9tend pas sur :\nA. la Suisse\nB. <correct_answer>la Bi\u00e9lorussie</correct_answer>\nC. l'Azerba\u00efdjan\n", "84. Les pays et territoires d'outre-mer (PTOM) :\nA. font partie int\u00e9grante de l'Union europ\u00e9enne (UE)\nB. <correct_answer>ne font pas partie int\u00e9grante de l'Union europ\u00e9enne (UE)</correct_answer>\nC. ne font pas partie int\u00e9grante de l'Union europ\u00e9enne (UE), mais doivent au moins en respecter\nle droit\n", "85. En mati\u00e8re d'aide publique au d\u00e9veloppement, l'Union europ\u00e9enne et ses Etats membres sont :\nA. <correct_answer>le premier donateur mondial</correct_answer>\nB. le deuxi\u00e8me donateur mondial apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis\nC. le troisi\u00e8me donateur mondial apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis et la Chine\n", "86. La politique commerciale de l'Union europ\u00e9enne est une comp\u00e9tence :\nA. partag\u00e9e entre l'Union et les Etats membres\nB. <correct_answer>exclusive de l'Union</correct_answer>\nC. d'appui de l'Union\n", "87. Quel est le domaine d'activit\u00e9 du programme europ\u00e9en LIFE?\nA. <correct_answer>la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9</correct_answer>\nB. les enjeux de s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique\nC. les enjeux de sant\u00e9 publique\n", "88. La Cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme (CEDH) peut \u00eatre saisie par :\nA. tout Etat signataire de la CEDH, la Commission europ\u00e9enne et par un recours individuel form\u00e9\npar toute personne s'estimant victime d'une violation de la convention par un Etat signataire\nB. tout Etat signataire de la CEDH et par un recours individuel form\u00e9 par toute personne souhaitant\nd\u00e9noncer une violation de la convention par un Etat signataire\n<correct_answer>C. tout Etat signataire de la CEDH constatant un manquement imputable \u00e0 un autre Etat\nsignataire et par un recours individuel form\u00e9 par toute personne s'estimant victime d'une\nviolation de la convention par un Etat signataire</correct_answer>\n", "89. La charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne, adopt\u00e9e en 2000 :\nA. n'a pas de valeur contraignante\n<correct_answer>B. a une valeur contraignante depuis l'entr\u00e9e en vigueur du trait\u00e9 de Lisbonne</correct_answer>\nC. s'applique de mani\u00e8re diff\u00e9renci\u00e9e dans les Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, en fonction\nde leur date d'adh\u00e9sion\n", "90. Qu'est-ce qu'un logiciel libre (\"open source\" en anglais)?\n<correct_answer>A. Un logiciel dont le code source est libre d'acc\u00e8s, r\u00e9utilisable et modifiable</correct_answer>\nB. Un logiciel agr\u00e9\u00e9 par l'Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information (ANSSI)\nC. Un logiciel qui ne comporte pas d'\u00e9l\u00e9ments permettant d'espionner ses utilisateurs\n", "91. \u00c0 compte du 28 d\u00e9cembre 2024, quel type de chargeur universel est rendu obligatoire par la\ndirective 2022/2380/UE, notamment pour les t\u00e9l\u00e9phones portables ?\nA. Universal serial bus de Type-A\n<correct_answer>B. Universal serial bus de Type-C</correct_answer>\nC. Lightning\n", "92. Que d\u00e9signe-t-on par la notion d'interop\u00e9rabilit\u00e9 ?\n<correct_answer>A. La capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de pouvoir fonctionner avec d'autres produits ou syst\u00e8mes\ninformatiques sans restriction d'acc\u00e8s ou de mise en \u0153uvre</correct_answer>\nB. La capacit\u00e9 d'une plateforme num\u00e9rique \u00e0 pouvoir g\u00e9rer de nombreuses demandes\ncontradictoires\nC. Le fait pour plusieurs administrations de mettre leurs ressources en commun afin de diminuer\nles co\u00fbts de d\u00e9veloppement d'une solution informatique\n", "93. Qu'est-ce que le publipostage ?\nA. Des publicit\u00e9s cibl\u00e9es incluses dans les pages internet lors de la navigation d'un utilisateur\nB. Le fait de publier une page internet ou intranet pour la rendre accessible\n<correct_answer>C. Une m\u00e9thode informatique pour envoyer simplement des courriers ou courriels\npersonnalis\u00e9s \u00e0 un nombre important de destinataires</correct_answer>\n", "94. Que signifie l'expression << respecter la casse \u00bb en informatique ?\n<correct_answer>A. Respecter les majuscules et les minuscules des mots</correct_answer>\nB. Respecter la mise en forme d'un paragraphe\nC. Respecter l'ordre de num\u00e9rotations des diff\u00e9rents items\n", "95. Qu'est-ce qu'un entrep\u00f4t de donn\u00e9es (<< Data Warehouse \u00bb en anglais)?\nA. Un syst\u00e8me de sauvegarde automatique des serveurs en cas de panne\n<correct_answer>B. Une base de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour collecter et analyser des donn\u00e9es</correct_answer>\nC. Le lieu o\u00f9 sont stock\u00e9s les ordinateurs hors d'usage avant leur destruction pour des raisons de\ns\u00e9curit\u00e9\n", "96. Que signifie HTTPS?\n<correct_answer>A. Hyper Text Transfer Protocol Secure</correct_answer>\nB. Hight Transfer Protocol Permanent Security\nC. Hight Telecommunication Transfer Protocol State\n", "97. Qu'est-ce qu'une m\u00e9tadonn\u00e9e ?\nA. Un ensemble de donn\u00e9es occupant un volume de stockage important\nB. Les donn\u00e9es permettant le bon fonctionnement des serveurs\n<correct_answer>C. Une donn\u00e9e venant d\u00e9crire ou d\u00e9finir une autre donn\u00e9e ou un document</correct_answer>\n", "98. Le maire d'une petite commune de votre d\u00e9partement souhaite savoir s'il doit d\u00e9signer un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\n\u00e0 la protection des donn\u00e9es. Que lui r\u00e9pondez-vous?\nA. Un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es n'est pas obligatoire pour les petites communes de\nmoins de 2000 habitants\n<correct_answer>B. II est obligatoire d'en d\u00e9signer un</correct_answer>\nC. L'article 37 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) pr\u00e9voit que le maire\nest obligatoirement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es de sa commune\n", "99. Que recouvre notamment la notion de NFT (non-fungible tokens, en fran\u00e7ais \"jetons non\nfongibles\")?\nA. Une m\u00e9thode d'attaque informatique bas\u00e9e sur les jeux de hasard\nB. La d\u00e9signation d'une des monnaies virtuelles\n<correct_answer>C. Un moyen de rendre un fichier informatique unique</correct_answer>\n", "100. Vous venez de prendre votre poste au sein d'une pr\u00e9fecture. L'administration vous demande des\ninformations personnelles afin de traiter votre dossier administratif en vue de g\u00e9rer votre carri\u00e8re\net vous r\u00e9mun\u00e9rer, mais vous ne souhaitez pas donner votre statut marital. Pouvez-vous vous y\nopposer?\nA. Oui, l'administration doit obtenir votre accord pour recueillir des informations personnelles vous\nconcernant\n<correct_answer>B. Non, l'administration est autoris\u00e9e \u00e0 recueillir ces informations et vous ne devez pas\nvous y opposer</correct_answer>\nC. Oui, cette information ne fait pas partie des informations pouvant \u00eatre recueillies par\nl'administration\n", "101. Qu'est-ce que data.gouv.fr?\nA. Le site internet de gestion des licences et des applications administratives\nB. Le site internet de la direction de l'am\u00e9lioration et de la transition administrative\n<correct_answer>C. La plateforme de diffusion des donn\u00e9es publiques de l'\u00c9tat fran\u00e7ais</correct_answer>\n", "102. Qu'est-ce que l'allocation forfaitaire de t\u00e9l\u00e9travail ?\nA. Un temps minimal consacr\u00e9 au t\u00e9l\u00e9travail\n<correct_answer>B. Une indemnisation des frais li\u00e9s \u00e0 la pratique du t\u00e9l\u00e9travail</correct_answer>\nC. Une prime li\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re de servir durant le t\u00e9l\u00e9travail\n", "103. Quel est le r\u00f4le de l'ARCEP ?\nA. La r\u00e9gulation de la consommation \u00e9lectrique des professionnels\nB. La r\u00e9ception des communications \u00e9lectroniques et postales\n<correct_answer>C. La r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la\npresse</correct_answer>\n", "104. Qu'appelle-t-on commun\u00e9ment le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des\npersonnes physiques ?\nA. Le num\u00e9ro figurant sur la carte d'identit\u00e9 d'une personne\n<correct_answer>B. Le num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale d'une personne</correct_answer>\nC. Le num\u00e9ro d'identification d'une personne au registre des soci\u00e9t\u00e9s\n", "105. Que recouvre l'acronyme RIE ?\nA.\nR\u00e9seau internet de l'\u00c9tat \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit\nB. R\u00e9seau intranet commun \u00e0 toutes les fonctions publiques\n<correct_answer>C. R\u00e9seau interminist\u00e9riel de l'\u00c9tat qui r\u00e9unit et raccorde l'ensemble des flux et r\u00e9seaux\ninformatiques de l'\u00c9tat</correct_answer>\n", "106. Qu'est-ce que la DILA ?\nA. <correct_answer>La direction de l'information l\u00e9gale et administrative</correct_answer>\nB. La direction informatique et libert\u00e9s de l'administration\nC. La direction interminist\u00e9rielle des langages administratifs\n", "107. Qu'est-ce qu'un coffre-fort num\u00e9rique ?\nA. Une salle informatique d'exploitation d'applications sensibles\nB. Un \u00e9l\u00e9ment de codage particuli\u00e8rement robuste\nC. <correct_answer>Un espace de stockage en ligne s\u00e9curis\u00e9</correct_answer>\n"]}, {"name": "IRA-2021-1", "questions": ["1. La question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 :\nA. peut \u00eatre pos\u00e9e par tout citoyen ayant eu connaissance d'une disposition r\u00e9glementaire portant\natteinte aux droits et libert\u00e9s que la Constitution garantit\nB. peut \u00eatre pos\u00e9e en l'absence de tout litige\n<correct_answer>C. </correct_answer>s'applique \u00e0 une loi d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9e en vigueur\n", "2. Le discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devant le Parlement r\u00e9uni en Congr\u00e8s est suivi :\nA. d'un d\u00e9bat avec vote\n<correct_answer>B.</correct_answer> d'un d\u00e9bat sans vote, sans sa pr\u00e9sence\nC. d'un d\u00e9bat sans vote, en sa pr\u00e9sence\n", "3. Dans la hi\u00e9rarchie des normes, les principes g\u00e9n\u00e9raux du droit auxquels se r\u00e9f\u00e8re le juge\nadministratif se situent :\nA au-dessus du bloc l\u00e9gislatif et au-dessous du bloc conventionnel\n<correct_answer>B.</correct_answer> au-dessus du bloc r\u00e9glementaire et au-dessous du bloc l\u00e9gislatif\nC. au-dessous du bloc r\u00e9glementaire\n", "4. Hors cas d'urgence, le Conseil constitutionnel doit statuer sur la constitutionnalit\u00e9 d'une loi avant sa\npromulgation dans un d\u00e9lai de :\nA. deux mois\nB quinze jours\n<correct_answer>C.</correct_answer> un mois\n", "5. Les d\u00e9put\u00e9s sont \u00e9lus au :\n<correct_answer>A.</correct_answer> suffrage universel direct, scrutin majoritaire \u00e0 deux tours\nB. suffrage universel indirect, scrutin majoritaire \u00e0 deux tours\nC. suffrage universel direct, scrutin proportionnel \u00e0 deux tours\n", "6. Les membres du Conseil constitutionnel sont nomm\u00e9s pour :\nA un mandat de six ans\n<correct_answer>B.</correct_answer> un mandat de neuf ans\nC. \u00e0 vie\n", "8. Le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e permet \u00e0 une proposition de loi :\nA. pr\u00e9sent\u00e9e par au moins un cinqui\u00e8me des membres de l'Assembl\u00e9e nationale, d'\u00eatre inscrite \u00e0 l'ordre du jour de l'Assembl\u00e9e si elle est soutenue par 10% des \u00e9lecteurs\nB. pr\u00e9sent\u00e9e par au moins la moiti\u00e9 des membres du Parlement, d'\u00eatre inscrite \u00e0 l'ordre du jour des assembl\u00e9es si elle est soutenue par au moins trois millions d'\u00e9lecteurs\n<correct_answer>C.</correct_answer> pr\u00e9sent\u00e9e par au moins un cinqui\u00e8me des membres du Parlement, d'\u00eatre inscrite \u00e0 l'ordre du jour des assembl\u00e9es si elle est soutenue par 10% des \u00e9lecteurs\n", "9. La Cour de justice de la R\u00e9publique est comp\u00e9tente pour juger de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 raison\ndes actes accomplis dans l'exercice des fonctions, qualifi\u00e9s de crimes ou d\u00e9lits au moment o\u00f9 ils\nont \u00e9t\u00e9 commis :\nA. du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n<correct_answer>B. des membres du Gouvernement</correct_answer>\nC. des membres du Gouvernement et des parlementaires\n", "10. Selon l'article 8 de la Constitution, les membres du Gouvernement sont nomm\u00e9s par :\n<correct_answer>A. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur proposition du Premier ministre</correct_answer>\nB. le Premier ministre sur proposition du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nC. le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement\n", "11. Un d\u00e9put\u00e9 repr\u00e9sente :\nA. sa circonscription d'\u00e9lection\n<correct_answer>B. la Nation</correct_answer>\nC. le d\u00e9partement o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu\n", "13. Selon l'article 72 de la Constitution, dans les collectivit\u00e9s territoriales de la R\u00e9publique, le\nrepr\u00e9sentant de l'Etat repr\u00e9sente :\nA. le Premier ministre\nB. le ministre de l'int\u00e9rieur\n<correct_answer>C. chacun des membres du Gouvernement</correct_answer>\n", "14. Selon l'article 72-3 de la Constitution :\nA. la R\u00e9publique fran\u00e7aise reconna\u00eet les peuples d'outre-mer, dans un id\u00e9al commun de libert\u00e9,\nd'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9\n<correct_answer>B. la R\u00e9publique reconna\u00eet, au sein du peuple fran\u00e7ais, les populations d'outre-mer, dans un id\u00e9al\ncommun de libert\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9 et de fraternit\u00e9</correct_answer>\nC. la R\u00e9publique fran\u00e7aise reconna\u00eet le peuple corse, dans un id\u00e9al commun de libert\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9\net de fraternit\u00e9\n", "15. L'article 16 de la Constitution relatif aux pouvoirs exceptionnels pouvant \u00eatre confi\u00e9s au Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 :\nA. jamais\n<correct_answer>B. une fois, en 1961</correct_answer>\nC. deux fois, en 1961 et 1968\n", "16. Le Tribunal des conflits :\n<correct_answer>A. tranche les conflits de comp\u00e9tence entre les juridictions de l'ordre judiciaire et les juridictions de\nl'ordre administratif</correct_answer>\nB. renvoie syst\u00e9matiquement l'affaire qui lui est soumise \u00e0 un juge judiciaire ou administratif\nC. n'est amen\u00e9 \u00e0 rejuger une affaire que s'il a \u00e9t\u00e9 saisi par le pr\u00e9fet\n", "17. Les trois conditions permettant d'engager la responsabilit\u00e9 de l'administration sont :\nA. un pr\u00e9judice, une faute, un lien de causalit\u00e9\n<correct_answer>B. un pr\u00e9judice, un fait g\u00e9n\u00e9rateur, un lien de causalit\u00e9</correct_answer>\nC. un pr\u00e9judice mat\u00e9riel r\u00e9parable, un fait g\u00e9n\u00e9rateur, un lien de causalit\u00e9\n", "18. Les missions du Conseil d'Etat sont :\nA. conseiller le Gouvernement et le Parlement, juger les litiges relatifs aux actes de l'administration, g\u00e9rer la juridiction administrative\nB. conseiller le Gouvernement, juger tous les litiges relatifs aux actes de l'Etat, g\u00e9rer la juridiction administrative\n<correct_answer>C. conseiller le Gouvernement, trancher certains litiges relatifs aux actes de l'administration, g\u00e9rer la juridiction administrative</correct_answer>\n", "19. Le principe qui fonde la th\u00e9orie de l'impr\u00e9vision est :\n<correct_answer>A. le principe de continuit\u00e9</correct_answer>\nB. le principe de neutralit\u00e9\nC. le principe d'\u00e9galit\u00e9\n", "20. Un recours pour exc\u00e8s de pouvoir vise \u00e0 obtenir :\nA. la sanction du fonctionnaire \u00e0 l'origine de l'acte administratif objet du recours\nB la suspension d'un acte administratif\n<correct_answer>C. l'annulation d'un acte administratif</correct_answer>\n", "21. La proc\u00e9dure du r\u00e9f\u00e9r\u00e9 libert\u00e9 vise :\nA. une libert\u00e9 fondamentale \u00e0 laquelle un citoyen aurait port\u00e9 atteinte de mani\u00e8re grave et manifestement ill\u00e9gale\nB. une atteinte grave et manifestement ill\u00e9gale \u00e0 la libert\u00e9 d'administration des collectivit\u00e9s territoriales\nC. une libert\u00e9 fondamentale \u00e0 laquelle une administration aurait port\u00e9 atteinte de mani\u00e8re grave et manifestement ill\u00e9gale\n", "22. La norme communautaire d'application directe dans le droit interne fran\u00e7ais est :\n<correct_answer>A. le r\u00e8glement europ\u00e9en</correct_answer>\nB. la directive europ\u00e9enne\nC. la jurisprudence du Conseil de l'Europe\n", "23. L'un de ces principes n'organise pas le r\u00e9gime juridique du service public << \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb :\nA. la mutabilit\u00e9\n<correct_answer>B. la concurrence</correct_answer>\nC. la continuit\u00e9\n", "24. Un lanceur d'alerte prot\u00e9g\u00e9 par la loi fran\u00e7aise est :\n<correct_answer>A. une personne physique qui r\u00e9v\u00e8le ou signale une menace ou un pr\u00e9judice graves pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral</correct_answer>\nB. une personne physique ou morale qui r\u00e9v\u00e8le ou signale une menace ou un pr\u00e9judice graves pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\nC. exclusivement un agent public qui r\u00e9v\u00e8le ou signale, dans l'exercice de ses fonctions, une menace ou un pr\u00e9judice graves pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\n", "25. Lequel de ces principes ne fait pas partie des principes fondamentaux du service public ?\nA. la continuit\u00e9 du service public\nB. l'\u00e9galit\u00e9 devant le service public\n<correct_answer>C. la gratuit\u00e9 du service public</correct_answer>\n", "26. Un service \u00e0 comp\u00e9tence nationale est :\nA. un service d'administration centrale dont la mission est de concevoir une politique publique\nB. un service d\u00e9concentr\u00e9 de l'Etat r\u00e9parti sur l'ensemble du territoire national\n<correct_answer>C. un service \u00e0 vocation op\u00e9rationnelle dont la comp\u00e9tence s'\u00e9tend sur l'ensemble du territoire\n fran\u00e7ais</correct_answer>\n", "27. L'organisation des administrations centrales rel\u00e8ve :\nA. du pouvoir constituant\n<correct_answer>B. du pouvoir r\u00e9glementaire</correct_answer>\nC. du pouvoir l\u00e9gislatif\n", "28. L'avis du CESE doit \u00eatre obligatoirement recueilli :\n<correct_answer>A. sur tous les projets de plan et les projets de loi de programmation \u00e0 caract\u00e8re \u00e9conomique,\n social ou environnemental</correct_answer>\nB. sur tout projet ou proposition de loi\nC. sur les projets de loi de programmation d\u00e9finissant les orientations pluriannuelles des finances\n publiques\n", "29. Les personnels techniques des lyc\u00e9es sont recrut\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s par :\nA. le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale\n<correct_answer>B. les r\u00e9gions</correct_answer>\nC. les rectorats d'acad\u00e9mie\n", "30. Dans un minist\u00e8re, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral assure une mission :\nA. de responsable hi\u00e9rarchique de tous les directeurs et directeurs g\u00e9n\u00e9raux du minist\u00e8re\nB. de repr\u00e9sentation du ministre et d'organisation de son Cabinet\n<correct_answer>C. de coordination des services et de modernisation du minist\u00e8re</correct_answer>\n", "31. La collectivit\u00e9 chef de file en mati\u00e8re d'aide sociale, d'autonomie des personnes et de solidarit\u00e9 des\n territoires est :\nA. la r\u00e9gion\n<correct_answer>B. le d\u00e9partement</correct_answer>\nC. la m\u00e9tropole en tant qu'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale\n", "33. Quel est le statut de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ?\n<correct_answer>A. une collectivit\u00e9 *sui generis*</correct_answer>\nB. un territoire d'outre-mer\nC. un pays d'outre-mer\n", "34. Le pr\u00e9fet est le repr\u00e9sentant direct dans le d\u00e9partement :\nA. du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n<correct_answer>B. du Premier ministre et des ministres</correct_answer>\nC. uniquement du ministre de l'int\u00e9rieur\n", "35. Les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, au niveau de l'acad\u00e9mie, sont plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 :\nA. du directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale\n<correct_answer>B. du recteur</correct_answer>\nC. de l'inspecteur d'acad\u00e9mie\n", "36. Le D\u00e9fenseur des droits est :\nA. un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel, plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 hi\u00e9rarchique du Premier ministre\nB. un service plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du Garde des sceaux, ministre de la justice\n<correct_answer>C. une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante</correct_answer>\n", "37. Un groupement d'int\u00e9r\u00eat public :\nA. est une structure de coop\u00e9ration entre personnes physiques ou morales dont l'objectif est de faciliter le d\u00e9veloppement \u00e9conomique d'entreprises par la mutualisation de ressources, mat\u00e9rielles ou humaines\n<correct_answer>B. permet \u00e0 des partenaires publics et priv\u00e9s de mettre en commun des moyens pour la mise en \u0153uvre de missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral</correct_answer>\nC. est un organisme de m\u00e9c\u00e9nat qui permet la mise \u00e0 disposition d'un patrimoine au service d'une cause d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Il est cr\u00e9\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat\n", "38. Est justiciable devant la Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re :\n<correct_answer>A. tout fonctionnaire ou agent civil ou militaire de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales, de leurs \u00e9tablissements publics</correct_answer>\nB. tout membre du Gouvernement, ministre ou secr\u00e9taire d'Etat\nC. tout comptable public\n", "39. Le bureau central des cultes, charg\u00e9 des relations avec les autorit\u00e9s repr\u00e9sentatives des religions pr\u00e9sentes en France est, en application de la loi de 1905, rattach\u00e9 :\nA. \u00e0 l'Observatoire de la la\u00efcit\u00e9\nB. au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement\n<correct_answer>C. au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur</correct_answer>\n", "40. Le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral aux affaires europ\u00e9ennes a essentiellement pour mission :\nA. de conduire les n\u00e9gociations au sein des instances du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\nB. de repr\u00e9senter le ministre charg\u00e9 des affaires europ\u00e9ennes aupr\u00e8s du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>C. d'assurer la coordination interminist\u00e9rielle pour les questions europ\u00e9ennes ainsi que pour les activit\u00e9s de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques</correct_answer>\n", "41. La publication des lois et d\u00e9crets au Journal officiel est assur\u00e9e par :\nA. l'Imprimerie nationale\n<correct_answer>B. le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement</correct_answer>\nC. le service de communication du cabinet du Premier ministre\n", "42. Le d\u00e9membrement d'une administration publique consiste \u00e0 :\nA. supprimer un service public\n<correct_answer>B. confier tout ou partie de son activit\u00e9 \u00e0 une institution de droit priv\u00e9 afin de b\u00e9n\u00e9ficier d'un r\u00e9gime\njuridique plus souple</correct_answer>\nC. modifier l'organisation d'une administration centrale\n", "43. Les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 :\nA. sont des services d\u00e9concentr\u00e9s de l'Etat\nB. sont des groupements d'int\u00e9r\u00eat public cr\u00e9\u00e9s par l'Etat et la S\u00e9curit\u00e9 sociale\n<correct_answer>C. sont des \u00e9tablissements publics, dot\u00e9s de l'autonomie morale et financi\u00e8re, plac\u00e9s sous la\ntutelle des minist\u00e8res charg\u00e9s des affaires sociales et de la sant\u00e9</correct_answer>\n", "44. Les directions r\u00e9gionales des finances publiques sont plac\u00e9es sous l'autorit\u00e9 :\n<correct_answer>A. du ministre charg\u00e9 des comptes publics</correct_answer>\nB. des pr\u00e9fets de r\u00e9gions\nC. de la Cour des comptes\n", "45. Localement, la gestion op\u00e9rationnelle de crise est assur\u00e9e par :\nA. le maire de la commune concern\u00e9e\n<correct_answer>B. le pr\u00e9fet de d\u00e9partement</correct_answer>\nC. le directeur r\u00e9gional ou d\u00e9partemental du service minist\u00e9riel concern\u00e9\n", "46. Le comit\u00e9 de l'administration r\u00e9gionale :\n<correct_answer>A. r\u00e9unit, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, les pr\u00e9fets de d\u00e9partement et des directeurs\nr\u00e9gionaux des services de l'Etat</correct_answer>\nB. r\u00e9unit, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, les services de la pr\u00e9fecture et du conseil r\u00e9gional\nC. est pr\u00e9sid\u00e9 alternativement par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional\n", "47. Qu'institue la loi de transformation de la fonction publique de 2019 en mati\u00e8re de droit et d'inclusion\ndes personnes handicap\u00e9es ?\nA. Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel du handicap\nB. Le fonds pour l'insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique\n<correct_answer>C. Le droit de consulter un r\u00e9f\u00e9rent handicap</correct_answer>\n", "48. Il est possible de devenir attach\u00e9 d'administration hors classe de l'Etat par :\n<correct_answer>A. l'inscription au tableau d'avancement</correct_answer>\nB. un concours\nC. un examen professionnel\n", "49. L'agence France Comp\u00e9tences cr\u00e9\u00e9e par la loi du 5 septembre 2018 a pour mission principale :\nA. le d\u00e9veloppement de la formation initiale des \u00e9tudiants\n<correct_answer>B. la r\u00e9gulation et le financement de la formation professionnelle et de l'apprentissage</correct_answer>\nC. la repr\u00e9sentation de la francophonie dans le monde professionnel \u00e9tranger\n", "50. Quelle d\u00e9cision administrative ne rel\u00e8ve pas d'une mesure disciplinaire ?\n<correct_answer>A. La mise \u00e0 la retraite d'office d'un agent public</correct_answer>\nB. La suspension d'un agent public\nC. L'abaissement d'\u00e9chelon d'un agent public\n", "51. Depuis 2018, un fonctionnaire plac\u00e9 en disponibilit\u00e9 peut conserver ses droits \u00e0 l'avancement\nd'\u00e9chelon et de grade durant 5 ans dans le cas o\u00f9 :\n<correct_answer>A. il exerce une activit\u00e9 professionnelle au cours de la p\u00e9riode de disponibilit\u00e9</correct_answer>\nB. il justifie d'une inscription dans un cycle de formation initiale au cours de la p\u00e9riode de\ndisponibilit\u00e9\nC. il est \u00e0 moins de trois ans de son d\u00e9part \u00e0 la retraite\n", "52. Que signifie l'acronyme RIFSEEP?\nA. R\u00e9gime interminist\u00e9riel li\u00e9 \u00e0 la fonction, aux suj\u00e9tions, \u00e0 l'expertise et \u00e0 l'exp\u00e9rience\nprofessionnelle\nB. R\u00e9gime indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l'emploi et de l'exp\u00e9rience\nprofessionnelle\n<correct_answer>C. R\u00e9gime indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l'expertise et de\nl'engagement professionnel</correct_answer>\n", "53. Le gestionnaire d'un coll\u00e8ge public est un agent :\n<correct_answer>A. de l'acad\u00e9mie</correct_answer>\nB. du conseil d\u00e9partemental\nC. du conseil r\u00e9gional\n", "54. Un fonctionnaire peut-il mener des activit\u00e9s \u00e0 but lucratif dans le cadre du statut d'autoentrepreneur ?\nA Non\n<correct_answer>B. Oui, selon des conditions fix\u00e9es par la loi et le r\u00e8glement</correct_answer>\nC. Oui, sans restriction\n", "55. Les emplois de fonctionnaire des administrations publiques fran\u00e7aises sont ouverts :\nA. aux personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise exclusivement\nB. aux personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et \u00e0 celles disposant d'un titre de s\u00e9jour en France,\nquelle que soit leur nationalit\u00e9\n<correct_answer>C. aux personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et, sauf exception, aux ressortissants des Etats\nmembres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "56. La loi du 20 avril 2016 relative \u00e0 la d\u00e9ontologie et aux droits et obligations des fonctionnaires :\nA. ne s'applique pas aux militaires\n<correct_answer>B oblige tout agent public \u00e0 d\u00e9noncer les faits p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensibles dont il a connaissance</correct_answer>\nC. permet \u00e0 un agent lanceur d'alerte de d\u00e9noncer un conflit d'int\u00e9r\u00eat\n", "57. Quelle est la dur\u00e9e annuelle de travail effectif des agents civils de l'Etat ?\nA. 1 807 heures\n<correct_answer>B. 1 607 heures</correct_answer>\nC. 1 706 heures\n", "58. Les listes des candidats aux \u00e9lections professionnelles sont compos\u00e9es :\n<correct_answer>A. d'un nombre de femmes et d'hommes correspondant \u00e0 la part des femmes et des hommes\ninscrits sur les listes \u00e9lectorales</correct_answer>\nB. d'un nombre paritaire de femmes et d'hommes\nC. d'un nombre de femmes au moins \u00e9gal \u00e0 40% des candidats\n", "59. Que d\u00e9signe l'acronyme GVT ou glissement vieillissement technicit\u00e9 ?\nA. Le syst\u00e8me de gestion et de v\u00e9rification des traitements des fonctionnaires\nB. Le garant de la valeur technique du point d'indice de la fonction publique\n<correct_answer>C.</correct_answer> L'effet sur la masse salariale des avancements \u00e0 l'anciennet\u00e9 et des promotions\n", "60. Les comit\u00e9s sociaux d'administration, nouvelles instances de dialogue social, sont mis en place dans\nla fonction publique d'Etat :\nA. d\u00e8s 2021\nB. en 2022\n<correct_answer>C.</correct_answer> en 2023\nFinances publiques\n", "61. Qui est l'ordonnateur au sein d'un EPLE?\nA. L'agent comptable\n<correct_answer>B. Le chef d'\u00e9tablissement, proviseur ou principal</correct_answer>\nC. Le gestionnaire\n", "62. Que signifie le principe d'universalit\u00e9 en mati\u00e8re de finances publiques ?\nA. La dur\u00e9e de l'exercice budg\u00e9taire est fix\u00e9e \u00e0 un an\nB L'ensemble des d\u00e9penses et des recettes doit figurer dans un document unique\n<correct_answer>C. II ne doit pas y avoir de compensation entre d\u00e9penses et recettes de l'Etat, ni affectation d'une\nrecette \u00e0 une d\u00e9pense d\u00e9termin\u00e9e</correct_answer>\n", "63. \u00c0 quoi correspond la gestion de fait?\nA. Aux op\u00e9rations dont les comptables publics sont charg\u00e9s\nB \u00c0 l'ordre donn\u00e9 par l'ordonnateur au comptable de payer une d\u00e9pense\nC. Au maniement de deniers publics par une personne qui n'a pas la qualit\u00e9 de comptable public\n", "64. Qui certifie les comptes de l'Etat ?\n<correct_answer>A. La Cour des comptes</correct_answer>\nB. Le Parlement\nC. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n", "65. S'agissant des finances publiques des Etats membres, le trait\u00e9 de Maastricht de 1992 fixe les\ncrit\u00e8res de convergence suivants :\nA. un d\u00e9ficit public annuel inf\u00e9rieur \u00e0 6 % du PIB, une dette publique inf\u00e9rieure \u00e0 90% du PIB\n<correct_answer>B. un d\u00e9ficit public annuel inf\u00e9rieur \u00e0 3 % du PIB, une dette publique inf\u00e9rieure \u00e0 60% du PIB</correct_answer>\nC. un d\u00e9ficit public annuel inf\u00e9rieur \u00e0 5% du PIB, une dette publique inf\u00e9rieure \u00e0 40% du PIB\n", "66. Le contr\u00f4le budg\u00e9taire d'une commune rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence :\nA. du directeur d\u00e9partemental des finances publiques\nB du comptable public de la commune\nC. du pr\u00e9fet en lien avec la chambre r\u00e9gionale des comptes\n", "67. La loi organique relative aux lois de finances introduit une nouvelle nomenclature budg\u00e9taire qui se\nd\u00e9cline en :\n<correct_answer>A. missions et programmes</correct_answer>\nB. missions et projets\nC. programmes et actions\n", "68. Parmi ces propositions, laquelle ne rel\u00e8ve pas des \u00ab imp\u00f4ts et taxes affect\u00e9s \u00bb :\nA. la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\n<correct_answer>B. l'imp\u00f4t sur le revenu</correct_answer>\nC. la contribution solidarit\u00e9 autonomie\n", "69. Lequel de ces principes n'est pas un principe budg\u00e9taire de nos finances publiques ?\nA. Le principe de sinc\u00e9rit\u00e9\n<correct_answer>B. Le principe de r\u00e9ciprocit\u00e9</correct_answer>\nC. Le principe d'annualit\u00e9\n", "70. Le projet de loi de finances doit \u00eatre examin\u00e9 en premier lieu par :\nA. <correct_answer>l'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\nB. le S\u00e9nat\nC. peu importe pourvu que la r\u00e8gle de 70 jours d'examen soit respect\u00e9e\n", "71. Les imp\u00f4ts directs locaux constituent le socle de l'autonomie financi\u00e8re reconnue aux collectivit\u00e9s\nterritoriales par l'article 72-2 de la Constitution. \u00c0 ce titre, une collectivit\u00e9 territoriale peut :\nA. cr\u00e9er un imp\u00f4t pour \u00e9quilibrer son budget\nB. cr\u00e9er un imp\u00f4t, d\u00e9terminer son assiette et le taux d'imposition\nC. <correct_answer>d\u00e9terminer l'assiette et le taux d'imposition dans les limites pr\u00e9vues par la loi</correct_answer>\n", "72. L'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune :\nA. <correct_answer>a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par l'imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re</correct_answer>\nB. a \u00e9t\u00e9 totalement supprim\u00e9\nC. a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par l'imp\u00f4t de financement de l'investissement\n", "73. Le premier budget de l'Etat vot\u00e9 et ex\u00e9cut\u00e9 selon les principes de la LOLF est celui de l'ann\u00e9e :\nA. 2001\nB. <correct_answer>2006</correct_answer>\nC. 2010\n", "74. L'article 40 de la Constitution interdit aux amendements parlementaires :\nA. <correct_answer>d'aggraver les charges publiques</correct_answer>\nB. d'augmenter les ressources publiques\nC. de diminuer les charges publiques\n", "75. Dans le cadre de la pr\u00e9paration du projet de loi de finances, les lettres de cadrage sont envoy\u00e9es\npar :\nA. <correct_answer>le Premier ministre aux diff\u00e9rents ministres</correct_answer>\nB. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Premier ministre et au ministre des finances\nC. le Premier ministre aux pr\u00e9fets de r\u00e9gion\n", "76. Qu'est-ce que la fongibilit\u00e9 asym\u00e9trique ?\nA. La possibilit\u00e9 de r\u00e9partition des cr\u00e9dits sur l'ensemble des titres\nB L'augmentation des cr\u00e9dits par anticipation de l'ann\u00e9e suivante\nC. <correct_answer>La redistribution des cr\u00e9dits au sein d'un titre, ou d'un titre vers un autre \u00e0 l'exception du titre 2\n(d\u00e9penses de personnel)</correct_answer>\n", "77. Une fois la loi de finances adopt\u00e9e d\u00e9finitivement par le Parlement, les parlementaires peuvent la\nd\u00e9f\u00e9rer devant :\nA. le Conseil d'Etat\nB. <correct_answer>le Conseil constitutionnel</correct_answer>\nC. la Cour des comptes\n", "78. Quelle collectivit\u00e9 publique peut pr\u00e9senter un budget en d\u00e9s\u00e9quilibre ?\nA. La r\u00e9gion\nB La commune\nC. <correct_answer>L'Etat</correct_answer>\n", "79. Le Premier ministre a d\u00e9voil\u00e9 le plan de relance dot\u00e9 de 100 milliards d'euros dont 40 milliards issus\nde l'Union europ\u00e9enne. Comment s'appelle ce plan?\nA Plan de Relance\n<correct_answer>B.</correct_answer> France Relance\nC. Soutenir la France\n", "80. Quel est le premier poste de d\u00e9pense de l'Etat en 2019 ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> L'\u00e9ducation et la recherche\nB. La charge de la dette\nC. La d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9\n", "81. La convention d'application des accords de Schengen est entr\u00e9e en vigueur en :\n\u0391. 1985\nB 1990\n<correct_answer>C. 1995</correct_answer>\n", "82. L'autorit\u00e9 bancaire europ\u00e9enne a son si\u00e8ge \u00e0 :\n<correct_answer>A. Paris</correct_answer>\nB. Francfort\nC. Londres\n", "83. De quand date la premi\u00e8re \u00e9lection du Parlement europ\u00e9en au suffrage universel ?\nA 1974\n<correct_answer>\u0392. 1979</correct_answer>\nC. 1986\n", "84. Parmi les pays suivants ayant d\u00e9pos\u00e9 leur candidature \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, lequel a suspendu les\nn\u00e9gociations d'adh\u00e9sion et s'est retir\u00e9 du processus ?\nA. La Turquie\n<correct_answer>B. L'Islande</correct_answer>\nC. La Mac\u00e9doine du Nord\n", "85. Le Conseil europ\u00e9en :\nA. n'est pas une institution de l'Union europ\u00e9enne\nB est une institution de l'Union europ\u00e9enne depuis les trait\u00e9s de Rome\n<correct_answer>C. est une institution de l'Union europ\u00e9enne depuis le trait\u00e9 de Lisbonne</correct_answer>\n", "86. Le trait\u00e9 de Lisbonne est :\n\u0391. le trait\u00e9 fondateur de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>B. le trait\u00e9 actuellement en vigueur</correct_answer>\nC. le trait\u00e9 qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le trait\u00e9 de Maastricht\n", "87. Qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne ?\nA. Jacques Delors\nB Fran\u00e7ois-Xavier Ortoli\n<correct_answer>C. Simone Veil</correct_answer>\n", "88. Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne :\n<correct_answer>A. d\u00e9finit les orientations dans le cadre desquelles la Commission exerce sa mission</correct_answer>\nB. d\u00e9finit les orientations de l'Union europ\u00e9enne\nC. pr\u00e9side les sommets de la zone euro\n", "89. Combien l'Union europ\u00e9enne compte-t-elle de langues officielles ?\n<correct_answer>\u0391. 24</correct_answer>\nB. 3\nC. 12\n", "91. Depuis le trait\u00e9 de Lisbonne, quelle politique \u00e9chappe encore \u00e0 la Cour de justice de l'Union\neurop\u00e9enne?\nA. La politique mon\u00e9taire\n<correct_answer>B. La politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune</correct_answer>\nC. La politique commerciale\n", "92. Les accords commerciaux et de partenariat \u00e9conomique de l'Union europ\u00e9enne conclus par la\nCommission avec des pays tiers doivent \u00eatre ratifi\u00e9s :\nA. par les parlements des Etats membres\n<correct_answer>B. par le Parlement europ\u00e9en</correct_answer>\nC. par le Parlement europ\u00e9en et les parlements des Etats membres\n", "93. Qui sont les membres du Conseil europ\u00e9en ?\n<correct_answer>A. Les chefs d'Etat ou de gouvernement, le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en et le pr\u00e9sident de la\nCommission europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. Les chefs d'Etat et le pr\u00e9sident du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\nC. Les chefs d'Etat ou de gouvernement, le pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe et le pr\u00e9sident de la\nCommission europ\u00e9enne\n", "94. La Cour de Justice de l'Union europ\u00e9enne si\u00e8ge :\nA. \u00e0 Bruxelles\n<correct_answer>B. \u00e0 Luxembourg</correct_answer>\nC. \u00e0 Strasbourg\n", "95. Le Haut repr\u00e9sentant de l'Union europ\u00e9enne pour les affaires \u00e9trang\u00e8res et la politique de s\u00e9curit\u00e9\nest:\n<correct_answer>A. Josep Borrell Fontelles</correct_answer>\nB. Catherine Ashton\nC. Ursula Von der Leyen\n", "96. La politique agricole commune comprend :\nA. des quotas laitiers\nB des subventions exclusivement \u00e0 l'exportation\n<correct_answer>C. des subventions directes</correct_answer>\n", "97. L'euro est en circulation sous forme fiduciaire depuis :\n<correct_answer>A. 2002</correct_answer>\nB. 1999\nC. 1995\n", "98. Quel Etat ne fait pas partie de l'espace Schengen?\nA. La Norv\u00e8ge\n<correct_answer>B. L'Irlande</correct_answer>\nC. L'Estonie\n", "99. Quel est l'instrument de base de codification des valeurs et droits fondamentaux de l'Union\neurop\u00e9enne ?\nA. L'article 7 du trait\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>B.</correct_answer> La charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne\nC. La convention europ\u00e9enne de sauvegarde des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales\n", "100. L'arr\u00eat CJCE du 15 juillet 1964 Costa c/ Enel consacre :\nA. l'effet direct des normes communautaires\nB. un privil\u00e8ge de juridiction sur les questions de droit communautaire\n<correct_answer>C.</correct_answer> la primaut\u00e9 du droit communautaire sur le droit interne\nCulture num\u00e9rique\n", "101. Qu'est-ce qu'une donn\u00e9e ouverte (en anglais \u00ab open data \u00bb) ?\n<correct_answer>A. Une donn\u00e9e librement accessible et r\u00e9utilisable</correct_answer>\nB. Une d\u00e9finition en ligne modifiable par tout internaute\nC. Un syst\u00e8me de partage de donn\u00e9es en ligne\n", "102. Qu'est-ce que le hame\u00e7onnage (en anglais \u00ab phishing \u00bb) ?\nA. Un proc\u00e9d\u00e9 informatique permettant d'intercepter des courriels priv\u00e9s sur internet\n<correct_answer>B. Une technologie relevant de la cybercriminalit\u00e9 consistant \u00e0 obtenir frauduleusement des\ndonn\u00e9es personnelles aupr\u00e8s d'un internaute</correct_answer>\nC. Une technique permettant de pirater des s\u00e9ries ou des films sur internet, en ayant recours aux\n\u00e9changes de pair \u00e0 pair\n", "103. Quelle autorit\u00e9 est charg\u00e9e de lutter contre le piratage informatique ?\nA ARCEP\n<correct_answer>B. HADOPI</correct_answer>\nC. D\u00e9fenseur des droits\n", "104. Comment appelle-t-on, en anglais, le mat\u00e9riel physique constituant les ordinateurs de bureau et les\nterminaux :\nA. software\nB computer engineering\n<correct_answer>C. hardware</correct_answer>\n", "105. Qu'appelle-t-on un spam ?\nA Un programme malveillant\n<correct_answer>B. Un courriel ind\u00e9sirable</correct_answer>\nC. Un dysfonctionnement informatique\n", "106. Que signifie le \"www\" pr\u00e9c\u00e9dant la plupart des adresses URL sur internet?\nA. Web World Wide\nB World With Web\n<correct_answer>C. World Wide Web</correct_answer>\n", "107. Vous r\u00e9digez un courriel avec des destinataires en \"Cci\". Que d\u00e9signe ce champ?\n<correct_answer>A. Les destinataires invisibles pour les autres destinataires</correct_answer>\nB. Le destinataire principal\nC. Les destinataires secondaires, en copie du courriel\n", "108. Que signifie \u00ab l'erreur 404 \u00bb dans le protocole de communication http sur le r\u00e9seau internet?\n<correct_answer>A. La ressource n'existe pas \u00e0 l'adresse demand\u00e9e</correct_answer>\nB. L'acc\u00e8s \u00e0 la ressource est soumis \u00e0 autorisation\nC. La ressource a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e vers une nouvelle adresse\n", "109. Lors de leur navigation, les internautes laissent des traces informatiques. Cet ensemble\nd'informations est recueilli \u00e0 l'aide d'un t\u00e9moin de connexion appel\u00e9 :\nA. tracker\n<correct_answer>B. cookie</correct_answer>\nC. data compileur\n", "110. Un proxy est :\n<correct_answer>A. un serveur qui fait l'interm\u00e9diaire entre un r\u00e9seau local priv\u00e9 et le r\u00e9seau internet</correct_answer>\nB. un c\u00e2ble permettant de brancher son ordinateur sur le r\u00e9seau internet\nC. un code qui permet de savoir \u00e0 partir de quel ordinateur, dans quel pays, quelle ville, une\n connexion a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie\n", "111. La d\u00e9signation d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es est-elle obligatoire au sein des organismes\net autorit\u00e9s publics?\nA. Non\nB Elle est fortement recommand\u00e9e\n<correct_answer>C. Oui</correct_answer>\n", "112. Le droit \u00e0 la d\u00e9connexion est :\nA. la possibilit\u00e9 pour un employeur de mettre fin \u00e0 la connexion sur internet d'un agent pour des\nmotifs d\u00e9ontologiques\n<correct_answer>B. le droit pour un agent de ne pas \u00eatre en permanence joignable pour des motifs li\u00e9s \u00e0 l'ex\u00e9cution</correct_answer>\n de son travail\nC. le droit pour un agent d'\u00eatre en t\u00e9l\u00e9travail sans avoir acc\u00e8s syst\u00e9matiquement \u00e0 un poste\ninformatique\n", "113. Qu'est-ce que FranceConnect ?\n<correct_answer>A. Une solution propos\u00e9e par l'Etat pour s\u00e9curiser et simplifier la connexion \u00e0 plus de 700 services</correct_answer>\n en ligne\nB. La plateforme d'acc\u00e8s \u00e0 internet de la fonction publique d'Etat\nC. Le r\u00e9seau social des agents de la fonction publique d'Etat\n", "114. La loi <\u00ab pour un Etat au service d'une soci\u00e9t\u00e9 de confiance \u00bb reconna\u00eet :\nA. le droit pour l'usager de d\u00e9montrer la mauvaise foi de l'administration\nB. l'absence de sanction lors de la premi\u00e8re erreur commise de mauvaise foi par l'usager\n<correct_answer>C. le principe \"dites-le nous une fois\", qui contribue \u00e0 la r\u00e9duction de la charge administrative pour</correct_answer>\nles usagers en r\u00e9duisant la redondance des informations demand\u00e9es\n", "115. En mati\u00e8re de communication des documents administratifs, l'administration doit :\nA. assurer le droit d'acc\u00e8s aux documents inachev\u00e9s\n<correct_answer>B assurer la diffusion des documents autoris\u00e9s sans masquer aucune information</correct_answer>\nC. assurer le droit d'acc\u00e8s aux documents rattach\u00e9s \u00e0 une d\u00e9cision d\u00e9finitive et non couverte par\nun secret prot\u00e9g\u00e9\n", "116. O\u00f9 trouve-t-on sur internet les offres d'emploi de la fonction publique ?\nA. Sur le site \"Priorit\u00e9 \u00e0 l'emploi public\", qui publie les postes vacants ou susceptibles d'\u00eatre\nvacants destin\u00e9s aux trois cat\u00e9gories d'agents\n<correct_answer>B. Sur le site \"Place de l'emploi public\" qui affiche les offres d'emploi des trois fonctions publiques</correct_answer>\nC. Sur le site \"Place des emplois publics\" qui rend visible les offres destin\u00e9es aussi bien aux\ntitulaires qu'aux contractuels de la fonction publique d'Etat.\n", "117. Vous \u00eates en poste au sein de la direction des s\u00e9curit\u00e9s d'une pr\u00e9fecture. La mairie du chef-lieu de\nd\u00e9partement vous fait part de son souhait de mettre en place, au sein de sa commune, un syst\u00e8me\nde vid\u00e9oprotection associ\u00e9 \u00e0 un dispositif de reconnaissance faciale. Vous informez votre\ninterlocuteur que ce dernier dispositif :\nA. peut \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 apr\u00e8s une simple d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal\n<correct_answer>B. peut seulement faire l'objet d'une exp\u00e9rimentation strictement encadr\u00e9e</correct_answer>\nC. est strictement interdit\n", "118. Quel est l'objectif du programme \u00ab Tech.gouv \u00bb ?\nA. <correct_answer>Acc\u00e9l\u00e9rer la transformation num\u00e9rique du service public</correct_answer>\nB. Renforcer la coordination entre les acteurs de la cybers\u00e9curit\u00e9 en Europe\nC. D\u00e9ployer la 5\u00aa g\u00e9n\u00e9ration des standards pour la t\u00e9l\u00e9phonie mobile\n", "119. Qui est concern\u00e9 par le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es ?\nA. Tous les organismes \u00e9tablis seulement sur le territoire de l'Union europ\u00e9enne dont l'activit\u00e9 cible\ndirectement les r\u00e9sidents europ\u00e9ens\nB. Tous les organismes \u00e9tablis n'importe o\u00f9 dans le monde\nC. <correct_answer>Tous les organismes \u00e9tablis sur le territoire de l'Union europ\u00e9enne et tous les organismes\nimplant\u00e9s hors de l'Union europ\u00e9enne dont l'activit\u00e9 cible directement les r\u00e9sidents europ\u00e9ens</correct_answer>\n"]}, {"name": "IRA-2023-2", "questions": ["1. Une circulaire qui comporte une interpr\u00e9tation du droit positif doit faire l'objet d'une publication dans les :\nA. vingt-quatre heures suivant sa signature\n<correct_answer>B.  quatre mois suivant sa signature</correct_answer>\nC. deux mois suivant sa signature\n", "2. \u00c0 quel ordre appartient le conseil de prud'hommes ?\n<correct_answer>A. L'ordre judiciaire</correct_answer>\nB. L'ordre administratif\nC. L'ordre p\u00e9nal\n", "3. Chef(fe) du service communication d'une pr\u00e9fecture, vous constatez qu'un arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 dans la derni\u00e8re \u00e9dition du Recueil des Actes Administratifs comporte une grossi\u00e8re erreur mat\u00e9rielle. Vous invitez l'auteur de l'arr\u00eat\u00e9 \u00e0 :\nA. rapporter le texte publi\u00e9\n<correct_answer>B. \u00e9tablir puis \u00e0 publier un texte rectificatif</correct_answer>\nC. retirer le texte publi\u00e9\n", "4. En tant que justiciable, vous pouvez soulever une question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 (QPC) au cours de toute instance \u00e0 laquelle vous \u00eates partie, quelle que soit la nature du litige, \u00e0 l'exception d'une affaire devant :\nA. une cour d'appel\n<correct_answer>B. la cour d'assises</correct_answer>\nC. la Cour de cassation\n", "5. Quelles autorit\u00e9s sont en charge de nommer les membres du Conseil constitutionnel ?\nA. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale et le Premier ministre\nB. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat et le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat\n<correct_answer>C. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat et le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\n", "6. Vous \u00eates responsable des ressources humaines dans un rectorat. Un agent vient vous consulter car il souhaite se pr\u00e9senter \u00e0 un concours, sans \u00eatre inscrit dans un cursus de formation sp\u00e9cifique. Il veut conna\u00eetre les possibilit\u00e9s qui lui sont offertes pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un temps de pr\u00e9paration personnelle pour se pr\u00e9parer. Vous lui pr\u00e9cisez qu'il :\nA. est n\u00e9cessaire de poser un cong\u00e9\nB. a la possibilit\u00e9 de solliciter une autorisation d'absence aupr\u00e8s de son sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique dans la limite de 5 jours au total par ann\u00e9e civile\n<correct_answer>C. a la possibilit\u00e9 d'utiliser son compte \u00e9pargne temps et \u00e0 d\u00e9faut son compte personnel de formation (CPF) dans la limite de 5 jours au total par ann\u00e9e civile</correct_answer>\n", "7. Vous \u00eates ressortissant d'un Etat de l'Union europ\u00e9enne, vous pouvez int\u00e9grer la fonction publique :\nA. territoriale et hospitali\u00e8re fran\u00e7aise\nB. fran\u00e7aise de l'Etat uniquement\n<correct_answer>C. fran\u00e7aise \u00e0 l'exclusion de la participation \u00e0 des missions de souverainet\u00e9</correct_answer>\n", "8. Les \u00eeles \u00c9parses de l'Oc\u00e9an indien constituent :\nA. un arrondissement du d\u00e9partement de la R\u00e9union\n<correct_answer>B. un district des Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises</correct_answer>\nC. une collectivit\u00e9 d'outre-mer\n", "9. Un agent d'accueil, plac\u00e9 sous votre autorit\u00e9 au sein d'une pr\u00e9fecture, se d\u00e9clare gr\u00e9viste \u00e0 12h00\n\u00e0 la suite d'un mouvement social de vingt-quatre heures. Qu'encourt ce fonctionnaire ?\nA. Une sanction disciplinaire, le droit de gr\u00e8ve n'\u00e9tant pas accord\u00e9 aux fonctionnaires affect\u00e9s \u00e0\nl'accueil dans une pr\u00e9fecture\n<correct_answer>B. Une retenue sur traitement pour la journ\u00e9e enti\u00e8re</correct_answer>\nC. Une retenue sur traitement pour la demi-journ\u00e9e de gr\u00e8ve\n", "10. Dans sa d\u00e9cision \u00ab Association pour la promotion de l'image et autres \u00bb du 26 d\u00e9cembre 2011, le\nConseil d'Etat a pr\u00e9cis\u00e9 la nature du contr\u00f4le du juge sur les mesures de police administrative. Ces\nactes sont d\u00e9sormais soumis au \u00ab triple test \u00bb. Le juge v\u00e9rifie que ces mesures sont :\nA. r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9es, appropri\u00e9es et proportionn\u00e9es \u00e0 la d\u00e9fense de l'ordre public\n<correct_answer>B. adapt\u00e9es, n\u00e9cessaires et proportionn\u00e9es \u00e0 la d\u00e9fense de l'ordre public</correct_answer>\nC. idoines, indispensables et proportionn\u00e9es \u00e0 la d\u00e9fense de l'ordre public\n", "11. Pr\u00e9vu par l'ordonnance du 24 novembre 2021, le code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique (CGFP) est\nentr\u00e9 en vigueur le 1er mars 2022. Il s'applique \u00e0 la fonction publique de l'Etat et \u00e0 la fonction\npublique :\nA. territoriale uniquement\nB. hospitali\u00e8re uniquement\n<correct_answer>C. territoriale et hospitali\u00e8re</correct_answer>\n", "12. Vous \u00eates affect\u00e9(e) au bureau des \u00e9lections d'une pr\u00e9fecture. Vous organisez une r\u00e9union publique\n\u00e0 destination des candidats aux \u00e9lections municipales dans un d\u00e9partement o\u00f9 90% des communes\nsont de moins de 1000 habitants. Vous devez expliquer que le mode de scrutin pour ce type de\ncommunes est :\n<correct_answer>A. majoritaire, plurinominal, \u00e0 deux tours</correct_answer>\nB. proportionnel, de liste, \u00e0 deux tours avec prime majoritaire\nC. binominal majoritaire \u00e0 deux tours\n", "13. Qui est le repr\u00e9sentant de l'Etat au niveau r\u00e9gional ?\n<correct_answer>A. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion</correct_answer>\nB. Le recteur d'acad\u00e9mie\nC. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et le recteur d'acad\u00e9mie\n", "14. Un acte administratif doit \u00eatre notifi\u00e9 pour produire ses effets :\n<correct_answer>A. lorsqu'il s'agit d'une d\u00e9cision individuelle</correct_answer>\nB. lorsqu'il s'agit d'une d\u00e9cision collective\nC. quelle que soit la nature de la d\u00e9cision produite\n", "15. La sup\u00e9riorit\u00e9 des trait\u00e9s internationaux sur la loi est impos\u00e9e par :\n<correct_answer>A. l'article 55 de la Constitution du 4 octobre 1958</correct_answer>\nB. la jurisprudence du Conseil Constitutionnel\nC. la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne\n", "16. La Cour des comptes est une :\n<correct_answer>A. juridiction financi\u00e8re</correct_answer>\nB. autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante\nC. administration plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 du Premier ministre\n", "17. Quel principe a obtenu valeur constitutionnelle par une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du\n25 juillet 1979:\nA. <correct_answer>la continuit\u00e9 du service public</correct_answer>\nB. le droit au respect de la vie priv\u00e9e\nC. la libert\u00e9 d'entreprendre\n", "18. L'organisation d\u00e9centralis\u00e9e de la R\u00e9publique fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 introduite \u00e0 l'article 1er de la\nConstitution par la r\u00e9vision constitutionnelle du :\nA. 18 juin 1976\nB. 4 ao\u00fbt 1995\nC. <correct_answer>28 mars 2003</correct_answer>\n", "19. Quelle affirmation est vraie ?\nA. La loi ordinaire a une valeur juridique sup\u00e9rieure \u00e0 la loi organique\nB. La loi ordinaire et la loi organique ont la m\u00eame valeur juridique\nC. <correct_answer>La loi ordinaire doit \u00eatre conforme \u00e0 la loi organique</correct_answer>\n", "20. En France, dans l'ordre de pr\u00e9s\u00e9ance de la V\u00e8me R\u00e9publique, le quatri\u00e8me personnage de l'Etat\nest :\nA. le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat\nB. le Premier ministre\nC. <correct_answer>le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\n", "21. La dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale est un droit :\nA. exclusivement r\u00e9serv\u00e9 au Premier ministre\nB. du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, sur avis conforme du pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel\nC. <correct_answer>exclusivement r\u00e9serv\u00e9 au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "22. La motion de censure pr\u00e9vue par la Constitution du 4 octobre 1958 est un moyen dont dispose\nl'Assembl\u00e9e nationale pour :\nA. <correct_answer>montrer sa d\u00e9sapprobation envers la politique du Gouvernement et provoquer sa d\u00e9mission</correct_answer>\nB. rejeter tout projet de loi contraire \u00e0 la Constitution\nC. contr\u00f4ler le travail d'une commission parlementaire\n", "23. Qui est comp\u00e9tent pour r\u00e9viser la Constitution ?\nA. <correct_answer>Le pouvoir constituant d\u00e9riv\u00e9</correct_answer>\nB. Le pouvoir constituant originaire\nC. Le pouvoir constituant secondaire\n", "24. Parmi ces trois collectivit\u00e9s territoriales, une seule est une collectivit\u00e9 \u00e0 statut *sui generis*, laquelle ?\nA. <correct_answer>La m\u00e9tropole de Lyon</correct_answer>\nB. L'Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\nC. La m\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille\n", "25. La d\u00e9claration du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devant le Parlement r\u00e9uni en Congr\u00e8s est suivie d'un\nd\u00e9bat :\nA. <correct_answer>sans vote, sans sa pr\u00e9sence</correct_answer>\nB. sans vote\nC. sans vote, en sa pr\u00e9sence\n", "26. Vous \u00eates attach\u00e9(e) d'administration en poste au sein d'une pr\u00e9fecture. Vous constatez, dans le\ncadre de vos fonctions, la commission d'un d\u00e9lit par votre sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique direct. Au titre de\nl'article 40 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, vous \u00eates tenu(e) de faire un signalement au :\nA. sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique de votre sup\u00e9rieur\n<correct_answer>B. procureur de la R\u00e9publique</correct_answer>\nC. r\u00e9f\u00e9rent d\u00e9ontologue minist\u00e9riel pour le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur\n", "27. Quelles sont les sanctions disciplinaires du 1er groupe applicables aux fonctionnaires titulaires de\nl'\u00c9tat ?\n<correct_answer>A. Bl\u00e2me, avertissement, exclusion temporaire de fonctions de 1 \u00e0 3 jours</correct_answer>\nB. Bl\u00e2me, avertissement, abaissement d'\u00e9chelon \u00e0 l'\u00e9chelon imm\u00e9diatement inf\u00e9rieur \u00e0 celui\nd\u00e9tenu par le fonctionnaire\nC. Bl\u00e2me, exclusion temporaire de fonctions de 1 \u00e0 3 jours, abaissement d'\u00e9chelon \u00e0 l'\u00e9chelon\nimm\u00e9diatement inf\u00e9rieur \u00e0 celui d\u00e9tenu par le fonctionnaire\n", "28. Vous travaillez dans un bureau en charge des march\u00e9s publics et votre chef(fe) de bureau \u00e9tablit\ndes contrats avec des soci\u00e9t\u00e9s appartenant \u00e0 des membres de sa famille. Il peut vous \u00eatre reproch\u00e9\nun manquement :\nA. au devoir de r\u00e9serve\nB. \u00e0 l'obligation de probit\u00e9\n<correct_answer>C. \u00e0 l'obligation de faire cesser ou pr\u00e9venir les situations de conflits d'int\u00e9r\u00eats</correct_answer>\n", "29. Jusqu'alors \u00e9rig\u00e9es par la jurisprudence administrative, les obligations de dignit\u00e9, d'impartialit\u00e9,\nd'int\u00e9grit\u00e9, de probit\u00e9, de neutralit\u00e9 et de respect de la la\u00efcit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 inscrites dans le statut g\u00e9n\u00e9ral\ndes fonctionnaires par la loi du :\nA. 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires\n<correct_answer>B. 20 avril 2016 relative \u00e0 la d\u00e9ontologie, aux droits et obligations des fonctionnaires</correct_answer>\nC. 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique\n", "30. Le r\u00e9gime indemnitaire tenant compte des fonctions, des suj\u00e9tions, de l'expertise et de l'engagement\nprofessionnel (RIFSEEP) se compose :\n<correct_answer>A. de l'indemnit\u00e9 de fonctions, de suj\u00e9tions, et d'expertise (IFSE) et du compl\u00e9ment indemnitaire\nannuel (CIA)</correct_answer>\nB. du traitement indiciaire et de la nouvelle bonification indiciaire (NBI)\nC. de l'indemnit\u00e9 de fonctions, de suj\u00e9tions, et d'expertise (IFSE), du traitement indiciaire et du\ncompl\u00e9ment indemnitaire annuel (CIA)\n", "31. Vous \u00eates attach\u00e9(e), chef(fe) de bureau en pr\u00e9fecture. Il vous est propos\u00e9 par une connaissance\nde vous porter candidat aux \u00e9lections municipales de votre commune. Avant de r\u00e9pondre, vous\ninterrogez votre service des ressources humaines et vous apprenez que :\n<correct_answer>A. les chef(fe)s de bureau de pr\u00e9fecture ne peuvent pas \u00eatre \u00e9lu(e)s conseillers municipaux dans\nles communes situ\u00e9es dans le ressort o\u00f9 ils exercent ou ont exerc\u00e9 leurs fonctions depuis moins\nde six mois</correct_answer>\nB. aucune disposition n'interdit \u00e0 un(e) chef(fe) de bureau de pr\u00e9fecture d'\u00eatre \u00e9lu(e) conseiller\nmunicipal\nC. les chef(fe)s de bureau de pr\u00e9fecture ne peuvent \u00eatre \u00e9lu(e)s conseillers municipaux que dans\nune commune de moins de 1000 habitants. Toutefois, le code \u00e9lectoral proscrit \u00e0 un(e) chef(fe)\nde bureau de pr\u00e9fecture de si\u00e9ger au conseil communautaire\n", "32. Vous \u00eates chef(fe) de bureau en administration centrale et vous avez toute latitude pour r\u00e9partir une\nenveloppe indemnitaire exceptionnelle attribu\u00e9e en raison des performances atteintes par votre\nbureau. Vous indiquez \u00e0 vos collaborateurs que :\nA. cette enveloppe sera allou\u00e9e en fonction de l'anciennet\u00e9 des collaborateurs dans le service\n<correct_answer>B.</correct_answer> vous r\u00e9partirez l'enveloppe en fonction du degr\u00e9 d'atteinte par chacun de ses objectifs tel que\nconstat\u00e9 lors du dernier entretien professionnel\nC. vous r\u00e9partirez l'enveloppe de mani\u00e8re \u00e9gale entre vos collaborateurs\n", "33. Quelles sont les positions administratives dans la fonction publique ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Activit\u00e9, d\u00e9tachement, disponibilit\u00e9 et cong\u00e9 parental\nB. Activit\u00e9, d\u00e9tachement, mise \u00e0 disposition et cong\u00e9 parental\nC. Activit\u00e9, d\u00e9tachement, disponibilit\u00e9 et cong\u00e9 longue dur\u00e9e\n", "34. Qu'appelle-t-on un emploi fonctionnel dans la fonction publique de l'Etat ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Un emploi correspondant \u00e0 un type de fonctions sp\u00e9cifiques\nB. Un cadre d'emploi particulier destin\u00e9 \u00e0 permettre de promouvoir des agents particuli\u00e8rement\ncomp\u00e9tents\nC. Un emploi occup\u00e9 par un agent exer\u00e7ant une fonction n\u00e9cessitant un grade sup\u00e9rieur \u00e0 celui\nqu'il d\u00e9tient\n", "35. Les commissions administratives paritaires (CAP) statuent sur :\nA. l'ensemble des d\u00e9cisions individuelles\n<correct_answer>B.</correct_answer> les d\u00e9cisions individuelles d\u00e9favorables\nC. les mouvements\n", "36. La loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique a notamment modifi\u00e9\nl'organisation des instances de dialogue social en :\nA. plafonnant le nombre de r\u00e9unions annuelles des instances de dialogue social\nB. modifiant les r\u00e8gles de parit\u00e9 qui encadrent ces instances\n<correct_answer>C.</correct_answer> fusionnant les comit\u00e9s techniques (CT) et les comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions\nde travail (CHSCT)\n", "37. Le pilotage de la masse salariale d\u00e9signe notamment le contr\u00f4le :\nA. des d\u00e9penses relatives aux cr\u00e9dits de fonctionnement\n<correct_answer>B.</correct_answer> de la consommation des cr\u00e9dits du titre II\nC. du Parlement sur les administrations\n", "38. L'accompagnement personnalis\u00e9 d\u00e9signe un dispositif destin\u00e9 \u00e0 :\nA. garantir la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail du b\u00e9n\u00e9ficiaire\nB. pr\u00e9voir un soutien sp\u00e9cifique mis en \u0153uvre par le sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique du b\u00e9n\u00e9ficiaire \u00e0\nl'occasion de sa prise de poste\n<correct_answer>C.</correct_answer> aider l'agent \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 mettre en \u0153uvre son projet professionnel\n", "39. La loi n\u00b0 2016-483 du 20 avril 2016 relative \u00e0 la d\u00e9ontologie et aux droits et obligations des\nfonctionnaires :\n<correct_answer>A.</correct_answer> renforce notamment la protection fonctionnelle des agents de la fonction publique\nB. favorise le cumul d'activit\u00e9 pour les agents \u00e0 temps complet\nC. cr\u00e9e la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique\n", "40. Sauf dispositions sp\u00e9cifiques, l'entretien professionnel des fonctionnaires titulaires :\nA. <correct_answer>est annuel et obligatoire</correct_answer>\nB. est organis\u00e9 tous les 2 ans et obligatoire\nC. n'est pas une obligation et son organisation rel\u00e8ve de la d\u00e9cision du sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\n", "41. Le D\u00e9fenseur des droits, institu\u00e9 par la loi organique du 29 mars 2011, est la cons\u00e9quence de la\nfusion de plusieurs institutions parmi lesquelles on trouve :\nA. la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s\nB. <correct_answer>la Commission nationale de d\u00e9ontologie de la s\u00e9curit\u00e9</correct_answer>\nC. le Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9\n", "42. L'autonomie financi\u00e8re des collectivit\u00e9s territoriales, en recettes comme en d\u00e9penses, a \u00e9t\u00e9 mise en\nplace par :\nA. l'acte I de la d\u00e9centralisation\nB. <correct_answer>l'acte II de la d\u00e9centralisation</correct_answer>\nC. la loi n\u00b0 2015-991 du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique\n", "43. L'Op\u00e9ra de Paris est un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial (EPIC). Son\ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral est :\nA. \u00e9lu par les repr\u00e9sentants des personnels de l'Op\u00e9ra de Paris\nB. \u00e9lu par le conseil d'administration (CA) de l'\u00e9tablissement\nC. <correct_answer>nomm\u00e9 par d\u00e9cret en conseil des ministres pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de la culture</correct_answer>\n", "44. Apr\u00e8s le minist\u00e8re de l'Education nationale et de la jeunesse, le second employeur public de l'Etat\nest le minist\u00e8re :\nA. <correct_answer>des Arm\u00e9es</correct_answer>\nB. de l'Int\u00e9rieur et des outre-mer\nC. de la Justice\n", "45. En mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des aliments, le Gouvernement a d\u00e9cid\u00e9, en 2022, la mise en place\nprogressive:\nA. d'une gestion partag\u00e9e entre la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'alimentation (DGAL) et la direction\ng\u00e9n\u00e9rale de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes (DGCCRF)\nB. d'une gestion partag\u00e9e entre la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'alimentation (DGAL), la direction\ng\u00e9n\u00e9rale de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes (DGCCRF) et\nla direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 (DGS)\nC. <correct_answer>d'un pilotage unique sous l'\u00e9gide du minist\u00e8re de l'agriculture et de la souverainet\u00e9 alimentaire</correct_answer>\n", "46. Qu'est-ce qu'une faute de service au sens du droit administratif ?\nA. <correct_answer>Une faute commise par un agent dans l'exercice de ses fonctions, pendant le service, avec les\nmoyens du service et en dehors de tout int\u00e9r\u00eat personnel</correct_answer>\nB. Une faute n\u00e9cessairement commise par plus d'un agent dans le service\nC. Toute faute personnelle ou non, intentionnelle ou non, commise par un agent du service public\n", "47. L'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux s'effectue selon un scrutin :\nA. de liste \u00e0 deux tours\nB. <correct_answer>binominal majoritaire \u00e0 deux tours</correct_answer>\nC. proportionnel \u00e0 un tour\n48. Qu'est-ce que la CADA, cr\u00e9\u00e9e par la loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978?\n A. La commission d'appel des d\u00e9cisions administratives\n<correct_answer>B. La commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs</correct_answer>\n C. La commission administrative du droit d'asile\n", "49. Favoriser la mobilit\u00e9 et accompagner les transitions professionnelles des agents publics dans la\nfonction publique et le secteur priv\u00e9 est un axe issu de :\n A. la loi n\u00b0 2016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 relative au travail, \u00e0 la modernisation du dialogue social et \u00e0\nla s\u00e9curisation des parcours professionnels\n B. la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique\n<correct_answer>C. la loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique</correct_answer>\nFinances publiques\n", "50. La loi organique relative aux lois de finances (LOLF) du 1er ao\u00fbt 2001 a notamment vis\u00e9 \u00e0 revaloriser\nle r\u00f4le financier et budg\u00e9taire :\nA. de l'Assembl\u00e9e nationale\n<correct_answer>B.</correct_answer> du Parlement\nC. du S\u00e9nat\n", "51. Quel est le corollaire de la r\u00e8gle de non affectation des recettes et des d\u00e9penses ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le principe d'universalit\u00e9\nB. Le principe d'annualit\u00e9\nC. Le principe de sp\u00e9cialit\u00e9\n", "52. Vous \u00eates responsable d'un centre de services partag\u00e9s, reli\u00e9 \u00e0 un ordonnateur secondaire. Vous\ntransmettez des factures au comptable public pour mise en paiement qu'il peut rejeter, car\nA. l'entreprise choisie n'a pas r\u00e9gularis\u00e9 sa situation fiscale depuis son dernier contr\u00f4le\n<correct_answer>B.</correct_answer> le prix du mat\u00e9riel achet\u00e9 n'est pas conforme au bordereau de prix unitaire annex\u00e9 au march\u00e9\npublic\nC. le mat\u00e9riel achet\u00e9 est trop cher par rapport aux autres factures qu'il peut recevoir\n", "53. Quel est le taux de la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sur les revenus issus des salaires et des\ntraitements ?\nA. 8,50%\n<correct_answer>B</correct_answer> 9,20%\nC. 7,80%\n", "54. Pour faire face au contexte particulier de la crise sanitaire, le Gouvernement a prolong\u00e9 le 19 mai\n2021 plusieurs dispositifs d'aide aux m\u00e9nages et aux entreprises non pr\u00e9vus dans la loi de finances\ninitiale. Quel acte r\u00e9glementaire autorise l'ouverture de cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires en cours d'ann\u00e9e\npour toute d\u00e9pense urgente ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le d\u00e9cret d'avance\nB. Le d\u00e9cret de virement\nC. Le d\u00e9cret de transfert\n", "55. Le principe de sp\u00e9cialit\u00e9 budg\u00e9taire concerne uniquement :\n<correct_answer>A.</correct_answer> les d\u00e9penses\nB. les recettes\nC. les cr\u00e9ances\n", "56. Le texte qui r\u00e9forme la responsabilit\u00e9 des gestionnaires publics est :\nA. le d\u00e9cret du 7 novembre 2012\nB. la loi organique du 7 novembre 2022\n<correct_answer>C.</correct_answer> l'ordonnance du 23 mars 2022\n", "57. Que d\u00e9signe l'expression glissement vieillesse technicit\u00e9 (GVT) positif ?\nA. L'effet sur la masse salariale du remplacement de salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s bien pay\u00e9s par des jeunes\nmoins bien pay\u00e9s\n<correct_answer>B.</correct_answer> L'effet sur la masse salariale des avancements \u00e0 l'anciennet\u00e9 et des promotions\nC. Le garant de la valeur technique du point d'indice de la fonction publique\n", "58. Dans le cadre de l'\u00e9laboration du calendrier budg\u00e9taire, laquelle de ces propositions de phasage est\nerron\u00e9e ?\nA. Conf\u00e9rences d'\u00e9conomie structurelle - lettres plafonds - saisine du Haut Conseil des Finances\nPubliques\n<correct_answer>B. Conf\u00e9rences de performance - lettre de cadrage - d\u00e9bat d'orientation budg\u00e9taire</correct_answer>\nC. Avis du Haut Conseil des finances publiques (HCFP) - adoption du projet de loi de finances -\nr\u00e9ponse du Gouvernement aux questionnaires budg\u00e9taires\n", "59. Les ordonnateurs sont charg\u00e9s de plusieurs missions dont :\nA. la comptabilit\u00e9 des affectations, des autorisations d'engagement et des autorisations d'emplois\n<correct_answer>B. l'engagement, la liquidation et l'ordonnancement des d\u00e9penses</correct_answer>\nC. l'ex\u00e9cution des ordres de paiements ou d'encaissement\n", "60. En tant qu'agent public, vous \u00eates gestionnaire de fait lorsque vous :\n<correct_answer>A. maniez des deniers publics sans y \u00e8tre habilit\u00e9 en tant que comptable public</correct_answer>\nB. financez un projet avec une enveloppe qui ne lui \u00e9tait pas destin\u00e9e en loi de finances\nC. op\u00e9rez un transfert d'argent public vers un service public industriel et commercial\n", "61. D'apr\u00e8s la proc\u00e9dure usuelle de la d\u00e9pense, vous mettez en \u0153uvre la phase d'ordonnancement de\nla d\u00e9pense lorsque vous :\nA. proc\u00e9dez \u00e0 la liquidation de la d\u00e9pense\n<correct_answer>B. donnez l'ordre au comptable de payer la d\u00e9pense</correct_answer>\nC. donnez l'ordre au comptable de proc\u00e9der \u00e0 l'engagement de la d\u00e9pense\n", "62. Le d\u00e9ficit budg\u00e9taire est d\u00e9fini comme un montant financier r\u00e9sultant :\n<correct_answer>A. de recettes du budget g\u00e9n\u00e9ral inf\u00e9rieur aux d\u00e9penses</correct_answer>\nB. des int\u00e9r\u00eats de l'emprunt quand ils repr\u00e9sentent plus de 50% des d\u00e9penses\nC. des autorisations d'engagements r\u00e9alis\u00e9es qui ne pourront \u00eatre honor\u00e9es dans l'ann\u00e9e\n", "63. Comment sont libell\u00e9s les cr\u00e9dits du budget de l'Etat ?\nA. Exclusivement en autorisations d'engagement (AE)\nB. Exclusivement en cr\u00e9dits de paiement (CP)\n<correct_answer>C. Obligatoirement en AE et en CP</correct_answer>\n", "64. Sur quels crit\u00e8res s'exerce le contr\u00f4le budg\u00e9taire du Parlement sur la loi de finances?\nA. L'appr\u00e9ciation de la soutenabilit\u00e9 de la programmation budg\u00e9taire\nB. La pr\u00e9vention des risques encourus et l'analyse des facteurs explicatifs de la d\u00e9pense et du\nco\u00fbt des politiques publiques\n<correct_answer>C. La r\u00e9gularit\u00e9 et la sinc\u00e9rit\u00e9 de l'ex\u00e9cution de la loi de finances ainsi que le bon usage des deniers</correct_answer>\npublics et de l'ad\u00e9quation des moyens aux objectifs\n", "65. Qui est en charge de la gestion de la dette publique en France?\nA. La Banque de France\n<correct_answer>B. L'agence France Tr\u00e9sor</correct_answer>\nC. La direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor\n", "66. Vous \u00eates responsable du service \u00ab Budget et Administration \u00bb d'une \u00e9cole de service public. Votre\nchef(fe) d'\u00e9tablissement, ordonnateur secondaire, vous indique que l'achat d'un mat\u00e9riel a \u00e9t\u00e9\nreport\u00e9 \u00e0 l'ann\u00e9e suivante et souhaite que les cr\u00e9dits ainsi lib\u00e9r\u00e9s soient employ\u00e9s pour le versement\nde primes annuelles destin\u00e9es au personnel de l'\u00e9cole. Vous lui indiquez que :\nA. vous allez solliciter cette autorisation au responsable du budget op\u00e9rationnel de programme\nB. vous allez proc\u00e9der \u00e0 une modification de votre programmation budg\u00e9taire en ce sens\n<correct_answer>C. ce n'est pas possible en raison du principe de fongibilit\u00e9 asym\u00e9trique</correct_answer>\n", "67. Aupr\u00e8s de quelle autorit\u00e9 peut-on contester une d\u00e9cision de la Cour des Comptes ?\n<correct_answer>A. Le Conseil d'Etat</correct_answer>\nB. La Cour de cassation\nC. Le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie, des finances et de la souverainet\u00e9 industrielle et num\u00e9rique\n", "68. Qui est l'ordonnateur responsable du budget des administrations d\u00e9concentr\u00e9es r\u00e9gionales ?\n<correct_answer>A. Le pr\u00e9fet</correct_answer>\nB. Le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie, des finances et de la souverainet\u00e9 industrielle et num\u00e9rique\nC. Le chef de chaque administration d\u00e9concentr\u00e9e\n", "69. Que pr\u00e9voit la loi organique du 17 d\u00e9cembre 2012 relative \u00e0 la programmation et \u00e0 la gouvernance\ndes finances publiques ?\n<correct_answer>A. La cr\u00e9ation du Haut Conseil des finances publiques</correct_answer>\nB. La possibilit\u00e9 que la Cour des comptes assiste le Parlement dans son activit\u00e9 de contr\u00f4le de\nl'action du Gouvernement\nC. Le cadre d'adoption de la loi de finances, structur\u00e9e en missions, programmes et actions\n", "70. En mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense, si un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne subit une agression :\nA. <correct_answer>il existe une clause de d\u00e9fense mutuelle</correct_answer>\nB. l'Union europ\u00e9enne dispose d'une force arm\u00e9e propre pouvant intervenir \u00e0 tout moment\nC. il n'y a pas de politique de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense commune au niveau de l'Union europ\u00e9enne\n", "71. Vous \u00eates citoyen(ne) d'un pays membre de l'Union europ\u00e9enne. Vous serez amen\u00e9(e) \u00e0 \u00e9lire au\nsuffrage universel direct les membres :\nA. <correct_answer>du Parlement europ\u00e9en</correct_answer>\nB. du Conseil europ\u00e9en\nC. de la Commission europ\u00e9enne\n", "72. Lorsqu'il y a une divergence entre une norme europ\u00e9enne et une norme nationale, c'est :\nA. <correct_answer>la seconde qui est \u00e9cart\u00e9e au profit de la premi\u00e8re</correct_answer>\nB. la premi\u00e8re qui est \u00e9cart\u00e9e au profit de la seconde\nC. la seconde qui est \u00e9cart\u00e9e au profit de la premi\u00e8re uniquement s'il y a ant\u00e9riorit\u00e9 de la norme\neurop\u00e9enne\n", "73. Laquelle de ces institutions est une organisation intergouvernementale qui ne fait pas partie de\nl'Union europ\u00e9enne :\nA. le Conseil europ\u00e9en\nB. le Conseil de l'Union europ\u00e9enne\nC. <correct_answer>le Conseil de l'Europe</correct_answer>\n", "74. Qui convoque le Conseil europ\u00e9en ?\nA. <correct_answer>Son pr\u00e9sident</correct_answer>\nB. Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne\nC. Chaque chef d'Etat ou de gouvernement qui le compose\n", "75. Parmi ces propositions, dans quel domaine l'Union europ\u00e9enne exerce-t-elle une comp\u00e9tence\nexclusive ?\nA. <correct_answer>L'union douani\u00e8re</correct_answer>\nB. L'industrie\nC. La politique agricole commune\n", "76. Vous travaillez \u00e0 la repr\u00e9sentation permanente, l'ambassadeur vous demande de pr\u00e9parer des\n\u00e9l\u00e9ments de langage pour une r\u00e9union du COREPER. Il s'agit de la r\u00e9union des repr\u00e9sentants\npermanents qui pr\u00e9parent les travaux du :\nA. <correct_answer>Conseil de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. Parlement europ\u00e9en\nC. Conseil de l'Europe\n", "77. La Charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne a :\nA. <correct_answer>la m\u00eame valeur que les trait\u00e9s europ\u00e9ens</correct_answer>\nB. une valeur inf\u00e9rieure aux trait\u00e9s europ\u00e9ens\nC. une valeur sup\u00e9rieure aux trait\u00e9s europ\u00e9ens\n", "78. Une demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne doit \u00eatre approuv\u00e9e \u00e0 :\nA. la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e par le Conseil de l'Union europ\u00e9enne, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 la Commission\neurop\u00e9enne et apr\u00e8s approbation du Parlement europ\u00e9en\nB. <correct_answer>l'unanimit\u00e9 par le Conseil de l'Union europ\u00e9enne, apr\u00e8s consultation de la Commission\neurop\u00e9enne et approbation du Parlement europ\u00e9en</correct_answer>\nC. la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e par le Parlement europ\u00e9en, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 la Commission europ\u00e9enne\net apr\u00e8s approbation du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\n", "79. \u00c0 qui revient l'initiative des actes l\u00e9gislatifs europ\u00e9ens ?\nA. Au Parlement europ\u00e9en\nB. Au Conseil de l'Union europ\u00e9enne\nC. <correct_answer>\u00c0 la Commission europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "80. Combien y a-t-il actuellement de commissaires europ\u00e9ens :\nA. <correct_answer>Un par Etat-membre</correct_answer>\nB. Vingt\nC. Deux pour les Etats dont la population est sup\u00e9rieure \u00e0 50 millions d'habitants, un pour les\nautres\n", "81. Le dernier pays \u00e0 avoir rejoint la zone euro en 2023 est :\nA. <correct_answer>la Croatie</correct_answer>\nB. la Lituanie\nC. la Slov\u00e9nie\n", "82. Parmi les crit\u00e8res d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne d\u00e9finis par le Conseil europ\u00e9en de Copenhague,\non retrouve :\nA. la mise en \u0153uvre d'une politique de transition \u00e9cologique\nB. le respect de la libert\u00e9 de la presse\nC. <correct_answer>la pr\u00e9sence d'institutions stables garantissant la d\u00e9mocratie</correct_answer>\n", "83. Le trait\u00e9 instituant la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier (CECA) est entr\u00e9 en\nvigueur en :\n\u0391. 1949\n\u0392. <correct_answer>1952</correct_answer>\nC. 1957\n", "84. Au 1er janvier 2022, l'Union europ\u00e9enne comptait :\nA. <correct_answer>446,8 millions d'habitants</correct_answer>\nB. 337,4 millions d'habitants\nC. 657,2 millions d'habitants\n", "85. En mati\u00e8re de conservation des ressources biologiques de la mer dans le cadre de la politique\ncommune de la p\u00eache, l'Union europ\u00e9enne dispose d'une comp\u00e9tence :\nA. partag\u00e9e avec les \u00c9tats membres\nB. <correct_answer>exclusive</correct_answer>\nC. d'appui des actions men\u00e9es par les \u00c9tats membres\n", "86. L'Union europ\u00e9enne soutient le d\u00e9veloppement des r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques qui font partie de\nl'Union europ\u00e9enne :\nA. n'appliquant pas le droit de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>B.</correct_answer> appliquant le droit de l'Union europ\u00e9enne avec des d\u00e9rogations\nC. appliquant le droit communautaire sans d\u00e9rogation\n", "87. Quelle est la d\u00e9finition d'un trilogue ?\nA. Un accord entre trois Etats-membres\nB. Une succession de pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>C.</correct_answer> Un processus informel entre trois institutions de l'Union europ\u00e9enne sur des propositions\nl\u00e9gislatives\n", "88. La part des d\u00e9penses agricoles dans le budget de l'Union europ\u00e9enne tend \u00e0 :\nA. cro\u00eetre: elle est pass\u00e9e de 31% au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 \u00e0 66 % pour la p\u00e9riode 2021-2027\n<correct_answer>B.</correct_answer> d\u00e9cro\u00eetre: elle est pass\u00e9e de 66 % au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 \u00e0 31% pour la p\u00e9riode 2021-\n2027\nC. se stabiliser, autour de 30% depuis les ann\u00e9es 1980\n", "89. Le groupement europ\u00e9en de coop\u00e9ration territoriale (GECT), cr\u00e9\u00e9 en 2006, sert \u00e0 :\nA. subventionner les projets d'ordre \u00e9ducatif, culturel ou en lien avec la jeunesse impliquant au\nmoins deux territoires de deux Etats europ\u00e9ens\nB. r\u00e9unir les pr\u00e9sidents des ex\u00e9cutifs locaux d'Etats frontaliers pour favoriser les projets\ntransfrontaliers, transnationaux ou interr\u00e9gionaux\n<correct_answer>C.</correct_answer> contribuer \u00e0 \u00e9liminer les barri\u00e8res administratives et juridiques auxquelles les r\u00e9gions sont\nconfront\u00e9es lors de la mise en \u0153uvre de projets transfrontaliers, transnationaux ou\ninterr\u00e9gionaux\n", "90. Un r\u00e9seau priv\u00e9 virtuel (VPN) est :\nA. un intranet\nB. une boucle de conversation priv\u00e9e\n<correct_answer>C. un syst\u00e8me de s\u00e9curisation d'acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es</correct_answer>\n", "91. Que recouvre la notion \u00ab d'informatique en nuage \u00bb (en anglais \u00ab cloud computing \u00bb) ?\nA. Le stockage de donn\u00e9es identiques sur tous les ordinateurs d'une entit\u00e9 pour en garantir la\ns\u00e9curit\u00e9\nB. Le partage du stockage des ordinateurs personnels \u00e0 tous les utilisateurs\n<correct_answer>C. L'utilisation de serveurs distants</correct_answer>\n", "92. Qu'est-ce qu'un ran\u00e7ongiciel (en anglais \u00ab ransomware \u00bb) ?\nA. Un virus qui d\u00e9truit les informations personnelles\n<correct_answer>B. Un logiciel malveillant qui prend en otage des donn\u00e9es</correct_answer>\nC. Une technique utilis\u00e9e par des fraudeurs pour obtenir des renseignements personnels dans le\nbut de perp\u00e9trer une usurpation d'identit\u00e9\n", "93. L'adresse IP d\u00e9signe :\nA. le num\u00e9ro de s\u00e9rie d'un ordinateur\n<correct_answer>B. l'adresse num\u00e9rique attribu\u00e9e \u00e0 un ordinateur connect\u00e9 \u00e0 un r\u00e9seau</correct_answer>\nC. l'organisme, bas\u00e9 aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, charg\u00e9 d'attribuer les noms de domaine sur\nInternet\n", "94. Un site Web est-il assujetti au d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal ?\nA. Oui, tous les sites Web cr\u00e9\u00e9s en France le sont depuis 2006\nB. Non, le d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal ne concerne que les \u00e9ditions papier\n<correct_answer>C. Non, le d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal a \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9 en 2019</correct_answer>\n", "95. Le droit au d\u00e9r\u00e9f\u00e9rencement consiste :\nA. pour une personne \u00e0 demander \u00e0 une entreprise de ne plus figurer dans ses listes de diffusion\npublicitaire\nB. pour une autorit\u00e9 publique \u00e0 faire supprimer des informations obsol\u00e8tes publi\u00e9es en ligne\n<correct_answer>C. \u00e0 demander \u00e0 un moteur de recherche de supprimer un r\u00e9sultat de recherche associ\u00e9 \u00e0 vos\nnoms et pr\u00e9noms</correct_answer>\n", "96. Que recouvre la notion de \u00ab neutralit\u00e9 du net \u00bb ?\n<correct_answer>A. Une \u00e9galit\u00e9 de traitement informatique de tous les flux de donn\u00e9es</correct_answer>\nB. L'impossibilit\u00e9 pour les utilisateurs d'internet d'exprimer des opinions politiques ou religieuses\nC. La gratuit\u00e9 d'utilisation du r\u00e9seau internet pour tous les op\u00e9rateurs\n", "97. La fracture num\u00e9rique d\u00e9signe :\nA. les difficult\u00e9s d'adaptation de certaines administrations aux \u00e9volutions num\u00e9riques\n<correct_answer>B. les in\u00e9galit\u00e9s dans l'acc\u00e8s aux technologies de l'information et de la communication</correct_answer>\nC. une d\u00e9connexion intempestive lors de la r\u00e9alisation d'une d\u00e9marche en ligne\n", "98. La Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s (CNIL) est :\nA. <correct_answer>une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante</correct_answer>\nB. un \u00e9tablissement public administratif\nC. un groupement d'int\u00e9r\u00eat public\n", "99. Vous \u00eates en charge de la s\u00fbret\u00e9 d'un op\u00e9rateur d'importance vitale. Un technicien vous alerte d'une\natteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'un de vos syst\u00e8mes d'information. Que faites-vous ?\nA. Vous pr\u00e9venez la Gendarmerie Nationale\nB. <correct_answer>Vous contactez l'Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information (ANSSI)</correct_answer>\nC. Vous dites \u00e0 vos \u00e9quipes de tout d\u00e9brancher\n", "100. Quelle est la valeur juridique de la signature \u00e9lectronique ?\nA. Elle n'a de valeur qu'en interne dans une administration\nB. <correct_answer>La m\u00eame qu'une signature manuscrite</correct_answer>\nC. Elle n'a pas de valeur\n", "101. Qu'est-ce que la conformit\u00e9 aux normes d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique ?\nA. Le fait de v\u00e9rifier que tous les utilisateurs peuvent se connecter aux pages publi\u00e9es par\nl'administration\nB. <correct_answer>Le fait de rendre accessibles les contenus publi\u00e9s aux personnes en situation de handicap</correct_answer>\nC. L'action r\u00e9alis\u00e9e par un technicien informatique consistant \u00e0 v\u00e9rifier que votre ordinateur est\nbien reli\u00e9 au r\u00e9seau informatique\n", "102. Pouvez-vous utiliser librement les \u00ab donn\u00e9es ouvertes \u00bb (en anglais \u00ab open data \u00bb) de l'\u00c9tat ?\nA. Non, avant une r\u00e9utilisation, il est n\u00e9cessaire d'obtenir l'autorisation de l'administration qui les a\nd\u00e9pos\u00e9es\nB. <correct_answer>Oui sans contrainte</correct_answer>\nC. Oui mais les donn\u00e9es ne sont librement r\u00e9utilisables qu'apr\u00e8s s'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de la CNIL\n", "103. Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) prot\u00e8ge :\nA. les entreprises et les administrations d'un \u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne\nB. <correct_answer>les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des personnes physiques collect\u00e9es dans un \u00c9tat membre\nde l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. les donn\u00e9es concernant les transactions financi\u00e8res des entreprises \u00e9tablies en France\n", "104. Un employeur peut-il lire tous vos messages sur la messagerie professionnelle ?\nA Oui, il peut lire tous les messages sur la messagerie professionnelle, sans exception\nB. <correct_answer>Non, il ne peut lire sans votre consentement les messages libell\u00e9s comme \u00e9tant personnels</correct_answer>\nC Non, il ne peut lire aucun des messages contenus dans votre messagerie professionnelle sans\nvotre consentement\n", "105. Qu'est-ce que FranceConnect ?\nA. <correct_answer>Un dispositif permettant de simplifier et s\u00e9curiser la connexion \u00e0 plus de 1400 services en ligne</correct_answer>\nB. Un moyen obligatoire pour s'identifier sur les r\u00e9seaux de l'\u00c9tat\nC. Un organisme qui surveille les connexions aux r\u00e9seaux de l'\u00c9tat\n", "106. Qu'est-ce que la charte graphique de l'\u00c9tat?\n<correct_answer>A. Un ensemble d'\u00e9l\u00e9ments permettant d'identifier les documents et communications \u00e9mis par\nl'\u00c9tat</correct_answer>\nB. Les r\u00e8gles r\u00e9gissant le pavoisement des \u00e9difices publics\nC. Les r\u00e8gles que devront respecter les communications officielles des Jeux Olympiques et\nParalympiques de Paris en 2024\n", "107. Le directeur de l'\u00e9tablissement public dans lequel vous \u00eates affect\u00e9(e) vous demande s'il peut\ninstaller des cam\u00e9ras de vid\u00e9o protection filmant l'ensemble de la rue menant aux portes des\nb\u00e2timents de l'\u00e9tablissement afin d'identifier les menaces terroristes potentielles.\nQue lui r\u00e9pondez-vous ?\nA. Oui, un \u00e9tablissement public peut filmer la voie publique\n<correct_answer>B. Non, il n'est possible de filmer que les abords imm\u00e9diats des b\u00e2timents</correct_answer>\nC. Oui, cette installation est possible avec l'autorisation du maire de la commune\n", "108. En cas de refus d'une administration de transmettre les donn\u00e9es personnelles qu'elle poss\u00e8de sur\nune personne qui en fait la demande, \u00e0 qui cette personne doit-elle s'adresser ?\nA. \u00c0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s\nB. Au Procureur de la R\u00e9publique\n<correct_answer>C. \u00c0 la Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs</correct_answer>\n"]}, {"name": "IRA-2021-2", "questions": ["1. Les mesures d'ordre int\u00e9rieur sont en principe :\nA. susceptibles de recours pour exc\u00e8s de pouvoir\n<correct_answer>B. insusceptibles de recours pour exc\u00e8s de pouvoir</correct_answer>\nC. susceptibles de recours judiciaire\n", "2. Le conflit n\u00e9gatif d'attribution oppose :\nA. un ordre de juridiction se d\u00e9clarant comp\u00e9tent et un autre ordre de juridiction se d\u00e9clarant incomp\u00e9tent\nB. deux ordres de juridiction se d\u00e9clarant chacun comp\u00e9tent\n<correct_answer>C. deux ordres de juridiction se d\u00e9clarant chacun incomp\u00e9tent</correct_answer>\n", "3. Comment \u00e9taient appel\u00e9s les rapporteurs publics devant les juridictions administratives jusqu'en 2009 ?\nA. Les commissaires de la R\u00e9publique\n<correct_answer>B. Les commissaires du Gouvernement</correct_answer>\nC. Les commissaires de la loi\n", "4. En mati\u00e8re de contentieux administratif :\n<correct_answer>A. le juge dirige seul l'instruction</correct_answer>\nB. la proc\u00e9dure est orale\nC. la proc\u00e9dure n'est pas contradictoire\n", "5. La proc\u00e9dure consultative consiste \u00e0 :\nA. saisir la population par voie de r\u00e9f\u00e9rendum\nB recueillir l'avis de l'opposition\n<correct_answer>C. solliciter l'avis d'une autorit\u00e9 individuelle ou d'un organisme avant de prendre une d\u00e9cision</correct_answer>\n", "6. Travaillant dans un service de ressources humaines, vous \u00eates consult\u00e9 par un agent qui souhaite savoir s'il peut exercer librement une activit\u00e9 de photographe au titre des \u0153uvres de l'esprit, vous lui r\u00e9pondez :\nA. qu'il peut \u00eatre photographe professionnel pour des mariages, bapt\u00eames et pour diverses soir\u00e9es \u00e9v\u00e9nementielles\n<correct_answer>B. que les activit\u00e9s artistiques (un photographe qui photographie les montagnes, un illustrateur qui expose dans des galeries d'art...) rel\u00e8vent du r\u00e9gime de libre exercice des \u0153uvres de l'esprit</correct_answer>\nC. qu'aucune activit\u00e9 au titre des \u0153uvres de l'esprit ne lui est permise par le code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle\n", "7. Quel est le principe \u00e9voqu\u00e9 par le Conseil d'Etat le 28 mai 1954 dans l'affaire Barel ?\nA. Le principe de continuit\u00e9 du service public\n<correct_answer>B. Le principe d'\u00e9gal acc\u00e8s aux emplois publics</correct_answer>\nC. Le principe de libert\u00e9 d'aller et de venir\n", "8. Lorsqu'une demande est adress\u00e9e \u00e0 une administration incomp\u00e9tente, cette derni\u00e8re :\n<correct_answer>A. doit la transmettre \u00e0 l'administration comp\u00e9tente et en aviser l'auteur</correct_answer>\nB. doit la retourner \u00e0 son auteur\nC. doit la classer purement et simplement\n", "9. Par principe, le silence gard\u00e9 pendant deux mois par l'administration :\nA vaut d\u00e9cision de rejet\n<correct_answer>B. vaut d\u00e9cision d'acceptation</correct_answer>\nC. oblige le demandeur \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer sa requ\u00eate\n", "10. Quel juge est comp\u00e9tent pour conna\u00eetre des actions en r\u00e9paration de dommages caus\u00e9s par\nun v\u00e9hicule administratif ?\nA. Le juge administratif ou le juge judiciaire, selon que le v\u00e9hicule cause un dommage \u00e0 une\npersonne publique ou priv\u00e9e\nB. Le juge administratif\n<correct_answer>C. Le juge judiciaire</correct_answer>\n", "11. Vous \u00eates un agent public d'une collectivit\u00e9 territoriale. Vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 utiliser un v\u00e9hicule de\nservice. Vous est-il permis :\nA de stationner ce v\u00e9hicule de service pr\u00e8s d'une plage durant vos vacances d'\u00e9t\u00e9\n<correct_answer>B. de l'utiliser lors d'un d\u00e9placement professionnel avec un ordre de mission</correct_answer>\nC. de garer le v\u00e9hicule tous les soirs \u00e0 votre domicile dans votre garage\n", "12. Le code de la commande publique, en vigueur depuis le 1er janvier 2019, r\u00e9git :\nA. tous les contrats administratifs publics\nB les contrats \u00e0 titre on\u00e9reux d'op\u00e9rateurs priv\u00e9s\n<correct_answer>C. les march\u00e9s publics, les concessions et autres contrats publics mixtes</correct_answer>\n", "13. \u00c0 quel grand principe du service public la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du 25 juillet 1979\na-t-elle reconnu une valeur constitutionnelle ?\n<correct_answer>A. la continuit\u00e9</correct_answer>\nB. l'\u00e9galit\u00e9\nC. la mutabilit\u00e9\n", "14. Le fonctionnement du service public se caract\u00e9rise notamment par :\nA. le principe de sp\u00e9cialit\u00e9\nB. le principe de protection\n<correct_answer>C. le principe de mutabilit\u00e9</correct_answer>\n", "15. Vous \u00eates affect\u00e9(e) dans un centre des imp\u00f4ts. Un usager souhaite contester le montant de son\nassiette fiscale et vous demande comment proc\u00e9der. Que devez-vous lui r\u00e9pondre ?\nA. Qu'il doit directement d\u00e9poser un recours contentieux aupr\u00e8s du tribunal administratif\n<correct_answer>B. Qu'il doit, avant toute chose, formuler un recours administratif pr\u00e9alable aupr\u00e8s de son centre\ndes imp\u00f4ts</correct_answer>\nC. Qu'en mati\u00e8re fiscale, il n'y a pas de contentieux possible\n", "16. Vous \u00eates en poste au sein d'une direction des collectivit\u00e9s locales d'une pr\u00e9fecture. Un candidat\naux \u00e9lections d\u00e9partementales vous contacte afin de conna\u00eetre la r\u00e9glementation sur les conditions\nd'\u00e9ligibilit\u00e9. Vous informez votre interlocuteur que :\nA. le candidat doit avoir 20 ans r\u00e9volus\n<correct_answer>B. le candidat doit \u00eatre domicili\u00e9 dans le d\u00e9partement ou y \u00eatre inscrit au r\u00f4le des contributions\ndirectes</correct_answer>\nC. le candidat n'est pas oblig\u00e9 d'avoir la qualit\u00e9 d'\u00e9lecteur\n", "17. La r\u00e9gion :\n<correct_answer>A. ne peut exercer de tutelle sur les collectivit\u00e9s de son ressort</correct_answer>\nB. exerce une tutelle sur les communes de son ressort\nC. exerce une tutelle sur les d\u00e9partements de son ressort\n", "18. Sous la Ve R\u00e9publique, l'Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 dissoute \u00e0 :\nA. 9 reprises\n<correct_answer>B. 5 reprises</correct_answer>\nC. 2 reprises\n", "19. Qui n\u00e9gocie et ratifie les trait\u00e9s ?\nA. Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res\n<correct_answer>B. Le chef de l'Etat</correct_answer>\nC. Le Parlement\n", "20. La Constitution de la Ve R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum le 28 septembre 1958.\n\u00c0 quelle date a-t-elle \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e ?\n<correct_answer>A. Le 4 octobre 1958</correct_answer>\nB. Le 7 novembre 1958\nC. Le 6 d\u00e9cembre 1958\n", "21. L'ind\u00e9pendance de l'autorit\u00e9 judiciaire est garantie par :\nA. le Conseil constitutionnel\nB le Conseil d'Etat\n<correct_answer>C. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "22. Quel \u00e9l\u00e9ment du droit positif fran\u00e7ais d\u00e9finit ce qu'est une Constitution ?\nA. <correct_answer>L'article 16 de la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen</correct_answer>\nB. L'article 16 de la Constitution de 1958\nC. Le pr\u00e9ambule de la Constitution de 1946\n", "23. \u00c9lu dans le cadre d'une circonscription, chaque d\u00e9put\u00e9, compte tenu de la mission de vote de la loi\net de contr\u00f4le de l'action du Gouvernement d\u00e9volue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, a pour mission :\nA. de repr\u00e9senter le d\u00e9partement o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu\nB. <correct_answer>de repr\u00e9senter la Nation tout enti\u00e8re</correct_answer>\nC. de repr\u00e9senter sa circonscription d'\u00e9lection\n", "24. Le r\u00e9gime politique fran\u00e7ais repose sur le principe :\nA. de la souverainet\u00e9 des institutions\nB. de la souverainet\u00e9 populaire\nC. <correct_answer>de la souverainet\u00e9 nationale</correct_answer>\n", "25. Qu'est-ce qu'une ordonnance ?\nA. Un acte pris seul par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nB. <correct_answer>Un acte pris par le Gouvernement en mati\u00e8re l\u00e9gislative</correct_answer>\nC. Un acte pris par le Parlement contre le Gouvernement\n", "26. La Charte de l'environnement de 2004, qui a introduit de nouveaux principes, droits et devoirs\nen mati\u00e8re d'environnement dans le droit fran\u00e7ais, poss\u00e8de une valeur :\nA. <correct_answer>constitutionnelle</correct_answer>\nB. symbolique\nC. l\u00e9gislative\n", "27. Les \"suffrages exprim\u00e9s\" dans le syst\u00e8me \u00e9lectoral fran\u00e7ais correspondent \u00e0 :\nA. <correct_answer>tous les bulletins, en dehors des bulletins blancs ou nuls</correct_answer>\nB. tous les bulletins, en dehors des bulletins nuls\nC. tous les bulletins d\u00e9pos\u00e9s dans l'urne\n", "28. Selon l'article 7 de la Constitution, en cas d'emp\u00eachement du Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, l'interim des\nfonctions de Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est confi\u00e9 :\nA au Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale\nB. <correct_answer>au Gouvernement</correct_answer>\nC. au garde des sceaux\n", "29. Dans la liste suivante, quel est l'acte dispens\u00e9 du contreseing du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,\nou pouvoir propre ?\nA. La nomination des hauts fonctionnaires\nB. La nomination des ministres\nC. <correct_answer>La dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale</correct_answer>\n", "30. Une proposition de r\u00e9solution \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale :\nA. peut-\u00eatre rectifi\u00e9e \u00e0 tout moment par son auteur\nB. ne peut jamais \u00eatre rectifi\u00e9e par son auteur\n<correct_answer>C.</correct_answer> ne peut plus \u00eatre rectifi\u00e9e par son auteur apr\u00e8s inscription \u00e0 l'ordre du jour\n", "31. Quelles sont les quatre positions administratives pr\u00e9vues par le statut g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Activit\u00e9 ; d\u00e9tachement ; disponibilit\u00e9 ; cong\u00e9 parental\nB. Activit\u00e9 ; d\u00e9tachement ; mise \u00e0 disposition ; cong\u00e9 parental\nC. Activit\u00e9 ; d\u00e9tachement ; mise \u00e0 disposition ; retraite\n", "32. Votre employeur public vous demande de lui rappeler l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s, vous lui r\u00e9pondez que :\nA. cette obligation ne concerne que le secteur priv\u00e9\n<correct_answer>B.</correct_answer> tout employeur public occupant au moins 20 agents \u00e0 temps plein ou leur \u00e9quivalent est tenu d'employer 6 % de personnes handicap\u00e9es sur l'effectif total des agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s\nC. tout employeur public occupant au moins 20 agents \u00e0 temps plein ou leur \u00e9quivalent est tenu d'employer 3 % de personnes handicap\u00e9es sur l'effectif total des agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s\n", "33. Le d\u00e9tachement est la position du fonctionnaire qui :\nA. plac\u00e9 hors de son administration ou service d'origine, cesse de b\u00e9n\u00e9ficier, dans cette position, de ses droits \u00e0 l'avancement et \u00e0 la retraite\nB. demeure dans son corps d'origine et continue \u00e0 percevoir la r\u00e9mun\u00e9ration correspondante, mais exerce des fonctions hors du service o\u00f9 il a vocation \u00e0 servir\n<correct_answer>C.</correct_answer> plac\u00e9 hors de son corps d'origine, continue \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier, dans ce corps, de ses droits \u00e0 l'avancement et \u00e0 la retraite\n", "34. Vous \u00eates chef de service au minist\u00e8re des arm\u00e9es. Un agent public vient vous faire part d'une agression sexuelle commise par un autre agent public, qui aurait tent\u00e9 de l'embrasser contre son gr\u00e9 en le poussant contre un mur et en lui retenant les bras. L'enqu\u00eate administrative fait appara\u00eetre que les faits sont av\u00e9r\u00e9s. Vous \u00eates tenu(e) de :\nA. faire un rappel \u00e0 l'ordre aux deux agents d'autant plus qu'ils ont des relations amicales en dehors du travail\n<correct_answer>B.</correct_answer> saisir le procureur de la R\u00e9publique sur le fondement de l'article 40 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, ces faits pouvant constituer un d\u00e9lit\nC. mettre un avertissement \u00e0 l'agresseur pr\u00e9sum\u00e9\n", "35. La loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique pr\u00e9voit :\nA. le maintien de deux instances ind\u00e9pendantes : le comit\u00e9 technique et le comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail\nB. la cr\u00e9ation de comit\u00e9s d'entreprise dans les administrations\n<correct_answer>C.</correct_answer> la fusion du comit\u00e9 technique et du comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail en un comit\u00e9 social d'administration\n", "36. Au sens du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires, le conflit d'int\u00e9r\u00eats est d\u00e9fini comme une situation\nd'interf\u00e9rence entre un int\u00e9r\u00eat public et des int\u00e9r\u00eats publics ou priv\u00e9s qui est de nature \u00e0 influencer\nou para\u00eetre influencer l'exercice ind\u00e9pendant, impartial et objectif des fonctions. Laquelle de ces\nsituations constitue un conflit d'int\u00e9r\u00eats ?\nA. Un agent public participe \u00e0 une r\u00e9union de travail o\u00f9 il rencontre une ancienne connaissance\navec qui il a collabor\u00e9 voil\u00e0 plus de trente ans au sein d'un cabinet d'audit de gestion\n<correct_answer>B. Un agent public envisage de signer un contrat avec une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e dirig\u00e9e par l'un de ses\ndescendants</correct_answer>\nC. Un chercheur public accompagne les travaux scientifiques d'un \u00e9tudiant de 3\u00e8me cycle.\nIl s'appuie sur des publications internationales d'organismes priv\u00e9s\n", "37. Quelle est la dur\u00e9e annuelle du temps de travail des personnels dans la fonction publique ?\n<correct_answer>A. 1607 heures</correct_answer>\nB. 1600 heures\nC. 1593 heures\n", "38. Qu'est-ce que la masse salariale de la fonction publique ?\n<correct_answer>A. L'ensemble des d\u00e9penses de personnel</correct_answer>\nB. L'ensemble des d\u00e9penses de fonctionnement\nC. Le nombre d'agents publics\n", "39. Vous \u00eates chef de service. Un fonctionnaire de votre service voudrait pouvoir exercer une activit\u00e9\nprofessionnelle suppl\u00e9mentaire, hors de son emploi actuel dans l'administration. Vous lui indiquez que :\nA. soumis \u00e0 un principe d'exclusivit\u00e9, les agents publics ont interdiction d'exercer une activit\u00e9\nprofessionnelle hors de leur emploi dans l'administration\nB. les agents publics peuvent cumuler l'exercice d'une autre activit\u00e9 professionnelle,\nsans restriction\n<correct_answer>C. soumis \u00e0 un principe d'exclusivit\u00e9, les agents publics peuvent toutefois b\u00e9n\u00e9ficier de certaines\nd\u00e9rogations</correct_answer>\n", "40. Dans la fonction publique de l'Etat, le pouvoir disciplinaire appartient :\nA. au conseil de discipline\n<correct_answer>B. \u00e0 l'autorit\u00e9 investie du pouvoir de nomination</correct_answer>\nC. au sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique direct\n", "41. L'exclusion temporaire de fonctions est une sanction qui peut \u00eatre prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre :\nA. des fonctionnaires titulaires uniquement\nB. des fonctionnaires titulaires et des agents contractuels\n<correct_answer>C. des fonctionnaires titulaires, des fonctionnaires stagiaires et des agents contractuels</correct_answer>\n", "42. Connaissez-vous le nombre d'agents publics dans les trois fonctions publiques tel que publi\u00e9 par\nle minist\u00e8re de la fonction publique ?\nA. 1,4 millions d'agents publics dans la fonction publique d'Etat\n<correct_answer>B. 5,6 millions d'agents publics</correct_answer>\nC. 7 millions d'agents publics dans la fonction publique territoriale\n", "43. Un agent a fait gr\u00e8ve une matin\u00e9e, il vient vous voir car il ne comprend pas la retenue sur son salaire.\nQuelle est la r\u00e8gle de retenue applicable dans la fonction publique que vous lui indiquez ?\n<correct_answer>A. La retenue sur salaire correspond \u00e0 une retenue de 1/30\u00ba de la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle des\nagents publics</correct_answer>\nB. La retenue sur salaire n'est pas possible pour un service non fait inf\u00e9rieur \u00e0 une journ\u00e9e\nC. La retenue sur salaire correspond \u00e0 la dur\u00e9e du service non fait, c'est-\u00e0-dire \u00e0 une\ndemi-journ\u00e9e\n", "44. Vous \u00eates chef de bureau en pr\u00e9fecture. Un des agents plac\u00e9s sous votre responsabilit\u00e9 vous\ndemande s'il peut adh\u00e9rer \u00e0 un parti politique. Que lui r\u00e9pondez-vous ?\n<correct_answer>A. Qu'il est libre d'adh\u00e9rer \u00e0 un parti politique et n'a pas \u00e0 demander l'autorisation</correct_answer>\nB. Qu'il doit demander l'autorisation au pr\u00e9fet\nC. Qu'en tant qu'agent public, il n'a pas le droit d'adh\u00e9rer \u00e0 un parti politique\n", "45. Combien de communes y a-t-il en France au 1er janvier 2020?\nA. Environ 33 000\n<correct_answer>B. Environ 35 000</correct_answer>\nC. Environ 37 000\n", "46. Un citoyen fran\u00e7ais peut \u00eatre jur\u00e9 dans une affaire criminelle :\n<correct_answer>A. parce qu'il a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 au sort sur une liste \u00e9lectorale</correct_answer>\nB. parce qu'il est d\u00e9sign\u00e9 par un juge\nC. parce qu'il est volontaire\n", "47. Une fois transmis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9, les actes des collectivit\u00e9s territoriales sont dits :\nA. obligatoires\nB contradictoires\n<correct_answer>C. ex\u00e9cutoires</correct_answer>\n", "48. Quel \u00e2ge faut-il avoir, au minimum, pour \u00eatre \u00e9lu s\u00e9nateur?\nA 20 ans\n<correct_answer>B. 24 ans</correct_answer>\nC. 30 ans\n", "49. \u00c0 quelle date la loi portant Nouvelle Organisation Territoriale de la R\u00e9publique (NOTRe) a-t-elle \u00e9t\u00e9\npromulgu\u00e9e ?\nA. Le 12 juillet 1999\nB Le 28 mars 2003\n<correct_answer>C. Le 7 ao\u00fbt 2015</correct_answer>\n", "50. Depuis la loi organique du 15 janvier 2021, le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental\npeut \u00eatre saisi par voie de p\u00e9tition par au moins 150 000 personnes :\nA. \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou r\u00e9sidant r\u00e9guli\u00e8rement en France\n<correct_answer>B.</correct_answer> \u00e2g\u00e9es de 16 ans et plus, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou r\u00e9sidant r\u00e9guli\u00e8rement en France\nC. \u00e2g\u00e9es de 18 ans et plus\n", "51. Par quel processus, institutionnel et administratif, l'Etat transf\u00e8re-t-il des comp\u00e9tences aux\ncollectivit\u00e9s territoriales ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> La d\u00e9centralisation\nB. La d\u00e9concentration\nC. La d\u00e9localisation\n", "52. Le d\u00e9partement devient une \"collectivit\u00e9 territoriale\" avec :\nA. la loi du 10 octobre 1971\n<correct_answer>B.</correct_answer> la loi du 10 septembre 1921\nC. la loi du 10 ao\u00fbt 1871\n", "53. De quel minist\u00e8re d\u00e9pend le Bureau central des cultes en France?\nA. Du Minist\u00e8re de la justice\nB Du Minist\u00e8re de la culture\n<correct_answer>C.</correct_answer> Du Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur\n", "54. Laquelle de ces missions n'est pas exerc\u00e9e par le Conseil d'Etat ?\nA. Conseil du Gouvernement pour la pr\u00e9paration des projets de loi et de d\u00e9cret\n<correct_answer>B.</correct_answer> L'\u00e9laboration des projets de d\u00e9cret\nC. Juge ultime des activit\u00e9s des administrations\n", "55. Quel type de structure, cr\u00e9\u00e9 par le d\u00e9cret-loi du 30 octobre 1935, permet \u00e0 des collectivit\u00e9s de\ns'associer entre elles ou avec des \u00e9tablissements publics ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le syndicat mixte\nB. La corporation mixte\nC. La f\u00e9d\u00e9ration mixte\n", "56. Le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat est :\n<correct_answer>A.</correct_answer> \u00e9lu pour 3 ans\nB. nomm\u00e9 pour 5 ans\nC. d\u00e9sign\u00e9 pour 6 ans\n", "57. Dans les communes dot\u00e9es d'un plan local d'urbanisme, l'urbanisme et l'attribution des permis de\nconstruire sont une comp\u00e9tence :\nA. de l'Etat\nB de la r\u00e9gion\n<correct_answer>C.</correct_answer> de la commune\n", "58. Laquelle des autorit\u00e9s administratives ind\u00e9pendantes suivantes a un pouvoir de sanction directe ?\nA. La Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs\nB. Le D\u00e9fenseur des droits\n<correct_answer>C. La Commission nationale informatique et libert\u00e9s</correct_answer>\n", "59. Vous \u00eates chef de service et vous devez r\u00e9organiser votre service. Devant quel type d'instance\ndevez-vous pr\u00e9senter votre projet ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le comit\u00e9 technique\nB. La commission administrative paritaire\nC. Le conseil commun de la fonction publique\n", "60. Alors que vous \u00eates fonctionnaire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, le doyen de la facult\u00e9 de droit vous\nsollicite pour animer les s\u00e9ances de travaux dirig\u00e9s de droit administratif des \u00e9tudiants inscrits en\ndeuxi\u00e8me ann\u00e9e de licence. Que faites-vous, \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que cette proposition vous int\u00e9resse\n\u00e9norm\u00e9ment ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Avant de vous engager, vous saisissez votre autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique afin d'obtenir l'autorisation de\ncumuler cette activit\u00e9 d'enseignement avec vos fonctions\nB. Vous acceptez imm\u00e9diatement, sans autre formalit\u00e9, compte tenu de la grande latitude dont\nvous b\u00e9n\u00e9ficiez dans l'am\u00e9nagement de votre emploi du temps\nC. Vous acceptez imm\u00e9diatement, sans autre formalit\u00e9, s'agissant d'une activit\u00e9 accessoire\nFinances publiques\n", "61. La loi de finances initiale (LFI) doit \u00eatre adopt\u00e9e par le Parlement au plus tard :\nA. le 1er janvier de l'ann\u00e9e N\n<correct_answer>B.</correct_answer> le 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e N-1\nC. le 1er mars de l'ann\u00e9e N\n", "62. Parmi les sept titres de pr\u00e9sentation des cr\u00e9dits retenus dans la loi organique relative aux lois de\nfinances (LOLF), ne figurent pas :\nA. les dotations des pouvoirs publics\nB. les d\u00e9penses d'op\u00e9rations financi\u00e8res\n<correct_answer>C.</correct_answer> les d\u00e9penses d'amortissement\n", "63. La remise gracieuse de d\u00e9bet peut \u00eatre accord\u00e9e, \u00e0 sa demande, au comptable public par :\nA. son sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\n<correct_answer>B</correct_answer> le ministre charg\u00e9 du budget\nC. la Cour des comptes\n", "64. Citez la chronologie des phases administratives de la proc\u00e9dure comptable :\n<correct_answer>A.</correct_answer> engagement, liquidation, ordonnancement, paiement\nB. ordonnancement, engagement, liquidation, paiement\nC. liquidation, ordonnancement, engagement, paiement\n", "65. La taxe sur la valeur ajout\u00e9e est, au sens de la LOLF :\nA. un pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire\nB une recette non fiscale\n<correct_answer>C.</correct_answer> une recette fiscale\n", "66. La notion de d\u00e9ficit public correspond :\n<correct_answer>A.</correct_answer> au d\u00e9ficit des collectivit\u00e9s territoriales, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'Etat\nB. \u00e0 l'endettement de l'Etat\nC. au d\u00e9ficit budg\u00e9taire\n", "67. Nouvellement install\u00e9 dans un poste, le comptable peut, en cas de doute sur la gestion de son\npr\u00e9d\u00e9cesseur et ce, dans un d\u00e9lai de 6 mois :\nA. saisir la Cour des comptes\n<correct_answer>B.</correct_answer> \u00e9mettre des r\u00e9serves\nC. avertir l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances\n", "68. La loi de r\u00e8glement (LR) :\nA. <correct_answer>constate les r\u00e9sultats financiers de chaque ann\u00e9e civile</correct_answer>\nB. modifie en cours d'exercice les dispositions de la LFI, compte tenu de l'\u00e9volution\nde la conjoncture \u00e9conomique et financi\u00e8re\nC. fixe temporairement les comptes de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e\n", "69. Qu'est-ce qu'un CBCM?\nA. Un contr\u00f4leur du budget et des charges mixtes\nB. Un chef du bureau de contr\u00f4le des missions\nC. <correct_answer>Un contr\u00f4leur budg\u00e9taire et comptable minist\u00e9riel</correct_answer>\n", "70. La possibilit\u00e9 de modifier la r\u00e9partition des cr\u00e9dits entre deux programmes relevant du m\u00eame\np\u00e9rim\u00e8tre minist\u00e9riel correspond \u00e0 :\nA. un d\u00e9cret de transfert\nB. <correct_answer>un d\u00e9cret de virement</correct_answer>\nC. un d\u00e9cret d'avance\n", "71. Quelle est la limite fix\u00e9e pour le report des cr\u00e9dits hors titre 2 ouverts en loi de finances initiale?\nA. 4%\nB. <correct_answer>3 %</correct_answer>\nC. 2%\n", "72. La nomenclature des d\u00e9penses de l'Etat par destination se d\u00e9compose en :\nA. <correct_answer>missions</correct_answer>\nB. titres\nC. pr\u00e9visions\n", "73. Un d\u00e9ficit budg\u00e9taire est caract\u00e9ris\u00e9 dans l'une des situations suivantes. Laquelle ?\nA. Les int\u00e9r\u00eats de l'emprunt repr\u00e9sentent plus de 50% des d\u00e9penses\nB. Les engagements r\u00e9alis\u00e9s ne pourront pas \u00eatre honor\u00e9s\nC. <correct_answer>Les recettes du budget g\u00e9n\u00e9ral sont inf\u00e9rieures aux d\u00e9penses</correct_answer>\n", "74. Dans quelle annexe explicative sont contenus les projets annuels de performance (PAP)?\nA. Jaune budg\u00e9taire\nB. <correct_answer>Bleu budg\u00e9taire</correct_answer>\nC. Orange budg\u00e9taire\n", "75. Vous \u00eates rapporteur \u00e0 la Cour des comptes, votre r\u00f4le est de juger les comptes :\nA. des ordonnateurs\nB. <correct_answer>des comptables publics</correct_answer>\nC. des \u00e9lus\n", "76. Vous occupez les fonctions de contr\u00f4leur budg\u00e9taire r\u00e9gional. Vous \u00eates un agent rattach\u00e9 au :\n<correct_answer>A.</correct_answer> minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et de la relance\nB. minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur\nC. minist\u00e8re de tutelle de la mission\n", "77. La LOLF a r\u00e9form\u00e9 un texte pr\u00e9existant qui r\u00e9gissait la comptabilit\u00e9 publique. Il s'agit de :\nA. la loi organique de 1969\n<correct_answer>B.</correct_answer> l'ordonnance de 1959\nC. l'ordonnance de 1969\n", "78. Le projet annuel de performance :\nA. analyse les pr\u00e9visions de chaque recette budg\u00e9taire et pr\u00e9sente les d\u00e9penses fiscales\nB. retrace l'effort financier pour r\u00e9duire la dette publique de l'Etat\n<correct_answer>C.</correct_answer> pr\u00e9sente par programme les actions, les objectifs poursuivis, les r\u00e9sultats \u00e0 atteindre au moyen\nd'indicateurs pr\u00e9cis\n", "79. Le << Programme de stabilit\u00e9 \u00bb doit \u00eatre imp\u00e9rativement envoy\u00e9 chaque ann\u00e9e :\n<correct_answer>A.</correct_answer> \u00e0 la Commission europ\u00e9enne\nB. \u00e0 la Cour des comptes\nC. au Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale\n", "80. Vous \u00eates responsable d'un centre de services partag\u00e9s, reli\u00e9 \u00e0 un ordonnateur secondaire. Vous\ntransmettez des factures au comptable public pour mise en paiement. Le comptable peut rejeter une\nfacture pour l'une des raisons suivantes, laquelle ?\nA. En vous indiquant que le mat\u00e9riel achet\u00e9 est trop cher par rapport aux autres factures qu'il peut\nrecevoir\n<correct_answer>B.</correct_answer> En vous indiquant que le prix du mat\u00e9riel achet\u00e9 n'est pas conforme au bordereau de prix unitaire\nannex\u00e9 au march\u00e9 public\nC. En vous indiquant que l'entreprise choisie n'a pas r\u00e9gularis\u00e9 sa situation fiscale depuis son\ndernier contr\u00f4le\n", "81. Quelle est la politique commune de l'Union europ\u00e9enne (UE) la plus importante en termes de budget?\n <correct_answer>A.</correct_answer> La politique agricole commune\nB. La politique industrielle\nC. La politique culturelle\n", "82. En 2021, les ressources propres de l'Union europ\u00e9enne reposent sur :\nA. les contributions des Etats\nB. les contributions des Etats, les droits de douanes\n<correct_answer>C.</correct_answer> les contributions des Etats, les droits de douanes, la TVA\n", "83. Quel pays, membre de l'Union europ\u00e9enne, n'a pas adopt\u00e9 l'euro ?\nA. Le Luxembourg\nB L'Irlande\n<correct_answer>C.</correct_answer> Le Danemark\n", "84. Dans le cadre du m\u00e9canisme de contr\u00f4le du principe de subsidiarit\u00e9, les parlements nationaux\npeuvent :\nA. effectuer un recours devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>B.</correct_answer> adresser un avis motiv\u00e9 aux pr\u00e9sidents du Parlement europ\u00e9en, du Conseil\net de la Commission europ\u00e9enne\nC. prendre une r\u00e9solution transmise au Parlement europ\u00e9en\n", "85. La dur\u00e9e du mandat de la Commission europ\u00e9enne est de :\nA. 6 ans\n<correct_answer>B.</correct_answer> 5 ans\nC. 4 ans\n", "86. La Charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne consacre les 6 valeurs individuelles\net universelles :\nA. libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, solidarit\u00e9, citoyennet\u00e9, justice et fraternit\u00e9\nB libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, solidarit\u00e9, citoyennet\u00e9, justice et \u00e9quit\u00e9\n<correct_answer>C.</correct_answer> libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, solidarit\u00e9, citoyennet\u00e9, justice et dignit\u00e9\n", "87. Quelle juridiction d\u00e9pend de l'Union europ\u00e9enne ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> La Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne\nB. La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme\nC. La Convention de sauvegarde des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales\n", "88. Les valeurs de l'Union europ\u00e9enne ont \u00e9t\u00e9 affirm\u00e9es pour la premi\u00e8re fois par :\nA. le Trait\u00e9 de Lisbonne\nB. la Charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>C. le Trait\u00e9 de Maastricht</correct_answer>\n", "89. Parmi ces Etats membres, lequel fait l'objet d'une proc\u00e9dure sur le fondement de l'article 7 du Trait\u00e9\nsur l'Union europ\u00e9enne (TUE) ?\nA. La R\u00e9publique tch\u00e8que\n<correct_answer>B. La Pologne</correct_answer>\nC. La Bulgarie\n", "90. Quelle est la valeur juridique de la Charte des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne ?\nA. Inf\u00e9rieure \u00e0 celle des trait\u00e9s\n<correct_answer>B. Identique \u00e0 celle des trait\u00e9s</correct_answer>\nC. Elle n'a aucune valeur juridique\n", "91. Quel est l'objectif de l'Autorit\u00e9 europ\u00e9enne du travail ?\nA. Se substituer aux Etats membres de l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'inspection du travail\nd'ici 2025\nB. Mettre en place un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale au niveau de l'Union europ\u00e9enne d'ici 2025\n<correct_answer>C. Contribuer \u00e0 assurer la mobilit\u00e9 \u00e9quitable de la main d'\u0153uvre dans l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "92. Vous \u00eates en poste \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation aux affaires europ\u00e9ennes et internationales du minist\u00e8re de\nl'enseignement sup\u00e9rieur, de la recherche et de l'innovation. Vous devez pr\u00e9parer des \u00e9l\u00e9ments de\nlangage pour une intervention publique de la ministre qui encouragera la mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants. Vous\nvaloriserez dans votre contribution les initiatives du programme :\n<correct_answer>A. Erasmus +</correct_answer>\nB. Leonardo da Vinci\nC. Jules Verne\n", "93. Vous travaillez au bureau des \u00e9trangers d'une pr\u00e9fecture. Lors de l'examen du dossier d'un\ndemandeur d'asile, vous constatez que cette demande rel\u00e8ve d'un autre Etat membre de l'Union\neurop\u00e9enne. Dans ce cadre, vous \u00eates charg\u00e9 de la mise en \u0153uvre du :\nA. r\u00e8glement Berlin III\n<correct_answer>B. r\u00e8glement Dublin III</correct_answer>\nC. r\u00e8glement Schengen III\n", "94. Parmi les Etats suivants, non membres de l'Union europ\u00e9enne, lequel a pour monnaie l'euro?\n<correct_answer>A. Le Kosovo</correct_answer>\nB. Le Liechtenstein\nC. La Norv\u00e8ge\n", "95. La directive Seveso porte sur les \u00e9tablissements :\nA. agricoles\nB. de tourisme\n<correct_answer>C. class\u00e9s \u00e0 haut risque industriel</correct_answer>\n", "96. \u00c0 quelle date est entr\u00e9 en vigueur l'accord de retrait qui ent\u00e9rine le d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union\neurop\u00e9enne ?\nA. Le 23 juin 2016 \u00e0 minuit\n<correct_answer>B. Le 31 janvier 2020 \u00e0 minuit</correct_answer>\nC. Le 31 d\u00e9cembre 2020 \u00e0 minuit\n", "97. L'adh\u00e9sion d'un nouvel Etat \u00e0 l'Union europ\u00e9enne requiert, de la part des Etats membres,\nune d\u00e9cision :\nA. \u00e0 la majorit\u00e9 simple\n<correct_answer>B. \u00e0 l'unanimit\u00e9</correct_answer>\nC. \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e\n", "98. Quel pays n'est pas membre de l'Union europ\u00e9enne parce que ses citoyens ont refus\u00e9 deux fois\nl'adh\u00e9sion, par r\u00e9f\u00e9rendum en 1972 et en 1994 ?\n<correct_answer>A. La Norv\u00e8ge</correct_answer>\nB. La Finlande\nC. La Suisse\n", "99. Quel trait\u00e9 a donn\u00e9 naissance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ?\nA. Le trait\u00e9 de Lisbonne\nB. Le trait\u00e9 de Rome\n<correct_answer>C. Le trait\u00e9 de Maastricht</correct_answer>\n", "100. Quel article du TUE permet \u00e0 un Etat membre de se retirer volontairement de l'Union europ\u00e9enne ?\n<correct_answer>A. L'article 50</correct_answer>\nB. L'article 72\nC. L'article 101\n", "101. Au sujet de l'anonymisation des donn\u00e9es personnelles, le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des\ndonn\u00e9es (RGPD) :\nA. comporte une obligation g\u00e9n\u00e9rale qui s'applique \u00e0 tous les organismes traitant des donn\u00e9es\npersonnelles\n<correct_answer>B.</correct_answer> ne comporte pas d'obligation g\u00e9n\u00e9rale d'anonymisation, il s'agit d'une solution parmi d'autres\nC. effectue une distinction entre les organismes priv\u00e9s et publics\n", "102. Votre administration souhaite mettre en place la consultation de documents via une authentification\npar des dispositifs biom\u00e9triques, elle vous demande si cela est possible imm\u00e9diatement, ou s'il faut\nobtenir une autorisation. Vous lui r\u00e9pondez qu'il est n\u00e9cessaire d'effectuer une demande\nd'autorisation aupr\u00e8s :\nA. de la pr\u00e9fecture\nB. des services de police\n<correct_answer>C.</correct_answer> de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s\n", "103. Le chef d'\u00e9tablissement de votre lyc\u00e9e souhaite mettre les photos des personnels de son lyc\u00e9e sur\nle site internet, il doit :\nA. demander l'autorisation \u00e0 chacun des personnels et aux autorit\u00e9s de tutelles\n<correct_answer>B.</correct_answer> demander l'autorisation \u00e0 chacun des personnels\nC. c'est interdit, les photos des agents publics sont confidentielles\n", "104. Quel est le nom du service en ligne propos\u00e9 par l'Etat pour s\u00e9curiser et simplifier la connexion \u00e0 plus\nde 700 services en ligne ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> FranceConnect\nB. Service public\nC. Place de l'emploi public\n", "105. Que permet de faire la plateforme \u00ab internet-signalement.gouv.fr \u00bb (anciennement PHAROS),\ng\u00e9r\u00e9e par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur ?\nA. Signaler de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e des infractions au code de la route\n<correct_answer>B.</correct_answer> Signaler la pr\u00e9sence de contenu illicite sur internet\nC. D\u00e9poser une pr\u00e9-plainte en ligne\n", "106. Votre direction vous demande de simplifier le circuit de validation et de signature des documents de\nvotre service. Dans ce cadre, vous d\u00e9cidez de mettre en place une signature \u00e9lectronique qualifi\u00e9e.\nEn quoi consiste cette derni\u00e8re ?\nA. Une copie scann\u00e9e de la signature physique appliqu\u00e9e sur le document\nB. Une signature effectu\u00e9e sur le document via une tablette et un stylet\n<correct_answer>C.</correct_answer> Une certification chiffr\u00e9e et crypt\u00e9e de la validation du document\n", "107. Le plan France Tr\u00e8s haut d\u00e9bit (THD), lanc\u00e9 au printemps 2013, vise \u00e0 couvrir l'int\u00e9gralit\u00e9 du territoire\nen tr\u00e8s haut d\u00e9bit, d'ici \u00e0 :\n<correct_answer>A. 2022</correct_answer>\nB. 2024\nC. 2026\n", "108. Quel est l'un des piliers du march\u00e9 unique num\u00e9rique ?\nA. Centraliser sur un serveur les donn\u00e9es num\u00e9riques europ\u00e9ennes\n<correct_answer>B. Am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux biens et services num\u00e9riques dans toute l'Union europ\u00e9enne pour les\n consommateurs et les entreprises</correct_answer>\nC. Cr\u00e9er un march\u00e9 num\u00e9rique r\u00e9serv\u00e9 aux citoyens europ\u00e9ens\n", "109. L'un des objectifs principaux de l'intranet d'une administration publique est de :\n<correct_answer>A. favoriser l'accessibilit\u00e9 en interne des contenus et services propos\u00e9s par cette administration</correct_answer>\nB. cr\u00e9er des recettes financi\u00e8res pour alimenter le budget de cette administration\nC. faire de la publicit\u00e9 pour des enseignes commerciales partenaires de cette administration\n", "110. Vous prenez votre poste en tant que gestionnaire d'un \u00e9tablissement scolaire du second degr\u00e9,\nle chef d'\u00e9tablissement souhaite placer des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance \u00e0 l'entr\u00e9e du lyc\u00e9e.\nLes cam\u00e9ras peuvent \u00eatre orient\u00e9es pour filmer :\nA. exclusivement l'entr\u00e9e du lyc\u00e9e\nB toute la rue\n<correct_answer>C. l'entr\u00e9e du lyc\u00e9e et ses abords</correct_answer>\n", "111. Pourquoi parle-t-on d'encodage des caract\u00e8res en informatique ?\nA. Parce qu'un ordinateur travaille seulement avec des lettres (de A \u00e0 Z)\n<correct_answer>B. Parce qu'un ordinateur travaille seulement en binaire (avec des 0 et des 1)</correct_answer>\nC. Pour compresser des donn\u00e9es\n", "112. Qu'est-ce qu'un FAI ?\n<correct_answer>A. Un fournisseur d'acc\u00e8s \u00e0 internet</correct_answer>\nB. Un fournisseur d'acc\u00e8s \u00e0 l'innovation\nC. Un fournisseur d'acc\u00e8s informatique\n", "113. Un lien hypertexte permet :\n<correct_answer>A. d'acc\u00e9der \u00e0 des informations reli\u00e9es entre elles</correct_answer>\nB. de compl\u00e9ter automatiquement la saisie d'un document\nC. de cr\u00e9er une arborescence de donn\u00e9es en m\u00e9moire\n", "114. Le r\u00e9seau minitel a cess\u00e9 d'\u00eatre exploit\u00e9 en :\nA. 1998\nB 2005\n<correct_answer>C. 2012</correct_answer>\n", "115. Le Comit\u00e9 Europ\u00e9en de la Protection des Donn\u00e9es :\nA. a pour mission de d\u00e9signer les r\u00e9f\u00e9rents RGPD des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne\n<correct_answer>B. garantit l'application du RGPD dans les Etats membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. \u00e9labore la r\u00e9glementation du droit d'acc\u00e8s \u00e0 internet dans l'Union europ\u00e9enne\n", "116. De quoi vous prot\u00e8ge un antivirus ?\nA. De toutes les tentatives de piratage\nB De tous les virus\n<correct_answer>C. De certains virus, logiciels malveillants et comportements suspects</correct_answer>\n", "117. Que signifie HDMI en fran\u00e7ais ?\nA. Haut d\u00e9bit multi interface\nB Haute d\u00e9finition multicanal interfac\u00e9\n<correct_answer>C. Interface multim\u00e9dia \u00e0 haute d\u00e9finition</correct_answer>\n", "118. Un *data center* (centre de donn\u00e9es) est :\n<correct_answer>A. une infrastructure compos\u00e9e d'ordinateurs et d'espaces de stockage d'informations sous forme num\u00e9rique</correct_answer>\nB. une base de donn\u00e9es accessible au public\nC. un fournisseur de services *cloud* (nuage)\n", "119. Qu'est-ce que la RAM ?\nA. La m\u00e9moire du disque dur d'un ordinateur\n<correct_answer>B. La m\u00e9moire vive d'un ordinateur</correct_answer>\nC. Une m\u00e9moire suppl\u00e9mentaire externe d'un ordinateur\n"]}, {"name": "IRA-2023-1", "questions": ["1.  Vous \u00eates attach\u00e9(e) d'administration au sein d'un bureau en charge du contentieux administratif.\n    Dans le cadre de la r\u00e9daction de vos m\u00e9moires en d\u00e9fense, vous \u00eates contraint de transmettre\n    l'ensemble des pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure \u00e0 la partie adverse au motif que la proc\u00e9dure est :\n    A. inquisitoire\n    <correct_answer>B. contradictoire</correct_answer>\n    C. \u00e9crite\n", "2.  Vous participez \u00e0 la r\u00e9daction d'un projet d'ordonnance, votre sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique vous\n    demande si le texte est soumis \u00e0 consultation obligatoire. Vous r\u00e9pondez qu'il faut saisir :\n    <correct_answer>A. e Conseil d'Etat</correct_answer>\n    B. le Conseil constitutionnel\n    C. le Conseil \u00e9conomique social et environnemental\n", "3.  Vous \u00eates saisi en urgence pour r\u00e9diger un diaporama pour votre directeur qui doit intervenir\n    devant un auditoire sur \"Action Publique 2022\". Vous d\u00e9veloppez les points suivants :\n    <correct_answer>A. am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des services publics, l'offre d'un environnement de travail\n    modernis\u00e9 aux fonctionnaires et la ma\u00eetrise des d\u00e9penses publiques</correct_answer>\n    B. la n\u00e9cessit\u00e9 pour les organisations publiques de respecter quatre principes de fonctionnement :\n    \u00e9galit\u00e9, \u00e9quit\u00e9, adaptabilit\u00e9 et continuit\u00e9 pour accomplir leur mission de service public et satisfaire\n    les int\u00e9r\u00eats collectifs\n    C. les dispositions d'une nouvelle r\u00e9forme fiscale dont l'objet est de r\u00e9viser l'organisation de\n    l'imposition pour une plus grande \u00e9galit\u00e9\n", "4.  La consultation \u00e0 titre personnel d'un fichier professionnel et la communication \u00e0 des tiers non\n    habilit\u00e9s des informations confidentielles qu'il contient constituent :\n    A. un devoir d'alerte\n    B. une violation de la loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 instaurant un droit d'acc\u00e8s des citoyens aux\n    documents administratifs\n    <correct_answer>C. un manquement au devoir de discr\u00e9tion professionnelle</correct_answer>\n", "5.  Vous \u00eates chef(fe) de bureau dans une pr\u00e9fecture, vous venez de signer une obligation de quitter\n    le territoire fran\u00e7ais \u00e0 l'encontre d'un \u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Les d\u00e9lais pour contester\n    cette d\u00e9cision courent \u00e0 compter de la date de :\n    A sa publication au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture\n    <correct_answer>B. sa notification \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9</correct_answer>\n    C. sa signature\n", "6. La police administrative a pour objet :\nA. de rechercher les auteurs des infractions commises afin de les traduire devant la justice\np\u00e9nale\nB de lutter contre le terrorisme\n<correct_answer>C. de maintenir l'ordre public en assurant la tranquillit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 et la salubrit\u00e9 publiques</correct_answer>\n", "7. Quel impact la loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique a-t-elle\neu sur les commissions administratives paritaires (CAP)?\nA. Les CAP ne sont consult\u00e9es que pour les questions relatives aux mutations, d\u00e9tachements\nou avancements des agents\nB. La loi a supprim\u00e9 les CAP\n<correct_answer>C. La loi recentre la comp\u00e9tence des CAP sur le champ disciplinaire et les d\u00e9cisions individuelles\nd\u00e9favorables</correct_answer>\n", "8. Dans l'arr\u00eat Blanco en date du 8 f\u00e9vrier 1873, le Tribunal des conflits consacre :\nA. le principe selon lequel l'administration ne peut retirer un acte individuel cr\u00e9ateur de droits que\ns'il est ill\u00e9gal et avant qu'il ne soit devenu d\u00e9finitif\n<correct_answer>B. a responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00e0 raison des dommages caus\u00e9s par des services publics et reconna\u00eet\nle service public comme le crit\u00e8re de la comp\u00e9tence de la juridiction administrative</correct_answer>\nC. la primaut\u00e9 du droit national sur les trait\u00e9s internationaux\n", "9. Quel principe est rappel\u00e9 par l'article 40 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ?\n<correct_answer>A. L'obligation pour tout officier public ou fonctionnaire qui, dans l'exercice de ses fonctions,\nacquiert la connaissance d'un crime ou d'un d\u00e9lit, d'en informer sans d\u00e9lai le procureur de la\nR\u00e9publique</correct_answer>\nB. L'agent public b\u00e9n\u00e9ficie de la protection fonctionnelle s'il est poursuivi en justice par un tiers\npour une faute commise dans l'exercice de ses fonctions\nC. L'obligation faite \u00e0 tout agent public de ne pas divulguer les informations concernant l'activit\u00e9,\nles missions et le fonctionnement de son administration\n", "10. Quelle proposition est vraie concernant la r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'Etat et les\ncollectivit\u00e9s territoriales s'agissant du service public de l'\u00e9ducation ?\nA. L'Etat a la charge de tous les personnels du syst\u00e8me \u00e9ducatif et les collectivit\u00e9s territoriales\nont la charge des b\u00e2timents scolaires\n<correct_answer>B. Les collectivit\u00e9s territoriales et l'Etat ont des comp\u00e9tences partag\u00e9es dont la r\u00e9partition\ndiff\u00e8re selon qu'il s'agit d'une \u00e9cole, d'un coll\u00e8ge ou d'un lyc\u00e9e</correct_answer>\nC. Les b\u00e2timents scolaires sont la propri\u00e9t\u00e9 de la commune sur laquelle ils sont implant\u00e9s\n", "11. La loi portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique confie de nouvelles\ncomp\u00e9tences aux r\u00e9gions et supprime la clause g\u00e9n\u00e9rale de comp\u00e9tence pour les\nd\u00e9partements et les r\u00e9gions. Cette m\u00eame loi :\n<correct_answer>A. Jenforce le r\u00f4le de la r\u00e9gion en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique</correct_answer>\nB. attribue au d\u00e9partement la charge de l'am\u00e9nagement durable du territoire\nC. attribue \u00e0 la r\u00e9gion les comp\u00e9tences de solidarit\u00e9\n", "12. Les actes des collectivit\u00e9s territoriales font l'objet :\n<correct_answer>A. d'un contr\u00f4le a posteriori</correct_answer>\nB. d'un contr\u00f4le a priori\nC. l'un ou l'autre au choix du pr\u00e9fet\n", "13. M. X s'est vu notifier une d\u00e9cision explicite de refus de sa demande de permis de construire le\n15 janvier 2022. Face \u00e0 ce refus, il a form\u00e9 un recours gracieux aupr\u00e8s du maire de sa commune\npour lui demander de revoir sa d\u00e9cision. En date du 5 mai 2022, M. X n'a pas obtenu de r\u00e9ponse\nde la part du maire. Que doit-il faire ?\n<correct_answer>A. Il doit se pourvoir devant le juge administratif</correct_answer>\nB. Rien, il b\u00e9n\u00e9ficie d'une autorisation tacite de construire\nC. Il doit r\u00e9it\u00e9rer sa demande aupr\u00e8s du maire\n", "14. Pour des raisons d'hygi\u00e8ne, le restaurant TOUTESTBON s'est vu notifier une d\u00e9cision de\nfermeture administrative qui ne peut pas \u00e9maner :\nA. du maire sur d\u00e9l\u00e9gation du pr\u00e9fet\nB. du ministre de l'int\u00e9rieur\n<correct_answer>C. de la direction d\u00e9partementale de la protection des populations</correct_answer>\n", "15. En tant qu'agent public affect\u00e9 au service municipal charg\u00e9 de d\u00e9livrer les permis de construire,\nvous envoyez une d\u00e9cision administrative individuelle en oubliant de mentionner les voies et\nd\u00e9lais de recours. Quelle est la cons\u00e9quence juridique ?\nA. Le recours reste possible \u00e0 tout moment\nB Le d\u00e9lai de recours est de deux mois\n<correct_answer>C. Un << d\u00e9lai de recours raisonnable >> d'un an est opposable au destinataire de la d\u00e9cision</correct_answer>\n", "16. Quelle(s) autorit\u00e9(s) dispose(nt) du pouvoir r\u00e9glementaire de droit commun en vertu de la\nConstitution ?\n<correct_answer>A. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier ministre</correct_answer>\nB. Le Premier ministre et l'ensemble du Gouvernement\nC. Le Parlement\n", "17. Les s\u00e9nateurs sont \u00e9lus pour un mandat de :\nA. 5 ans, le S\u00e9nat \u00e9tant renouvel\u00e9 \u00e0 l'issue du renouvellement de l'Assembl\u00e9e nationale\n<correct_answer>B. 6 ans, le S\u00e9nat \u00e9tant renouvel\u00e9 par moiti\u00e9 tous les 3 ans</correct_answer>\nC. 6 ans, le S\u00e9nat \u00e9tant renouvel\u00e9 int\u00e9gralement \u00e0 l'issue des \u00e9lections municipales et\nCommunautaires.\n", "18. Les articles 76 et 77 de la Constitution r\u00e9gissent le statut particulier de :\nA. la Corse\nB. la Ville de Paris\n<correct_answer>C. la Nouvelle-Cal\u00e9donie</correct_answer>\n", "19. L'article 89 de la Constitution de la Ve R\u00e9publique impose le recours :\nA. syst\u00e9matique au r\u00e9f\u00e9rendum\n<correct_answer>B. au r\u00e9f\u00e9rendum, uniquement si l'initiative de la r\u00e9vision est d'origine parlementaire</correct_answer>\nC. au r\u00e9f\u00e9rendum, uniquement si l'initiative de la r\u00e9vision \u00e9mane de l'ex\u00e9cutif\n", "20. Quel principe a obtenu valeur constitutionnelle par une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel du\n25 juillet 1979:\n<correct_answer>A. la continuit\u00e9 du service public</correct_answer>\nB. le droit au respect de la vie priv\u00e9e\nC. la libert\u00e9 d'entreprendre\n", "21. Les lois r\u00e9f\u00e9rendaires ont-elles une autorit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 celle des lois ordinaires ?\n<correct_answer>A. Non</correct_answer>\nB. Oui, car elles ne peuvent pas \u00eatre modifi\u00e9es par des lois ordinaires\nC. Oui, car elles ne peuvent \u00eatre modifi\u00e9es que par des lois constitutionnelles\n", "22. En mati\u00e8re l\u00e9gislative, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dispose :\nA. du pouvoir d'initiative\n<correct_answer>B. de la facult\u00e9 de d\u00e9f\u00e9rer la loi devant le Conseil constitutionnel avant de la promulguer</correct_answer>\nC. des pleins pouvoirs\n", "23. Une loi r\u00e9f\u00e9rendaire est une loi adopt\u00e9e :\n<correct_answer>A. apr\u00e8s l'approbation d'un projet de loi soumis \u00e0 l'ensemble des citoyens par voie de r\u00e9f\u00e9rendum</correct_answer>\nB. \u00e0 la suite d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur la base d'un texte \u00e9manant d'une proportion suffisante de\ncitoyens disposant de leurs droits civiques\nC. apr\u00e8s l'approbation d'un projet de loi soumis \u00e0 l'ensemble des citoyens par voie de\nr\u00e9f\u00e9rendum, apr\u00e8s d\u00e9cision du Gouvernement\n", "24. Le r\u00f4le du Conseil Constitutionnel est d'exercer un contr\u00f4le de constitutionnalit\u00e9 obligatoire portant:\nA. exclusivement sur les r\u00e8glements des assembl\u00e9es et les lois organiques\n<correct_answer>B. sur les r\u00e8glements des assembl\u00e9es, les lois organiques et les propositions de loi issues du\nr\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e avant qu'elles ne soient soumises \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum</correct_answer>\nC. sur les r\u00e8glements des assembl\u00e9es, les lois organiques, les lois ordinaires et les engagements internationaux\n", "25. En France, la Cour de Justice de la R\u00e9publique juge :\nA. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lorsqu'il quitte ses fonctions\nBles \u00e9lus lorsqu'ils sont en fonction\n<correct_answer>C. les membres du Gouvernement pour les actes d\u00e9lictueux ou criminels commis dans l'exercice de leurs fonctions</correct_answer>\n", "26. Une modification de la Constitution est ratifi\u00e9e :\n<correct_answer>A. soit par r\u00e9f\u00e9rendum, soit par les 3/5 des parlementaires r\u00e9unis en Congr\u00e8s</correct_answer>\nB. soit par la majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs, soit par la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s\nC. soit par r\u00e9f\u00e9rendum, soit par un vote des grands \u00e9lecteurs\n", "27. Le pr\u00e9ambule de la Constitution de 1958 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 trois sources:\n<correct_answer>A. la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, le pr\u00e9ambule de la Constitution de 1946 et la Charte de l'environnement de 2004</correct_answer>\nB. la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, le pr\u00e9ambule de la Constitution europ\u00e9enne de 1946, et la Charte de l'environnement de 2004\nC. la D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, la Charte des Nations-Unies de 1945 et la Charte de l'environnement de 2004\n", "28. Le droit de gr\u00e2ce rel\u00e8ve d'une comp\u00e9tence :\nA. partag\u00e9e entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le ministre de la justice\nB partag\u00e9e entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Parlement\n<correct_answer>C. exclusive du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\n", "29. Vous \u00eates attach\u00e9(e) d'administration. En poste au sein d'une direction d'administration centrale, vous \u00eates sanctionn\u00e9(e) en raison d'un comportement r\u00e9pr\u00e9hensible dans l'exercice de vos fonctions. Vous d\u00e9cidez de faire un recours gracieux. Vous l'adressez :\nA. au sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique direct de l'auteur de la d\u00e9cision contest\u00e9e\n<correct_answer>B. a l'auteur de la d\u00e9cision contest\u00e9e</correct_answer>\nC. \u00e0 la commission de discipline\n", "30. Vous \u00eates attach\u00e9(e) d'administration. Votre sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique souhaite engager une\nproc\u00e9dure disciplinaire \u00e0 l'encontre d'un agent titulaire et appliquer une sanction du premier\ngroupe ne n\u00e9cessitant pas de ce fait la consultation pr\u00e9alable du conseil de discipline. Vous lui\nproposez l'exclusion temporaire de fonctions de :\nA. 6 mois\nB. 1 semaine\nC. <correct_answer>2 jours</correct_answer>\n", "31. Le d\u00e9cret n\u00b0 2014-513 du 20 mai 2014 portant cr\u00e9ation d'un r\u00e9gime indemnitaire tenant compte\ndes fonctions, des suj\u00e9tions, de l'expertise et de l'engagement professionnel (RIFSEEP) dans\nla fonction publique de l'Etat a pour objet de rationaliser et de simplifier le paysage indemnitaire.\nQuels sont les principes de mise en \u0153uvre de ce nouveau r\u00e9gime indemnitaire ?\nA. Valoriser uniquement l'exercice de fonctions, le niveau de responsabilit\u00e9 et d'expertise\nB. Reconna\u00eetre uniquement l'engagement professionnel et la mani\u00e8re de servir de l'agent\nC. <correct_answer>Valoriser l'exercice de fonctions, le niveau de responsabilit\u00e9 et d'expertise, reconna\u00eetre\nT'engagement professionnel et la mani\u00e8re de servir de l'agent</correct_answer>\n", "32. Quels sont les employeurs publics soumis \u00e0 l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s ?\nA. <correct_answer>L'ensemble des employeurs publics qui r\u00e9mun\u00e8re au moins 20 agents \u00e0 temps plein</correct_answer>\nB. L'ensemble des employeurs publics qui r\u00e9mun\u00e8re au moins 50 agents \u00e0 temps plein\nC. Uniquement les employeurs publics de la fonction publique de l'\u00c9tat qui r\u00e9mun\u00e8rent au moins\n20 agents \u00e0 temps plein\n", "33. Vous \u00eates affect\u00e9 (e) en tant qu'attach\u00e9 (e) au sein d'un service d\u00e9concentr\u00e9. \u00c0 ce titre, vous\nallez percevoir en contrepartie du service fait un traitement indiciaire qui correspond \u00e0 :\nA. <correct_answer>la multiplication de l'indice major\u00e9 que vous d\u00e9tenez par la valeur du point d'indice</correct_answer>\nB. la multiplication de l'indice major\u00e9 que vous d\u00e9tenez par l'indice INSEE des prix \u00e0 la\nconsommation\nC. un traitement fixe auquel s'ajoute obligatoirement la garantie individuelle du pouvoir d'achat\n", "34. L'agent \u00e0 l'encontre duquel une proc\u00e9dure disciplinaire est engag\u00e9e a le droit de :\nA. consulter son dossier s'il est accompagn\u00e9 d'un avocat\n<correct_answer>B. consulter l'int\u00e9gralit\u00e9 de son dossier individuel</correct_answer>\nC. consulter uniquement le rapport de son sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\n", "35. Le droit de gr\u00e8ve est reconnu aux agents publics. Toutefois, certains agents ne disposent pas\nde ce droit. Il s'agit notamment :\nA. des magistrats administratifs\nB des magistrats financiers\n<correct_answer>C. des magistrats judiciaires</correct_answer>\n", "36. Vous \u00eates chef de service au sein d'une direction d\u00e9partementale des services de l'\u00e9ducation\nnationale. Un fonctionnaire travaillant dans votre bureau vous demande s'il peut exercer une\nactivit\u00e9 accessoire de formateur. Vous lui r\u00e9pondez qu'un agent public:\nA exer\u00e7ant une activit\u00e9 principale ne peut obtenir une telle autorisation\n<correct_answer>B. exer\u00e7ant une activit\u00e9 principale peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une autorisation pour exercer une activit\u00e9\nde formateur</correct_answer>\nC. n'a pas besoin de solliciter l'autorisation de sa hi\u00e9rarchie pour exercer une activit\u00e9 de\nformateur\n", "37. Un agent chute dans le hall de son immeuble en partant travailler. Cet accident est qualifi\u00e9 :\n<correct_answer>A. d'accident de trajet</correct_answer>\nB. d'accident de service\nC. d'accident priv\u00e9\n", "38. La r\u00e9forme de 2021 de l'encadrement sup\u00e9rieur de l'Etat vise notamment \u00e0 :\nA. accro\u00eetre le nombre de corps par fili\u00e8re m\u00e9tiers afin de sp\u00e9cialiser et professionnaliser\ndavantage la haute fonction publique\n<correct_answer>B. diminuer le nombre de corps en faisant des administrateurs de l'Etat le corps socle de\nl'encadrement sup\u00e9rieur</correct_answer>\nC. fusionner les corps d'encadrement sup\u00e9rieur des trois fonctions publiques\n", "39. Vous \u00eates chef d'un bureau du personnel dans la fonction publique de l'Etat et votre sup\u00e9rieur\nvous demande de suspendre un agent. Que faites-vous ?\nA. Vous lui d\u00e9conseillez de prendre une telle mesure, au motif qu'elle doit \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la\nr\u00e9union d'un conseil de discipline\n<correct_answer>B. Vous mettez en \u0153uvre cette mesure conservatoire pour une p\u00e9riode initiale et maximale de\n4 mois</correct_answer>\nC. Vous lui sugg\u00e9rez de privil\u00e9gier l'exclusion temporaire de fonctions, d'une dur\u00e9e de 15 jours\nminimum\n", "40. La garantie individuelle du pouvoir d'achat est un dispositif visant au maintien du pouvoir d'achat\ndes agents publics, lorsqu'il appara\u00eet que celui-ci a baiss\u00e9 par comparaison entre l'\u00e9volution du\ntraitement indiciaire brut d\u00e9tenu par l'agent et celle de l'indice des prix \u00e0 la consommation :\nA. sur une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence de dix ans\nB depuis son entr\u00e9e dans la fonction publique\n<correct_answer>C.</correct_answer> sur une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence de quatre ans\n", "41. Une sanction disciplinaire peut-elle s'accompagner d'une sanction p\u00e9nale ?\nA. Non, selon le principe dit du non bis in idem qui stipule qu'on ne peut pas \u00eatre sanctionn\u00e9\ndeux fois pour un m\u00eame fait\n<correct_answer>B.</correct_answer> Oui, car il y a ind\u00e9pendance des proc\u00e9dures disciplinaire et p\u00e9nale\nC. Oui, car il y a syst\u00e9matiquement une sanction p\u00e9nale qui se rapporte \u00e0 chaque sanction\ndisciplinaire prononc\u00e9e\n", "42. La loi n\u00b0 2019-828 du 6 ao\u00fbt 2019 de transformation de la fonction publique a offert aux\nfonctionnaires la possibilit\u00e9 de demander une rupture conventionnelle qui aboutit \u00e0 une :\n<correct_answer>A.</correct_answer> radiation des cadres et \u00e0 la perte de la qualit\u00e9 de fonctionnaire, ouvrant droit \u00e0 une\nindemnisation\nB. cessation progressive des activit\u00e9s de l'agent, ouvrant droit \u00e0 une indemnisation \u00e9galement\nprogressive\nC. situation au cours de laquelle l'agent se trouve plac\u00e9 temporairement hors de son\nadministration ou service d'origine et cesse de b\u00e9n\u00e9ficier, durant cette p\u00e9riode, de sa\nr\u00e9mun\u00e9ration et de ses droits \u00e0 la retraite\n", "43. Le compte personnel de formation (CPF) permet de suivre une formation :\nA. d'adaptation \u00e0 l'emploi\nB. prescrite par l'employeur\n<correct_answer>C.</correct_answer> Jelevant d'une initiative de l'agent\n", "44. La place de l'emploi public (PEP) est :\nA. un syst\u00e8me d'information permettant de g\u00e9rer les op\u00e9rations de mobilit\u00e9 des employeurs\npublics\n<correct_answer>B.</correct_answer> un portail recensant l'ensemble des offres d'emploi des trois versants de la fonction publique\nC. un portail \u00e0 partir duquel les agents peuvent former un recours permettant d'obtenir une\nr\u00e9vision d'affectation\n", "45. Que d\u00e9signe l'effet de noria ?\nA. L'effet d'entrainement sur les co\u00fbts salariaux de l'\u00e9volution de l'indice des prix \u00e0 la\nconsommation\nB. L'\u00e9volution des co\u00fbts salariaux en raison des avancements d'\u00e9chelon, de grade et de corps\n<correct_answer>C. L'\u00e9conomie sur la masse salariale correspondant \u00e0 la diff\u00e9rence entre les co\u00fbts des salaires\ndes agents entrants (moins pay\u00e9s) et des agents sortants (mieux pay\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 leur\nanciennet\u00e9)</correct_answer>\n", "46. Quelle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re m\u00e9tropole cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la suite de la loi n\u00b0 2010-1563 du 16 d\u00e9cembre 2010\ninstituant un nouveau mod\u00e8le d'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunal (EPCI)?\nA. La m\u00e9tropole du Grand Paris\nBLa m\u00e9tropole de Lyon\n<correct_answer>C. La m\u00e9tropole Nice-C\u00f4te d'Azur</correct_answer>\n", "47. Par la loi n\u00b0 2015-991 du 7 ao\u00fbt 2015 portant nouvelle organisation territoriale de la\nR\u00e9publique, plusieurs comp\u00e9tences des collectivit\u00e9s territoriales ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es ou\nsupprim\u00e9es. Cette loi pr\u00e9voit entre autre que :\nA le r\u00f4le du d\u00e9partement en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique est renforc\u00e9\n<correct_answer>B. a clause g\u00e9n\u00e9rale de comp\u00e9tence est supprim\u00e9e pour les d\u00e9partements et les r\u00e9gions</correct_answer>\nC. la responsabilit\u00e9 des comp\u00e9tences de solidarit\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la r\u00e9gion\n", "48. La direction interminist\u00e9rielle de la transformation publique est plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 :\nA. de la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'administration et de la fonction publique\n<correct_answer>B. cu ministre de la transformation et de la fonction publiques</correct_answer>\nC. du Premier ministre\n", "49. Vous travaillez dans un service juridique. Dans le cadre du renouvellement du cabinet\nminist\u00e9riel, on vous demande si un avis pr\u00e9alable de la Haute autorit\u00e9 pour la transparence de\nla vie publique est n\u00e9cessaire. Vous indiquez que ce contr\u00f4le est n\u00e9cessaire d\u00e8s lors que les\nmembres de cabinet ont exerc\u00e9 une fonction dans le secteur priv\u00e9 au cours des :\n<correct_answer>A. 3 ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la nomination</correct_answer>\nB. 6 ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la nomination\nC. 9 ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la nomination\n", "50. Quel impact la r\u00e9forme territoriale cr\u00e9\u00e9e par la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015 a-t-elle eu sur\nl'organisation territoriale du minist\u00e8re en charge de l'\u00e9ducation nationale ?\nA. La r\u00e9forme territoriale n'a eu aucun impact sur l'organisation acad\u00e9mique\nBLa disparition de 12 acad\u00e9mies sur le territoire national\n<correct_answer>C. La cr\u00e9ation de 18 r\u00e9gions acad\u00e9miques</correct_answer>\n", "51. Qui veille \u00e0 la r\u00e9gularit\u00e9 du d\u00e9roulement des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles ?\nA La Cour des Comptes\n<correct_answer>B. Le Conseil Constitutionnel</correct_answer>\nC. Le Conseil d'\u00c9tat\n", "52. Le pr\u00e9sident d'un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel\n(EPSCP) est:\n<correct_answer>A. \u00e9lu par le conseil d'administration (CA) de cet \u00e9tablissement</correct_answer>\nB. nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur sur proposition du recteur de\nr\u00e9gion acad\u00e9mique - chancelier des universit\u00e9s\nC. \u00e9lu par les enseignants chercheurs de l'\u00e9tablissement (professeurs et ma\u00eetre de conf\u00e9rences)\n", "53. Depuis le 1er janvier 2023, la Cour des comptes exerce un contr\u00f4le juridictionnel sur :\nA. les comptables publics\nBles \u00e9lus\n<correct_answer>C. les comptables publics et les ordonnateurs</correct_answer>\n", "54. La comp\u00e9tence de principe en mati\u00e8re d'urbanisme appartient :\nA. \u00e0 la r\u00e9gion\n<correct_answer>B. au d\u00e9partement</correct_answer>\nC. aux communes et groupements\n", "55. Les secr\u00e9tariats g\u00e9n\u00e9raux pour les affaires r\u00e9gionales sont constitu\u00e9s autour de deux\np\u00f4les compos\u00e9s :\n<correct_answer>A. d'un p\u00f4le des politiques publiques interminist\u00e9rielles et d'un p\u00f4le des moyens de la\nmutualisation et de la modernisation</correct_answer>\nB. d'un p\u00f4le des politiques publiques interminist\u00e9rielles et d'un p\u00f4le d\u00e9partemental\nC. d'un p\u00f4le des moyens de la mutualisation et de la modernisation et d'un p\u00f4le\ninterd\u00e9partemental\n", "56. En France, qui est notamment en charge de la lutte contre les discriminations?\nA. Le m\u00e9diateur de la R\u00e9publique\nB. Le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9\n<correct_answer>C. Le D\u00e9fenseur des droits</correct_answer>\n", "57. Le Conseil sup\u00e9rieur de la fonction publique territoriale est consult\u00e9 :\n<correct_answer>A. uniquement sur les questions de discipline concernant la fonction publique territoriale</correct_answer>\nB. sur tout projet de loi ou de d\u00e9cret concernant la fonction publique territoriale\nC. uniquement sur les questions de d\u00e9ontologie concernant la fonction publique territoriale\n", "58. Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental est \u00e9lu pour :\nA. 4 ans\nB. 5 ans\n<correct_answer>C. 6 ans</correct_answer>\n", "59. La Commission nationale du d\u00e9bat public est comp\u00e9tente sur :\n<correct_answer>A. les projets d'int\u00e9r\u00eat national qui ont un impact significatif sur l'environnement ou\nl'am\u00e9nagement du territoire</correct_answer>\nB. le respect de la libert\u00e9 d'acc\u00e8s aux documents administratifs et aux archives publiques ainsi\nqu'\u00e0 la r\u00e9utilisation des informations publiques\nC. les p\u00e9titions portant sur toute question \u00e0 caract\u00e8re \u00e9conomique, social et environnemental\n", "60. Vous \u00eates attach\u00e9(e), chef(fe) de bureau en pr\u00e9fecture. Il vous est propos\u00e9 par une\nconnaissance de vous porter candidat(e) aux \u00e9lections municipales de votre commune. Avant\nde r\u00e9pondre, vous interrogez votre service des ressources humaines et vous apprenez que :\n<correct_answer>A. les chefs de bureau de pr\u00e9fecture ne peuvent pas \u00eatre \u00e9lus conseillers municipaux dans les\ncommunes situ\u00e9es dans le ressort o\u00f9 ils exercent ou ont exerc\u00e9 leurs fonctions depuis moins\nde six mois</correct_answer>\nB. aucune disposition n'interdit \u00e0 un chef de bureau de pr\u00e9fecture d'\u00eatre \u00e9lu conseiller municipal\nC. les chefs de bureau de pr\u00e9fecture ne peuvent \u00eatre \u00e9lus conseillers municipaux que dans une\ncommune de moins de 1000 habitants. Toutefois, le code \u00e9lectoral proscrit \u00e0 un chef de\nbureau de pr\u00e9fecture de si\u00e9ger au conseil communautaire\nFinances publiques\n", "61. Quel principe budg\u00e9taire interdit \u00e0 l'agent comptable de n'enregistrer que la diff\u00e9rence entre la\ndette et la cr\u00e9ance en \u00e9criture comptable ?\n A. L'annualit\u00e9\n <correct_answer>B. L'universalit\u00e9</correct_answer>\n C. L'unit\u00e9\n", "62. La r\u00e9forme de la responsabilit\u00e9 des gestionnaires publics vise \u00e0 :\n A. abroger le principe de s\u00e9paration de l'ordonnateur et du comptable\n <correct_answer>B. unifier l'engagement de la responsabilit\u00e9 de l'ordonnateur et du comptable</correct_answer>\n C. accro\u00eetre la sanction des fautes purement formelles ou proc\u00e9durales\n", "63. Quelles sont les formes traditionnelles de contr\u00f4le des finances publiques ?\n <correct_answer>A. Les contr\u00f4les politiques, administratifs et juridictionnels</correct_answer>\n B. Les contr\u00f4les politiques, administratifs et financiers\n C. Les contr\u00f4les politiques, administratifs et fiscaux\n", "64. Vous \u00eates contr\u00f4leur budg\u00e9taire. Parmi la liste de d\u00e9cisions suivantes, laquelle n'est pas\nsoumise \u00e0 votre visa pr\u00e9alable:\n <correct_answer>A. es conventions d'utilisation du domaine public conclues entre l'\u00c9tat propri\u00e9taire et les\nutilisateurs (administrations et op\u00e9rateurs)</correct_answer>\n B. les notifications pr\u00e9visionnelles de subvention\n C. les engagements relatifs aux accords-cadres ex\u00e9cut\u00e9s ou non par bons de commande\n", "65. De nombreux documents sont annex\u00e9s avec le projet de loi de finances. Parmi ces propositions,\nquel est le dernier document \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste des documents annex\u00e9s ?\n A. Le rapport sur la situation des finances publiques locales\n <correct_answer>B. Le rapport sur l'impact environnemental du budget de l'Etat</correct_answer>\n C. Le rapport sur le recours aux conseils ext\u00e9rieurs\n", "66. Quel texte d\u00e9finit une trajectoire pluriannuelle des finances publiques?\n A. La loi de finance rectificative\n B La loi de r\u00e8glement\n <correct_answer>C. La loi de programmation des finances publiques</correct_answer>\n", "67. Le principe d'unit\u00e9 de caisse implique que :\nA. toutes les administrations de l'Etat disposent chacune d'un compte bancaire unique\n<correct_answer>B. tous les fonds de l'Etat sont g\u00e9r\u00e9s par le Tr\u00e9sor public</correct_answer>\nC. tous les fonds de l'Etat sont g\u00e9r\u00e9s par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations\n", "68. La Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re peut \u00eatre saisie par :\n<correct_answer>A. un particulier pour l'inex\u00e9cution d'une d\u00e9cision de justice administrative le concernant, le\nrendant cr\u00e9ancier de l'Etat</correct_answer>\nB. un maire ayant assist\u00e9 \u00e0 des octrois de subventions sans vote pr\u00e9alable au conseil municipal\nC. un journaliste ayant des preuves de la gestion ill\u00e9gale des deniers publics par un pr\u00e9fet\n", "69. De quel d\u00e9lai dispose le Parlement pour se prononcer sur les projets de loi de finances initiale?\nA. 45 jours\n<correct_answer>B. 70 jours</correct_answer>\nC. 55 jours\n", "70. Conform\u00e9ment aux dispositions de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), la\ndiscussion des cr\u00e9dits du budget g\u00e9n\u00e9ral donne lieu \u00e0 un vote :\n<correct_answer>A. par mission</correct_answer>\nB. par programme\nC. par action\n", "71. Comment se d\u00e9finit la dette publique ?\n<correct_answer>A. Comme l'ensemble des emprunts contract\u00e9s par les administrations publiques (Etat,\norganismes d'administration centrale, collectivit\u00e9s locales...) au sens du trait\u00e9 de Maastricht</correct_answer>\nB. Comme la dette de l'ensemble des administrations publiques, des collectivit\u00e9s territoriales et\ndes organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale\nC. Comme l'ensemble des emprunts effectu\u00e9s par l'Etat\n", "72. Le Haut Conseil des finances publiques a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par :\nA. l'ordonnance du 2 janvier 1959 portant loi organique relative aux lois de finances\nB la loi organique du 1er ao\u00fbt 2001 relative aux lois de finances publiques\n<correct_answer>C. la loi organique du 17 d\u00e9cembre 2012 relative \u00e0 la programmation et \u00e0 la gouvernance</correct_answer>\n", "73. La mise en place de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF) a fait \u00e9voluer\nl'intervention des comptables vers le contr\u00f4le :\n<correct_answer>A. hi\u00e9rarchis\u00e9 de la d\u00e9pense</correct_answer>\nB. fonctionnel de la d\u00e9pense\nC. op\u00e9rationnel de la d\u00e9pense\n", "74. Le nouveau principe budg\u00e9taire cr\u00e9\u00e9 par l'article 32 de la loi organique relative aux lois de\nfinances (LOLF) est :\nA. le principe d'unit\u00e9\n<correct_answer>B. le principe de sinc\u00e9rit\u00e9</correct_answer>\nC. le principe de sp\u00e9cialit\u00e9\n", "75. La nomenclature des d\u00e9penses de l'Etat par destination se d\u00e9compose en :\n<correct_answer>A. missions</correct_answer>\nB. pr\u00e9visions\nC. titres\n", "76. La taxe sur la valeur ajout\u00e9e (TVA) est, au sens de la loi organique relative aux lois de finances\n(LOLF):\n<correct_answer>A. une recette fiscale</correct_answer>\nB. un pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire\nC. une recette non fiscale\n", "77. Dans la loi de finances initiale 2023, la \u00ab Participation de la France au d\u00e9sendettement de la\nGr\u00e8ce \u00bb n'a pas \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9e. Il s'agissait :\nA. d'un budget annexe\n<correct_answer>B. d'un compte d'affectation sp\u00e9ciale</correct_answer>\nC. d'une mission\n", "78. Quelle loi emporte l'autorisation pour l'Etat d'emprunter pour se financer?\nA. La loi de finances rectificative (LFR)\n<correct_answer>B. La loi de finances initiale (LFI)</correct_answer>\nC. La loi relative aux r\u00e9sultats de la gestion et portant approbation des comptes de l'ann\u00e9e\n", "79. Les d\u00e9penses de l'Etat sont pr\u00e9sent\u00e9es par mission afin de mieux appr\u00e9hender \u00e0 quelle\npolitique publique les ressources sont affect\u00e9es. Celle qui re\u00e7oit la part la plus importante du\nbudget est :\nA. la mission \"D\u00e9fense\"\nB. la mission \"Recherche et enseignement sup\u00e9rieur\"\n<correct_answer>C. la mission \"Enseignement scolaire\"</correct_answer>\n", "80. Parmi ces propositions, laquelle ne fait pas partie des revenus de l'Etat ?\nA. Les revenus de l'activit\u00e9 industrielle et commerciale\nB Les revenus de son patrimoine\n<correct_answer>C. Les taxes sur les surfaces commerciales</correct_answer>\n", "81. Quelle ville accueille le si\u00e8ge du Conseil de l'Europe ?\nA. <correct_answer>Strasbourg</correct_answer>\nB. Bruxelles\nC. Luxembourg\n", "83. Le r\u00e8glement tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article 288 du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne\nest:\nA. <correct_answer>un acte de port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, obligatoire dans tous ses \u00e9l\u00e9ments et directement applicable\ndans tout Etat membre</correct_answer>\nB. un acte qui lie tout Etat membre quant aux r\u00e9sultats \u00e0 atteindre tout en lui laissant le choix\ndes moyens et de la forme\nC. obligatoire dans tous ses \u00e9l\u00e9ments pour les destinataires qu'il d\u00e9signe\n", "84. Quel portefeuille d\u00e9tient l'actuel commissaire europ\u00e9en fran\u00e7ais ?\nA. La sant\u00e9\nB. <correct_answer>Le march\u00e9 int\u00e9rieur</correct_answer>\nC. L'\u00e9nergie\n", "85. Aux termes de l'article 5 du Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne (TUE), qui veille au respect du\nprincipe de subsidiarit\u00e9 ?\nA. La Commission europ\u00e9enne\nB. Le Parlement europ\u00e9en\nC. <correct_answer>Les parlements nationaux</correct_answer>\n", "86. En 2022, \u00e0 combien s'est \u00e9lev\u00e9 le budget de l'Union europ\u00e9enne ?\nA. environ 1074 milliards d'euros\nB. environ 750 milliards d'euros\nC. <correct_answer>environ 170 milliards d'euros</correct_answer>\n", "87. L'\u00e9ducation et la culture sont des comp\u00e9tences de l'Union europ\u00e9enne :\nA. <correct_answer>d'appui</correct_answer>\nB. partag\u00e9es\nC. exclusives\n", "88. Quelle est la dur\u00e9e du mandat de commissaire europ\u00e9en ?\nA. 6 mois\nB. <correct_answer>5 ans</correct_answer>\nC. 4 ans\n", "89. Qui a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en ?\nA. Roberta Metsola\nB. <correct_answer>Simone Veil</correct_answer>\nC. Nicole Fontaine\n", "90. Vous \u00eates employ\u00e9 au sein de la Banque europ\u00e9enne d'investissement. Laquelle de ces\nth\u00e9matiques ne fera pas partie de votre champ de comp\u00e9tences ?\nA. L'appel aux march\u00e9s de capitaux pour financer les politiques \u00e9conomiques et sociales de\nl'Union europ\u00e9enne\nB. L'accord de pr\u00eats et garanties \u00e0 des projets publics et priv\u00e9s\nC. <correct_answer>La surveillance des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit des Etats membres</correct_answer>\n", "91. Quelle proportion de britanniques a vot\u00e9 OUI au r\u00e9f\u00e9rendum pour le Brexit ?\n\u0391. <correct_answer>51,9%</correct_answer>\n\u0392. 58,9%\nC. 65,9%\n", "92. En quelle ann\u00e9e les droits de douane entre les Etats membres de l'Union europ\u00e9enne ont-ils\n\u00e9t\u00e9 totalement supprim\u00e9s ?\n\u0391. <correct_answer>1957</correct_answer>\n\u0392. 1968\nC. 1986\n", "93. Quel est l'encha\u00eenement chronologique des grands trait\u00e9s constitutifs de l'Union europ\u00e9enne?\nA. <correct_answer>Trait\u00e9s de Maastricht, d'Amsterdam, de Nice, de Lisbonne</correct_answer>\nB. Trait\u00e9s de Maastricht, de Nice, d'Amsterdam, de Lisbonne\nC. Trait\u00e9s de Maastricht, d'Amsterdam, de Lisbonne, de Nice\n", "94. Depuis quelle ann\u00e9e la Bulgarie fait-elle partie de l'Union europ\u00e9enne ?\n<correct_answer>A. 2007</correct_answer>\nB. 1995\nC. 2004\n", "95. Dans le domaine des politiques de l'Union europ\u00e9enne, qu'est-ce que le SEAE ?\nA. Le service europ\u00e9en pour l'action \u00e9conomique\n<correct_answer>B. Le service europ\u00e9en pour l'action ext\u00e9rieure</correct_answer>\nC. Le service \u00e9conomique et administratif europ\u00e9en\n", "96. Quel \u00e9tait la part de la politique agricole commune (PAC) dans le budget de l'Union europ\u00e9enne\nen 2021?\nA. 12%\nB. 25%\n<correct_answer>C. 33 %</correct_answer>\n", "97. Qu'est-ce que l'agence FRONTEX ?\nA. L'agence qui g\u00e8re des programmes europ\u00e9ens qui aident les petites et moyennes\nentreprises \u00e0 rester comp\u00e9titives\nB. L'agence qui veille \u00e0 la protection des donn\u00e9es et prot\u00e8ge les informations \u00e0 caract\u00e8re\npersonnel\n<correct_answer>C. L'agence europ\u00e9enne de garde-fronti\u00e8res et de garde-c\u00f4tes</correct_answer>\n", "98. Depuis quelle date la Croatie fait-elle partie de l'espace Schengen?\n<correct_answer>A. Le 1er janvier 2023</correct_answer>\nB. Le 1er janvier 2018\nC. Le 1er janvier 2013\n", "99. Dans quelle ville si\u00e8ge la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme ?\n<correct_answer>A. Strasbourg</correct_answer>\nB. Luxembourg\nC. Bruxelles\n", "100. Combien d'\u00c9tats sont signataires de la Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme ?\nA. 36\n<correct_answer>B. 46</correct_answer>\nC.27\n", "101. Qu'est-ce qu'une U.R.L ?\nA. Un serveur d\u00e9di\u00e9\n<correct_answer>B. L'adresse d'une ressource</correct_answer>\nC. Un fichier\n", "102. Un espace num\u00e9rique de travail est :\nA. soit un intranet, soit un extranet\n<correct_answer>B. toujours un intranet et parfois un extranet</correct_answer>\nC. toujours un extranet et parfois un intranet\n", "103. Un r\u00e9seau priv\u00e9 virtuel ou VPN permet :\n<correct_answer>A. de se connecter \u00e0 distance \u00e0 un r\u00e9seau interne de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e</correct_answer>\nB. d'acc\u00e9der au sein d'un r\u00e9seau interne \u00e0 des serveurs de fichiers partag\u00e9s\nC. de lutter efficacement contre <<< la prise d'empreintes >>\n", "104. Le HTML (HyperText Markup Language ou langage de balises pour l'hypertexte) est :\n<correct_answer>A. un code utilis\u00e9 pour structurer une page web et son contenu</correct_answer>\nB. un langage de programmation\nC. une feuille de style permettant de d\u00e9finir l'aspect d'un site web\n", "105. Parmi les propositions suivantes, laquelle n'est pas un service de stockage en ligne ?\nA. Google Drive\n<correct_answer>B. Vega Drive</correct_answer>\nC. iCloud\n", "106. Qu'est-ce qu'un << jeton individuel d'acc\u00e8s >> (token access) ?\n<correct_answer>A. Un m\u00e9canisme int\u00e9gr\u00e9 aux proc\u00e9dures d'authentification qui permet une connexion</correct_answer>\ns\u00e9curis\u00e9e \u00e0 un espace personnel, un compte ou encore des documents bureautiques\nB. Un code alphanum\u00e9rique permettant d'effectuer des achats en ligne de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e\nC. Un jeton distribu\u00e9 aux personnes ne disposant pas du haut d\u00e9bit. Il permet une meilleure\nconnexion et r\u00e9duit ainsi la fracture num\u00e9rique\n", "107. Qu'est-ce qu'un m\u00e9tavers ?\n<correct_answer>A. Un service en ligne donnant acc\u00e8s \u00e0 des simulations d'espaces 3D temps r\u00e9el dans</correct_answer>\nlesquelles on peut vivre des exp\u00e9riences immersives\nB. Une nouvelle forme d'intelligence artificielle\nC. Un type d'\u00e9quipement num\u00e9rique permettant, \u00e0 un utilisateur unique identifi\u00e9, l'acc\u00e8s aux\nressources en permanence, notamment par le biais de connexions sans fil\n", "108. Qu'est-ce que la fracture num\u00e9rique ?\nA. L'absence de d\u00e9mat\u00e9rialisation des services publics\n<correct_answer>B</correct_answer> L'indisponibilit\u00e9 occasionnelle du r\u00e9seau internet sur un territoire\n<correct_answer>C.</correct_answer> La disparit\u00e9 d'acc\u00e8s aux technologies informatiques\n", "110. La direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique (DINUM) est :\n<correct_answer>A.</correct_answer> une direction rattach\u00e9e au minist\u00e8re de la transformation et de la fonction publiques\nB. un service du secr\u00e9tariat d'\u00c9tat au num\u00e9rique\nC. une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante\n", "111. Qu'est-ce que le droit \u00e0 la d\u00e9connexion ?\nA. La possibilit\u00e9 pour un employeur de mettre fin \u00e0 la connexion sur internet d'un agent pour\ndes motifs d\u00e9ontologiques\nB. Le droit pour un agent d'\u00eatre en t\u00e9l\u00e9travail sans avoir acc\u00e8s syst\u00e9matiquement \u00e0 un poste\ninformatique\n<correct_answer>C.</correct_answer> Le droit pour un agent de ne pas \u00eatre joignable en dehors de ses plages horaires\nr\u00e9glementaires pour des motifs li\u00e9s \u00e0 l'ex\u00e9cution de son travail\n", "112. La Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s (CNIL) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par :\n<correct_answer>A.</correct_answer> a loi du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s\nB. le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) du 27 avril 2016\nC. la loi du 7 octobre 2016 pour une R\u00e9publique num\u00e9rique\n", "113. L'acteur principalement en charge de la pr\u00e9vention, de la surveillance et de la r\u00e9solution des\nmenaces informatiques en France est :\nA la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale\n<correct_answer>B.</correct_answer> 'agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information\nC. la direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure\n", "114. Au sens du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD), sont consid\u00e9r\u00e9es\ncomme des \u00ab donn\u00e9es sensibles >> ne pouvant faire l'objet que d'un traitement limit\u00e9 et\nstrictement encadr\u00e9 par la loi :\n<correct_answer>A.</correct_answer> Jes donn\u00e9es biom\u00e9triques\nB. les donn\u00e9es fiscales\nC. les donn\u00e9es \u00e9lectorales\n", "115. Depuis 2014, la saisine par voie \u00e9lectronique permet \u00e0 toute personne, d\u00e8s lors qu'elle s'est\nidentifi\u00e9e pr\u00e9alablement aupr\u00e8s d'une administration, d'adresser \u00e0 celle-ci, par voie\n\u00e9lectronique, une demande, une d\u00e9claration, un document ou une information, ou lui r\u00e9pondre\npar la m\u00eame voie :\n<correct_answer>A. ce plein droit sauf exception</correct_answer>\nB. seulement si l'administration a mis en place un t\u00e9l\u00e9service ou une adresse d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette\nsaisine\nC. uniquement si l'administration a pr\u00e9alablement contact\u00e9 l'usager par voie \u00e9lectronique\n", "116. Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) concerne les personnes qui\ntraitent des donn\u00e9es personnelles :\nA. uniquement de ressortissants europ\u00e9ens sur le territoire europ\u00e9en\n<correct_answer>B. sur le territoire europ\u00e9en ou qui concerne des ressortissants europ\u00e9ens n'importe o\u00f9 dans\nle monde</correct_answer>\nC. uniquement de ressortissants europ\u00e9ens n'importe o\u00f9 dans le monde\n", "117. Quel est le nom de la loi qui a instaur\u00e9 le t\u00e9l\u00e9travail en 2012 dans la fonction publique ?\n<correct_answer>A. La loi dite Sauvadet</correct_answer>\nB. La loi pour la modernisation de la fonction publique\nC. La loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique\n", "118. De combien de membres est compos\u00e9e la Commission nationale de l'informatique et des\nlibert\u00e9s (CNIL) ?\n<correct_answer>A. 8</correct_answer>\nB. 50\nC. 30\n", "119. Comment s'appelle le nouvel outil d\u00e9di\u00e9 aux agents de l'Etat pour l'envoi de fichiers\nvolumineux (jusqu'\u00e0 20 Go)?\nA. France fichier\n<correct_answer>B. France transfert</correct_answer>\nC. File sender\n"]}, {"name": "IRA-2022-2", "questions": ["1. En quoi consiste le principe du d\u00e9cret du 20 janvier 2019 \"Dites-le nous une fois\" dans le cadre des\nd\u00e9marches d'un usager ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> \u00c9viter de fournir des pi\u00e8ces justificatives d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tenues par l'administration\nB. Faire des d\u00e9marches administratives aupr\u00e8s d'un guichet unique\nC. Ne plus renouveler ses documents d'identit\u00e9\n", "2. Quelle grande d\u00e9cision du Conseil d'Etat a mis fin au r\u00e9gime d'irresponsabilit\u00e9 du service de la\npolice ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Conseil d'Etat, 10 f\u00e9vrier 1905, Tomaso Grecco\nB. Conseil d'Etat, 28 juin 1918, Heyri\u00e8s\nC. Conseil d'Etat, 28 mars 1919, Regnault-Desroziers\n", "3. Quelle loi a r\u00e9form\u00e9 en profondeur les proc\u00e9dures d'urgence devant le juge administratif ?\nA. La loi du 30 juin 1999\n<correct_answer>B.</correct_answer> La loi du 30 juin 2000\nC. La loi du 30 juin 2001\n", "4. Un agent public qui conduit un v\u00e9hicule administratif cause un accident de la circulation. L'autre\nv\u00e9hicule impliqu\u00e9 est conduit par une personne priv\u00e9e. Quel juge sera comp\u00e9tent en cas de litige ?\n<correct_answer>A.</correct_answer> Le juge judiciaire\nB. Le juge administratif\nC. Le Tribunal des conflits, statuant comme juge du fond\n", "5. Quel int\u00e9r\u00eat public a \u00e9t\u00e9 reconnu par l'arr\u00eat du Conseil d'Etat du 25 mars 1988 Commune d'Hy\u00e8res\nc/. Serres :\n<correct_answer>A.</correct_answer> un festival de la bande dessin\u00e9e\nB. un festival de jazz\nC. un projet d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Ville Nouvelle Est >>\n", "6. La loi du 2 mars 1982 a supprim\u00e9 la tutelle exerc\u00e9e par le pr\u00e9fet sur les collectivit\u00e9s territoriales et\ncr\u00e9\u00e9 un nouveau contr\u00f4le qui a une triple caract\u00e9ristique. Il s'agit :\n<correct_answer>A.</correct_answer> du contr\u00f4le a posteriori du juge administratif sur la l\u00e9galit\u00e9\nB. du contr\u00f4le a priori du juge judiciaire sur la l\u00e9galit\u00e9\nC. du contr\u00f4le a posteriori du juge administratif sur l'opportunit\u00e9\n", "7. L'existence d'une voie de fait entraine la comp\u00e9tence du :\nA. juge administratif\n<correct_answer>B.</correct_answer> juge judiciaire\nC. pr\u00e9fet\n", "8. Dans quel arr\u00eat le juge administratif a reconnu le principe selon lequel le respect de la dignit\u00e9 de la\npersonne humaine est une composante de l'ordre public ?\n<correct_answer>A. Conseil d'Etat, 27 octobre 1995, Commune de Morsang-sur-Orge</correct_answer>\nB. Conseil d'Etat, 3 octobre 2008, Commune d'Annecy\nC. Conseil d'Etat, 28 d\u00e9cembre 2009, Commune de B\u00e9ziers\n", "9. Depuis l'arr\u00eat du Conseil d'Etat du 18 d\u00e9cembre 2002 Mme Duvign\u00e8res, font grief les circulaires dont\nle caract\u00e8re est :\n<correct_answer>A. imp\u00e9ratif</correct_answer>\nB. interpr\u00e9tatif\nC. r\u00e9glementaire\n", "10. Parmi les propositions suivantes, laquelle n'est pas une forme de gestion directe du service public\npar une personne publique ?\nA. La r\u00e9gie directe\nB. La r\u00e9gie personnalis\u00e9e\n<correct_answer>C. La r\u00e9gie accessoire</correct_answer>\n", "11. Quel arr\u00eat du Tribunal des conflits reconna\u00eet l'existence des services publics \u00e0 caract\u00e8re industriel ou\ncommercial ?\n<correct_answer>A. Tribunal des conflits, 22 janvier 1921, Soci\u00e9t\u00e9 commerciale de l'Ouest africain</correct_answer>\nB. Tribunal des conflits, 22 janvier 1955, Naliato\nC. Tribunal des conflits, 4 juillet 1983, Gambini\n", "12. Vous \u00eates en poste au sein du service contentieux d'une pr\u00e9fecture. Sur quel support doit \u00eatre publi\u00e9\nl'ensemble des actes r\u00e9glementaires \u00e9dict\u00e9s par les services de l'Etat de votre d\u00e9partement pour\n\u00eatre opposables aux tiers ?\n<correct_answer>A. Le Recueil des actes administratifs</correct_answer>\nB. Le Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\nC. Tout support habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales\n", "13. Lequel de ces organismes n'est pas un \u00e9tablissement public ?\nA. L'Institut national de recherche pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement\n<correct_answer>B. La Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer</correct_answer>\nC. L'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9\n", "14. Vous \u00eates attach\u00e9(e) dans un rectorat. Un enseignant g\u00e9r\u00e9 par votre service a re\u00e7u un arr\u00eat\u00e9 de\nchangement d'\u00e9chelon et souhaite contester cette d\u00e9cision. Il estime que la date de changement\nd'\u00e9chelon vers l'\u00e9chelon sup\u00e9rieur figurant sur son arr\u00eat\u00e9 est erron\u00e9e. Il peut contester la d\u00e9cision :\nA. dans les deux mois \u00e0 compter de l'\u00e9dition de l'arr\u00eat\u00e9 par votre service de gestion\nB. dans les deux mois \u00e0 compter de la signature de l'arr\u00eat\u00e9 par le recteur d'acad\u00e9mie\n<correct_answer>C. dans les deux mois \u00e0 compter de la notification de l'arr\u00eat\u00e9</correct_answer>\n", "15. Quelle autorit\u00e9 assure l'int\u00e9rim en cas d'emp\u00eachement du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ?\nA. Le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale\n<correct_answer>B. Le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat</correct_answer>\nC. Le Premier ministre\n", "16. La Constitution pr\u00e9voit que le nombre de s\u00e9nateurs ne peut exc\u00e9der :\n<correct_answer>A. 348</correct_answer>\nB. 288\nC. 576\n", "17. Quelle autorit\u00e9 proclame les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?\nA. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique\nB. Le ministre de l'int\u00e9rieur\n<correct_answer>C. Le Conseil constitutionnel</correct_answer>\n", "18. Un r\u00e9f\u00e9rendum, dit d'initiative partag\u00e9e, peut \u00eatre organis\u00e9, aux termes de l'article 11 de la\nConstitution, \u00e0 l'initiative :\nA. d'un cinqui\u00e8me des membres du Parlement, soutenu par un cinqui\u00e8me des \u00e9lecteurs inscrits\nsur les listes \u00e9lectorales\n<correct_answer>B. d'un cinqui\u00e8me des membres du Parlement, soutenu par un dixi\u00e8me des \u00e9lecteurs inscrits sur\nles listes \u00e9lectorales</correct_answer>\nC. d'un dixi\u00e8me des membres du Parlement, soutenu par un cinqui\u00e8me des \u00e9lecteurs inscrits sur\nles listes \u00e9lectorales\n", "19. Quels sont les textes figurant dans le bloc de constitutionnalit\u00e9 ?\nA. La Constitution de 1958\nB. La Constitution de 1958, la D\u00e9claration des droits de l'Homme et du Citoyen de 1789, le\nPr\u00e9ambule de la Constitution de 1946 et la Charte du num\u00e9rique\n<correct_answer>C. La Constitution du 4 octobre 1958, la D\u00e9claration des droits de l'Homme et du Citoyen de\n1789, le Pr\u00e9ambule de la Constitution de 1946 et la Charte de l'environnement de 2004</correct_answer>\n", "20. La citation selon laquelle \u00ab Toute soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle la garantie des droits n'est pas assur\u00e9e, ni la\ns\u00e9paration des pouvoirs d\u00e9termin\u00e9e, n'a point de Constitution \u00bb, provient :\nA. de la Constitution du 4 octobre 1958\nB. du Pr\u00e9ambule de la Constitution du 27 octobre 1946\n<correct_answer>C. de la D\u00e9claration des droits de l'Homme et du Citoyen du 26 ao\u00fbt 1789</correct_answer>\n", "21. Selon l'article 68 de la Constitution, la destitution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est prononc\u00e9e par\nle Parlement constitu\u00e9 en :\nA. Cour de justice de la R\u00e9publique\n<correct_answer>B. Haute Cour</correct_answer>\nC. Haute Cour de justice\n", "22. Dans le cadre d'un emp\u00eachement provisoire du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, quel pouvoir le pr\u00e9sident\npar int\u00e9rim ne peut-il pas exercer ?\n<correct_answer>A. L'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum</correct_answer>\nB. La nomination des ministres\nC. Le pouvoir d'engager la force nucl\u00e9aire\n", "23. Les membres du Gouvernement auteurs de d\u00e9lits commis dans l'exercice de leurs fonctions sont\njug\u00e9s par :\n<correct_answer>A. la Cour de justice de la R\u00e9publique</correct_answer>\nB. la Haute Cour\nC. le tribunal correctionnel de Paris\n", "25. Vous \u00eates responsable des listes \u00e9lectorales dans votre commune et on vous demande de faire un\npoint sur le droit de vote des ressortissants de l'Union europ\u00e9enne. Ces derniers peuvent voter pour :\nA les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et europ\u00e9ennes\n<correct_answer>B. les \u00e9lections europ\u00e9ennes et municipales</correct_answer>\nC. les \u00e9lections l\u00e9gislatives et municipales\n", "26. La r\u00e9vision constitutionnelle du 23 juillet 2008 permet la r\u00e9union du Congr\u00e8s du Parlement :\nA. pour une r\u00e9vision de la Constitution\n<correct_answer>B. pour entendre une d\u00e9claration du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</correct_answer>\nC. pour adopter dans les m\u00eames termes un texte l\u00e9gislatif\n", "27. Vous \u00eates responsable du d\u00e9roul\u00e9 des \u00e9lections l\u00e9gislatives et vous devez expliquer aux agents qui\ntravaillent avec vous le mode de scrutin. Vous leur expliquez que les d\u00e9put\u00e9s sont \u00e9lus au suffrage\nuniversel direct, au :\n<correct_answer>A. scrutin majoritaire \u00e0 deux tours</correct_answer>\nB. scrutin majoritaire \u00e0 un tour\nC. scrutin de liste \u00e0 deux tours\n", "28. Un fonctionnaire peut-il se pr\u00e9senter \u00e0 son poste de travail en tenue exub\u00e9rante ?\nA Oui, en vertu du principe de libert\u00e9 vestimentaire\n<correct_answer>B. Non, en vertu de l'obligation de dignit\u00e9</correct_answer>\nC. Non, en vertu de l'obligation de neutralit\u00e9\n", "29. Un fonctionnaire, plac\u00e9 sous votre autorit\u00e9 au sein d'une pr\u00e9fecture, vous informe de son projet de\npublier un r\u00e9cit romanc\u00e9 ayant pour sujet la vie quotidienne dans une administration.\nQue lui r\u00e9pondez-vous ?\n A. En tant que fonctionnaire, il ne peut exercer aucune autre activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e\n <correct_answer>B.</correct_answer> La publication d'une \u0153uvre de l'esprit par un fonctionnaire est libre, dans les limites du respect\ndu code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et des obligations d\u00e9ontologiques\n C. La publication d'une \u0153uvre de l'esprit par un fonctionnaire est soumise \u00e0 l'autorisation\n pr\u00e9alable de sa hi\u00e9rarchie, doit respecter le code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et ne pas\n contrevenir aux obligations d\u00e9ontologiques\n", "30. Vous \u00eates chef(fe) de bureau. Un de vos agents est victime d'injures et menaces dans l'exercice de\nses fonctions par un usager : quel dispositif pouvez-vous proposer \u00e0 l'agent dans le cadre de la prise\nen charge par l'administration de cette situation?\n A. La protection juridique\n B. La protection judiciaire\n <correct_answer>C.</correct_answer> La protection fonctionnelle\n", "31. En tant que chef(fe) de service au sein d'une administration, quels indicateurs utilisez-vous afin de\ndiagnostiquer les risques psychosociaux de votre service ?\n <correct_answer>A.</correct_answer> Le taux d'absent\u00e9isme, le taux de rotation des agents, le nombre d'actes de violence envers\nles agents\n B. Le nombre de cong\u00e9s pris, la pyramide des \u00e2ges, le taux de mobilit\u00e9 interne\n C. La part des agents en t\u00e9l\u00e9travail, le taux de formation des agents, la part de d\u00e9penses de\n fonctionnement\n", "32. Vous \u00eates chef(fe) de service et un de vos agents d\u00e9cide de faire gr\u00e8ve de fa\u00e7on inopin\u00e9e : comment\nr\u00e9agissez-vous ?\n A. Vous laissez l'agent exercer son droit de gr\u00e8ve\n <correct_answer>B.</correct_answer> Vous rappelez \u00e0 l'agent que la gr\u00e8ve doit \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un pr\u00e9avis et qu'il s'expose \u00e0 des\nsanctions disciplinaires\n C. Vous d\u00e9comptez une journ\u00e9e au titre des cong\u00e9s \u00e0 l'agent gr\u00e9viste\n", "33. Vous \u00eates chef(fe) de bureau. Un agent plac\u00e9 sous votre autorit\u00e9 souhaite recourir au t\u00e9l\u00e9travail pour\nla premi\u00e8re fois et vous sollicite pour savoir s'il peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une indemnit\u00e9 pour recouvrer les\nfrais engag\u00e9s dans ce cadre. Vous lui indiquez :\n A. qu'il n'existe aucun dispositif de la sorte \u00e0 ce jour\n B. qu'il existe un forfait t\u00e9l\u00e9travail fix\u00e9 \u00e0 3,50 \u20ac par journ\u00e9e de t\u00e9l\u00e9travail effectu\u00e9e\n <correct_answer>C.</correct_answer> qu'il existe un forfait t\u00e9l\u00e9travail fix\u00e9 \u00e0 2,50 \u20ac par journ\u00e9e de t\u00e9l\u00e9travail effectu\u00e9e dans la limite\nde 220 \u20ac par an\n", "34. Il est interdit au fonctionnaire d'exprimer ses opinions personnelles \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur du\nservice d\u00e8s lors que ses propos entravent le fonctionnement du service ou jettent le discr\u00e9dit sur\nl'administration. Il s'agit de :\n A. l'obligation de secret professionnel\n <correct_answer>B.</correct_answer> l'obligation de r\u00e9serve\n C. l'obligation de discr\u00e9tion professionnelle\n", "35. Les commissions administratives paritaires sont comp\u00e9tentes pour \u00e9mettre un avis sur :\nA. les demandes de cong\u00e9 parental\n<correct_answer>B. les demandes de r\u00e9vision du compte rendu d'entretien professionnel</correct_answer>\nC. les propositions de promotion et d'avancement\n", "36. Dans votre service, un agent \u00e0 temps plein souhaite cumuler une activit\u00e9 avec son emploi. Vous\npouvez l'autoriser \u00e0 :\nA. donner des consultations, des expertises ou \u00e0 plaider en justice\n<correct_answer>B. exercer une activit\u00e9 accessoire d'enseignement</correct_answer>\nC. \u00eatre g\u00e9rant d'une soci\u00e9t\u00e9\n", "37. Quelle nouvelle instance de repr\u00e9sentation du personnel sera mise en place \u00e0 l'issue des prochaines\n\u00e9lections professionnelles de la fonction publique du 8 d\u00e9cembre 2022?\n<correct_answer>A. Le comit\u00e9 social</correct_answer>\nB. Le comit\u00e9 technique\nC. Le comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail\n", "38. Selon la loi du 20 avril 2016 relative \u00e0 la d\u00e9ontologie et aux droits et obligations des fonctionnaires,\n\u00e0 compter de la date o\u00f9 elle a eu connaissance de la faute commise, dans quel d\u00e9lai l'administration\npeut-elle intenter une action disciplinaire contre l'un de ses agents ?\nA. 6 mois\nB. 1 an\n<correct_answer>C. 3 ans</correct_answer>\n", "39. Vous \u00eates chef(fe) de service dans une direction d\u00e9partementale de l'emploi, du travail et des\nsolidarit\u00e9s. Un agent de votre service vous fait part de son souhait de quitter ses fonctions. Les jours\nsuivants, cet agent ne se pr\u00e9sente plus sur son lieu de travail. Il est :\nA. en situation de d\u00e9mission\nB. en situation de rupture conventionnelle\n<correct_answer>C. en situation d'abandon de poste</correct_answer>\n", "40. Vous \u00eates attach\u00e9 d'administration au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et des outre-mer et souhaitez effectuer\nune mobilit\u00e9 vers un poste d'attach\u00e9 au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale et de la jeunesse. Pour\neffectuer votre mobilit\u00e9, vous allez solliciter :\nA. une demande de d\u00e9tachement\nB. une demande de mobilit\u00e9 inter-fonction publique\n<correct_answer>C. une demande de mobilit\u00e9 au sein du corps interminist\u00e9riel \u00e0 gestion minist\u00e9rielle des attach\u00e9s\nd'administration de l'Etat</correct_answer>\n", "41. Vous \u00eates responsable des ressources humaines dans un rectorat. Un agent vient vous consulter\npour conna\u00eetre les possibilit\u00e9s qui lui sont offertes pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un temps de pr\u00e9paration\npersonnel pour se pr\u00e9parer \u00e0 un concours ou examen professionnel. Vous l'informez de :\nA. la n\u00e9cessit\u00e9 de poser un cong\u00e9\nB. la possibilit\u00e9 de solliciter une autorisation d'absence aupr\u00e8s de son sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique\ndans la limite de 5 jours au total par ann\u00e9e civile\n<correct_answer>C. la possibilit\u00e9 d'utiliser son compte \u00e9pargne temps et \u00e0 d\u00e9faut son CPF dans la limite de 5 jours\nau total par ann\u00e9e civile</correct_answer>\n42. Un conseiller r\u00e9gional a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2021. En quelle ann\u00e9e son mandat devra-t-il \u00eatre renouvel\u00e9 ?\nA. 2025\nB. 2026\n<correct_answer>C. 2027</correct_answer>\n", "43. Qu'est-ce qu'une m\u00e9tropole ?\nA. Un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration interr\u00e9gionale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre\n<correct_answer>B. Un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre</correct_answer>\nC. Un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration interd\u00e9partementale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre\n", "44. Quel type de contrat de recrutement d'agents non titulaires a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par la loi du 6 ao\u00fbt 2019 dite\n<<< Loi de transformation de la fonction publique \u00bb ?\nA. Le contrat de mission\n<correct_answer>B. Le contrat de projet</correct_answer>\nC. Le contrat d'objectif\n", "45. Vous accueillez un stagiaire attach\u00e9 et devez lui expliquer le fonctionnement de la nouvelle\nbonification indiciaire (NBI). Vous pr\u00e9cisez qu'elle est attribu\u00e9e :\n<correct_answer>A. en fonction de l'emploi occup\u00e9</correct_answer>\nB. en fonction de la cat\u00e9gorie de l'agent qui l'occupe\nC. en fonction de la cat\u00e9gorie de l'agent et du niveau de responsabilit\u00e9 de l'emploi occup\u00e9\n", "46. Une circulaire qui comporte une interpr\u00e9tation du droit positif doit faire l'objet d'une publication :\nA. dans les vingt-quatre heures suivant sa signature\n<correct_answer>B. dans les quatre mois suivant sa signature</correct_answer>\nC. dans les deux mois suivant sa signature\n", "47. Quel est le statut de la Corse ?\nA. Une collectivit\u00e9 territoriale\n<correct_answer>B. Une collectivit\u00e9 \u00e0 statut particulier au sens de l'article 72 de la Constitution</correct_answer>\nC. Une collectivit\u00e9 d'outre-mer\n", "48. Quelle juridiction a comp\u00e9tence pour statuer sur les recours form\u00e9s contre les d\u00e9cisions rendues par\nl'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides (OFPRA) :\nA. la Commission des recours des r\u00e9fugi\u00e9s\nB. la Cour administrative du droit d'asile\n<correct_answer>C. la Cour nationale du droit d'asile</correct_answer>\n", "49. Qui est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement?\nA. Marc Guillaume\nB. St\u00e9phane Bouillon\n<correct_answer>C. Claire Landais</correct_answer>\n", "50. Quelle loi transf\u00e8re les comp\u00e9tences de la commune en mati\u00e8re de plan local d'urbanisme \u00e0\nl'intercommunalit\u00e9 ?\nA. La loi du 27 janvier 2014 dite loi MA\u0420\u0422\u0410\u041c\nB. La loi du 7 aout 2015 dite loi NOTRE\n<correct_answer>C. </correct_answer>La loi du 24 mars 2014 dite loi ALUR\n", "51. L'aide sociale \u00e0 l'enfance est un service relevant :\nA. de la commune\n<correct_answer>B.</correct_answer> du d\u00e9partement\nC. de la r\u00e9gion\n", "52. Les pr\u00e9sidents de chambres de la Cour des comptes sont nomm\u00e9s :\nA. par d\u00e9cret simple\nB. par d\u00e9cret en Conseil d'Etat\n<correct_answer>C.</correct_answer> par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n", "53. Vous \u00eates charg\u00e9 du contentieux au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Un recours que vous avez \u00e0 traiter est\ndirig\u00e9 contre une \u00e9lection r\u00e9gionale, vous saisissez :\n<correct_answer>A.</correct_answer> le Conseil d'Etat comp\u00e9tent en premi\u00e8re instance\nB. le tribunal administratif o\u00f9 l'\u00e9lection a eu lieu\nC. le Conseil constitutionnel, juge de toutes les \u00e9lections\n", "54. Le Conseil d'\u00c9tat a admis dans son arr\u00eat Jamart de 1936 que :\n<correct_answer>A.</correct_answer> le ministre dispose d'un pouvoir r\u00e9glementaire pour organiser ses services\nB. le Premier ministre dispose d'un pouvoir r\u00e9glementaire pour organiser ses services\nC. la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s et le Conseil sup\u00e9rieur de\nl'audiovisuel disposent d'un pouvoir r\u00e9glementaire afin de mener \u00e0 bien leur mission\n", "55. Vous \u00eates en poste au sein de la direction d\u00e9partementale des territoires. Il revient \u00e0 votre service\nd'organiser une enqu\u00eate publique concernant un projet faisant l'objet d'une \u00e9valuation\nenvironnementale. Parmi les 3 propositions suivantes, laquelle est exacte :\nA. l'enqu\u00eate pourra \u00eatre conduite par une commission d'enqu\u00eate dont la composition et les\nmembres seront choisis par le pr\u00e9fet\n<correct_answer>B.</correct_answer> la dur\u00e9e de l'enqu\u00eate publique ne sera pas inf\u00e9rieure \u00e0 trente jours\nC. l'avis rendu par la commission d'enqu\u00eate liera l'autorit\u00e9 administrative pour autoriser ou non le\nprojet en jeu\n", "56. Vous \u00eates chef de bureau en charge des collectivit\u00e9s locales au sein d'une pr\u00e9fecture. Un agent de\nvotre service vous sollicite afin de conna\u00eetre les modalit\u00e9s de la cr\u00e9ation d'un \u00e9tablissement public\nde coop\u00e9ration intercommunale. Vous lui r\u00e9pondez :\nA. qu'une d\u00e9cision du tribunal administratif est requise\nB. qu'un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel est n\u00e9cessaire\n<correct_answer>C.</correct_answer> qu'un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral est imp\u00e9ratif\n", "57. Quelle base juridique conf\u00e8re au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique des pouvoirs exceptionnels ?\nA. L'article 11 de la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen\n<correct_answer>B. L'article 16 de la Constitution</correct_answer>\nC. L'article 20 de la Constitution\n", "58. Sous la Ve R\u00e9publique, l'Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 dissoute \u00e0 :\nA. quatre reprises\n<correct_answer>B. cinq reprises</correct_answer>\nC. six reprises\n", "59. Le responsable de la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 de Paris est :\nA. le Gouverneur militaire de Paris\n<correct_answer>B. le pr\u00e9fet de police de Paris</correct_answer>\nC. le pr\u00e9fet de Paris, pr\u00e9fet de la r\u00e9gion \u00cele de France\n", "60. Vous \u00eates le r\u00e9f\u00e9rent la\u00efcit\u00e9 d'un \u00e9tablissement public. Un agent vous sollicite pour savoir s'il peut\nb\u00e9n\u00e9ficier d'une autorisation d'absence \u00e0 l'occasion d'une f\u00eate religieuse. Vous lui indiquez que son\nchef de service :\nA. ne peut lui accorder une telle autorisation en vertu du principe de la\u00efcit\u00e9\n<correct_answer>B. peut lui accorder une telle autorisation si les n\u00e9cessit\u00e9s de service le permettent</correct_answer>\nC. doit lui accorder obligatoirement une telle autorisation\nFinances publiques\n", "61. Vous \u00eates adjoint gestionnaire charg\u00e9 de l'\u00e9laboration du budget d'un \u00e9tablissement public local\nd'enseignement. La dotation allou\u00e9e par la collectivit\u00e9 de rattachement est en diminution de 20% par\nrapport \u00e0 l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent. Pour r\u00e9aliser l'\u00e9quilibre du budget que vous allez pr\u00e9senter dans\nquelques jours, vous pouvez :\nA. <correct_answer>pr\u00e9lever sur les fonds de roulement de l'\u00e9tablissement</correct_answer>\nB. solliciter une dotation compl\u00e9mentaire aupr\u00e8s des services financiers de la collectivit\u00e9 de\nrattachement\nC. solliciter une dotation compl\u00e9mentaire aupr\u00e8s de la direction des services d\u00e9partementaux de\nl'\u00e9ducation nationale\n", "62. Vous \u00eates chef(fe) d'un centre financier de services partag\u00e9s et un gestionnaire budg\u00e9taire de votre\nservice voudrait pouvoir exercer \u00e0 mi-temps ses fonctions ainsi que celles de r\u00e9gisseur d'avances et\nde recettes au sein de la m\u00eame structure. Vous lui indiquez que :\nA. cela est possible, sous r\u00e9serve d'adresser une demande sous-couvert de la hi\u00e9rarchie, \u00e0\nl'attention de la direction des ressources humaines, et ce, au moins trois mois avant la date\nd'effet\nB. <correct_answer>cela est organiquement incompatible au nom du principe de s\u00e9paration des ordonnateurs et\ndes comptables,</correct_answer>\nC. que la prime de r\u00e9gisseur sera proratis\u00e9e\n", "63. Quel est le montant des d\u00e9penses fiscales en 2020?\nA. 40 milliards d'euros\nB. 65 milliards d'euros\nC. <correct_answer>89 milliards d'euros</correct_answer>\n", "64. Les march\u00e9s de l'Etat et de ses \u00e9tablissements peuvent \u00eatre pass\u00e9s sans publicit\u00e9, ni mise en\nconcurrence pr\u00e9alables, si leur montant est inf\u00e9rieur \u00e0 :\nA. 5 000 euros HT\n\u0392. 25 000 euros HT\nC. <correct_answer>40 000 euros HT</correct_answer>\n", "65. Parmi ces propositions, laquelle ne fait pas partie des d\u00e9penses de personnel ?\nA. Les charges sociales imputables \u00e0 l'employeur\nB Les imp\u00f4ts et taxes assis sur la r\u00e9mun\u00e9ration\nC. <correct_answer>Les d\u00e9penses d'action sociale au profit des agents de l'Etat</correct_answer>\n", "66. D'apr\u00e8s le sch\u00e9ma pr\u00e9visionnel de consommation du plafond d'autorisation d'emplois, y a-t-il, en\ntermes d'ETPT (\u00e9quivalent temps plein travaill\u00e9), une \u00e9quivalence entre un agent \u00e0 mi-temps pr\u00e9sent\ntoute l'ann\u00e9e et un agent \u00e0 temps complet pr\u00e9sent sur une p\u00e9riode de 6 mois ?\nA. Non\nB. <correct_answer>Oui</correct_answer>\nC. Oui, sous certaines conditions\n", "67. Le trait\u00e9 sur la stabilit\u00e9, la coordination et la croissance (TSCG), adopt\u00e9 en 2012, interdit \u00e0 un Etat\nmembre de l'Union europ\u00e9enne d'avoir un d\u00e9ficit structurel d\u00e9passant :\nA. <correct_answer>0,5% de son PIB (ou 1% pour les pays dont la dette ne d\u00e9passe pas 60% du PIB)</correct_answer>\nB. 3% de son PIB (ou 5% pour les pays dont la dette ne d\u00e9passe pas 60% du PIB)\nC. 5% de son PIB (ou 3% pour les pays dont la dette ne d\u00e9passe pas 60% du PIB)\n", "68. Au sens du code des juridictions financi\u00e8res :\nA. tous les agents publics, les membres du Gouvernement et les ordonnateurs, \u00e9lus locaux, sont\njusticiables de la Cour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re\nB. les membres du Gouvernement et les ordonnateurs, \u00e9lus locaux, ne sont pas justiciables de la\nCour de discipline budg\u00e9taire et financi\u00e8re\nC. <correct_answer>les membres du Gouvernement ne sont pas justiciables de la Cour de discipline budg\u00e9taire et\nfinanci\u00e8re, et les ordonnateurs, \u00e9lus locaux, ne le sont que dans certains cas exceptionnels</correct_answer>\n", "69. Votre service r\u00e9ceptionne un questionnaire relatif \u00e0 la pr\u00e9paration de la note d'ex\u00e9cution budg\u00e9taire\nde la mission aff\u00e9rente \u00e0 votre minist\u00e8re. L'institution pour laquelle vous pr\u00e9parez les \u00e9l\u00e9ments de\nr\u00e9ponse est :\nA. <correct_answer>la Cour des comptes</correct_answer>\nB. la direction du budget au sein du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et de la souverainet\u00e9\nindustrielle et num\u00e9rique\nC. le Parlement\n", "70. Le principe d'unit\u00e9 de caisse implique :\nA. que tous les fonds de l'Etat sont g\u00e9r\u00e9s par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et des consignations\nB. que toutes les administrations de l'Etat disposent chacune d'un compte bancaire unique\nC. <correct_answer>que tous les fonds de l'Etat sont g\u00e9r\u00e9s par le Tr\u00e9sor public</correct_answer>\n", "71. Pour quelle raison existe-t-il une s\u00e9paration entre l'ordonnateur et le comptable ?\nA. Pour \u00e9viter la gestion de fait\nB. Pour permettre le suivi du paiement des d\u00e9penses\nC. <correct_answer>Pour permettre un meilleur contr\u00f4le des comptes publics</correct_answer>\n", "72. La loi organique du 28 d\u00e9cembre 2021 relative \u00e0 la modernisation de la gestion des finances\npubliques a cr\u00e9\u00e9 les lois de finances :\nA. de rationalisation\nB. <correct_answer>de fin de gestion</correct_answer>\nC. de r\u00e9gularisation\n", "73. Lors du vote du budget, quel article de la Constitution interdit au Parlement de cr\u00e9er ou d'aggraver\nune charge publique ?\nA. L'article 34\nB. <correct_answer>L'article 40</correct_answer>\nC. L'article 47\n", "74. Une mission du budget de l'Etat est :\nA. obligatoirement interminist\u00e9rielle\nB. obligatoirement minist\u00e9rielle\n<correct_answer>C. soit minist\u00e9rielle soit interminist\u00e9rielle</correct_answer>\n", "75. Le processus annuel de certification des comptes de l'Etat :\nA. rel\u00e8ve du Parlement, qui vote l'acte annuel de certification en application de l'article 47-2 de la Constitution\nB. rel\u00e8ve du Parlement qui vote l'acte annuel de certification en application de l'article 58 de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF)\n<correct_answer>C. rel\u00e8ve de la Cour des comptes en application de l'article 58 de la LOLF</correct_answer>\n", "76. En tant qu'attach\u00e9(e) d'administration de l'Etat affect\u00e9(e) sur des fonctions budg\u00e9taires, vous contribuez directement \u00e0 deux des quatre temps budg\u00e9taires qui se succ\u00e8dent :\nA. l'adoption et l'ex\u00e9cution du budget de l'Etat\nB. l'ex\u00e9cution et le contr\u00f4le de l'ex\u00e9cution du budget de l'Etat\n<correct_answer>C. la pr\u00e9paration et la mise en \u0153uvre du budget de l'Etat</correct_answer>\n", "77. \u00c0 quel montant s'\u00e9l\u00e8ve la dette publique \u00e0 la fin du 4\u00e8me trimestre 2021?\nA. 1 215,1 milliards d'euros\n<correct_answer>B. 2 813,1 milliards d'euros</correct_answer>\nC. 2 000,1 milliards d'euros\n", "78. A quoi correspond le sch\u00e9ma d'emplois :\n<correct_answer>A. \u00e0 la diff\u00e9rence entre le plafond d'emplois de l'ann\u00e9e n-1 et celui de l'ann\u00e9e n</correct_answer>\nB. \u00e0 la diff\u00e9rence entre la consommation d'emplois entre l'ann\u00e9e n-1 et celle de l'ann\u00e9e n\nC. \u00e0 l'augmentation ou \u00e0 la diminution en ETPT de la dotation en emplois des missions du budget de l'Etat\n", "79. Qui est le responsable de la fonction financi\u00e8re minist\u00e9rielle (RFFIM) ?\n<correct_answer>A Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re</correct_answer>\nB Le directeur des affaires financi\u00e8res du minist\u00e8re\nC Le contr\u00f4leur budg\u00e9taire et comptable minist\u00e9riel\n", "80. Quelle proposition correspond \u00e0 une des caract\u00e9ristiques d'une loi de programmation?\nA Une loi de programmation est une loi d'exception qui n'est pas soumise \u00e0 l'examen du Parlement\nB Une loi de programmation ne porte aucune d\u00e9pense de masse salariale\n<correct_answer>C Une loi de programmation est une loi pluriannuelle qui d\u00e9roge au principe d'annualit\u00e9</correct_answer>\nOrganisation, fonctionnement et politiques des institutions europ\u00e9ennes\n", "81. La Convention europ\u00e9enne des droits de l'Homme a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois amend\u00e9e par :\nA. <correct_answer>protocoles</correct_answer>\nB. amendements\nC. avenants\n", "82. La Charte des droits fondamentaux a une valeur juridique :\nA. inf\u00e9rieure aux Trait\u00e9s\nB. sup\u00e9rieure aux Trait\u00e9s\nC. <correct_answer>\u00e9gale aux Trait\u00e9s</correct_answer>\n", "83. Le Conseil europ\u00e9en r\u00e9unit :\nA. les commissaires europ\u00e9ens\nB. les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res des pays membres de l'Union europ\u00e9enne\nC. <correct_answer>les chefs d'Etat et de gouvernement des pays membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "84. Les membres du Parlement europ\u00e9en sont \u00e9lus au :\nA. suffrage restreint\nB. <correct_answer>suffrage universel direct</correct_answer>\nC. suffrage universel indirect\n", "85. Parmi les domaines de comp\u00e9tences suivants de l'Union europ\u00e9enne, lequel est un domaine de\ncomp\u00e9tence partag\u00e9e ?\nA. <correct_answer>L'agriculture et la p\u00eache, \u00e0 l'exclusion de la conservation des ressources biologiques de la mer</correct_answer>\nB. La politique mon\u00e9taire pour les pays de la zone euro\nC. L'\u00e9tablissement de r\u00e8gles de concurrence n\u00e9cessaires au fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur\n", "86. La transposition d'une directive europ\u00e9enne en droit national est :\nA. <correct_answer>obligatoire dans un d\u00e9lai donn\u00e9</correct_answer>\nB obligatoire sans qu'un d\u00e9lai ne soit pr\u00e9cis\u00e9\nC facultative\n", "87. Quels sont les 6 pays fondateurs de l'Union europ\u00e9enne?\nA. Pays-Bas, Luxembourg, France, Allemagne, Danemark et Belgique\nB. <correct_answer>Luxembourg, Pays-Bas, Italie, France, Allemagne et Belgique</correct_answer>\nC. Portugal, Luxembourg, Italie, France, Allemagne et Belgique\n", "88. Les pays et territoires d'outre-mer :\nA. <correct_answer>ne font pas partie de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. font partie de l'Union europ\u00e9enne\nC. sont soumis au droit europ\u00e9en sans pour autant faire partie de l'Union europ\u00e9enne\n", "89. L'adh\u00e9sion d'un nouveau pays \u00e0 l'Union europ\u00e9enne n\u00e9cessite :\nA. <correct_answer>une approbation du Parlement europ\u00e9en</correct_answer>\nB. un vote des citoyens des pays membres de l'Union europ\u00e9enne\nC. un vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des citoyens du pays candidat\n", "90. Quelle nouvelle ressource propre de l'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 mise en place au 1er janvier 2021?\nA. Une taxe carbone pour les marchandises import\u00e9es dans l'Union europ\u00e9enne\nB. <correct_answer>Une taxe sur les d\u00e9chets plastiques non recycl\u00e9s</correct_answer>\nC. Une taxe sur le num\u00e9rique\n", "91. Le poste de Haut repr\u00e9sentant de l'Union pour les affaires \u00e9trang\u00e8res et la politique de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9\ncr\u00e9\u00e9 par :\nA. le Trait\u00e9 de Nice du 26 f\u00e9vrier 2001\nB. le Trait\u00e9 de Maastricht du 7 f\u00e9vrier 1992\nC. <correct_answer>le Trait\u00e9 de Lisbonne du 13 d\u00e9cembre 2007</correct_answer>\n", "92. Quel pays n'est pas membre de l'Union europ\u00e9enne parce qu'il a renonc\u00e9 \u00e0 sa demande d'adh\u00e9sion\n\u00e0 l'Union en 2015?\nA. <correct_answer>L'Islande</correct_answer>\nB. La Norv\u00e8ge\nC. L'Albanie\n", "93. Le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en est \u00e9lu par le Conseil europ\u00e9en :\nA. \u00e0 la majorit\u00e9 absolue\nB. <correct_answer>\u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e</correct_answer>\nC. il n'est pas \u00e9lu ; il est nomm\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en\n", "94. Quelles sont les trois principales comp\u00e9tences de la Commission europ\u00e9enne ?\nA. Adopter les textes l\u00e9gislatifs de l'Union europ\u00e9enne, coordonner les politiques des Etats\nmembres, d\u00e9finir la politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9\nB. <correct_answer>Exercer un pouvoir d'initiative l\u00e9gislative, veiller au respect et \u00e0 l'application du droit europ\u00e9en,\nexercer un pouvoir d'ex\u00e9cution des politiques et des actes adopt\u00e9s par le Parlement et le\nConseil de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. Adopter les actes l\u00e9gislatifs de l'Union europ\u00e9enne, arr\u00eater les orientations sur les priorit\u00e9s\nbudg\u00e9taires de l'Union europ\u00e9enne, cr\u00e9er des commissions temporaires d'enqu\u00eate\n", "95. Le pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en est \u00e9lu pour un mandat :\nA. renouvelable de cinq ans\nB. non renouvelable de cinq ans\nC. <correct_answer>renouvelable de deux ans et demi</correct_answer>\n", "96. Le Comit\u00e9 europ\u00e9en des r\u00e9gions :\nA. est une institution d\u00e9cisionnelle en mati\u00e8re de politique de l'environnement et de coh\u00e9sion\nB. est une institution qui contr\u00f4le l'utilisation des fonds vers\u00e9s aux Etats membres de l'Union\neurop\u00e9enne dans le cadre de la politique r\u00e9gionale europ\u00e9enne\nC. <correct_answer>est un organe consultatif qui \u00e9met des avis sur toute proposition ayant un impact sur les\ncollectivit\u00e9s territoriales de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "97. Les pays membres de l'espace Schengen sont au nombre de :\nA. <correct_answer>26 dont 22 sont membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nB. 28 dont 23 sont membres de l'Union europ\u00e9enne\nC. 31 dont 20 sont membres de l'Union europ\u00e9enne\n", "98. Dans le cadre de la politique europ\u00e9enne de la concurrence, les aides d'Etat ne sont pas autoris\u00e9es\ncar elles sont incompatibles avec le march\u00e9 unique :\nA. <correct_answer>lorsqu'elles faussent ou menacent de fausser la concurrence en favorisant certaines\nentreprises ou productions affectant ainsi les \u00e9changes entre Etats membres de l'Union\neurop\u00e9enne</correct_answer>\nB. lorsqu'elles visent \u00e0 aider au d\u00e9veloppement \u00e9conomique de r\u00e9gions dans lesquelles le niveau\nde vie est anormalement bas\nC. lorsqu'elles ont un caract\u00e8re social et sont octroy\u00e9es aux consommateurs individuels sans\ndiscrimination li\u00e9e \u00e0 l'origine des produits\n", "99. En poste \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation aux affaires europ\u00e9ennes et internationales du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du\nminist\u00e8re de la justice, vous animez une formation et devez pr\u00e9senter l'agence europ\u00e9enne Eurojust.\nVous expliquez qu'elle est charg\u00e9e de :\nA. diriger des enqu\u00eates et mener des poursuites p\u00e9nales contre les auteurs d'infractions graves\nr\u00e9alis\u00e9es dans un des pays membres de l'Union europ\u00e9enne\nB. coordonner une r\u00e9forme du syst\u00e8me juridictionnel europ\u00e9en en vue de la cr\u00e9ation d'une Cour\nd'assises au sein de la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne\nC. <correct_answer>renforcer la coordination et la coop\u00e9ration entre les autorit\u00e9s nationales charg\u00e9es des enqu\u00eates\net des poursuites relatives \u00e0 la criminalit\u00e9 grave affectant deux ou plusieurs Etats membres de\nl'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\n", "100. Parmi ces pays, lequel n'est pas un Etat membre du Conseil de l'Europe ?\nA. La Suisse\nB. <correct_answer>La Bi\u00e9lorussie</correct_answer>\nC. L'Ukraine\n", "101. A quoi sert le VPN (Virtual Private Network ou R\u00e9seau Priv\u00e9 Virtuel) ?\nA. Il s'occupe du partage des fichiers etde faire des sauvegardes de donn\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement\n<correct_answer>B.</correct_answer> Il d\u00e9signe un r\u00e9seau crypt\u00e9 qui permet \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 dont les locaux seraient\ng\u00e9ographiquement dispers\u00e9s de communiquer et partager de documents de mani\u00e8re\ns\u00e9curis\u00e9e\nC. Il permet de g\u00e9rer les e-mails, la connexion internet et la s\u00e9curit\u00e9 informatique\n", "102. Que contient le volet cybers\u00e9curit\u00e9 du plan France Relance ?\nA. Une d\u00e9cision du gouvernement destin\u00e9e \u00e0 relancer l'e-commerce en France\n<correct_answer>B.</correct_answer> Une volont\u00e9 gouvernementale destin\u00e9e \u00e0 rehausser le niveau de cyber s\u00e9curit\u00e9 de certaines\nentit\u00e9s de l'Etat\nC. Un plan architectural destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9organiser l'\u00e9cosyst\u00e8me cyber fran\u00e7ais\n", "103. Quelle est l'autorit\u00e9 nationale en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 ?\nA. Le COMCYBER (commandement de la cyberd\u00e9fense)\n<correct_answer>B.</correct_answer> L'ANSSI (agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information)\nC. Le COMCYBERGEND (commandement de la gendarmerie dans le cyberespace)\n", "104. Quel texte d\u00e9finit la conduite \u00e0 tenir pour l'Etat en cas d'attaque mondiale Cyber?\n<correct_answer>A.</correct_answer> La loi de programmation militaire (LPM)\nB. Le code p\u00e9nal\nC. La directive s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9seaux et de l'information (SRI)\n", "105. Vous \u00eates directeur g\u00e9n\u00e9ral des services dans une mairie. Dans quel cas contactez-vous la\nCommission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s (CNIL) ?\nA. Si le r\u00e9seau Tr\u00e8s haut d\u00e9bit ne fonctionne pas sur le territoire de la commune\nB. Si le maire vous sollicite pour faire un audit des syst\u00e8mes d'information d'importances vitales\n(SIIV) de votre commune\n<correct_answer>C.</correct_answer> Si vous constatez une fuite de donn\u00e9es personnelles\n", "106. Vous \u00eates en charge de la gestion des r\u00e9seaux informatiques d'un \u00e9tablissement public. Vous venez\nd'apprendre que vos syst\u00e8mes d'information (SI) syst\u00e8mes d'information sont bloqu\u00e9s, crypt\u00e9s et\nqu'une demande de ran\u00e7on de 50 bitcoins est demand\u00e9e. Que faites-vous ?\nA. Vous payez la ran\u00e7on\nB. Vous n\u00e9gociez et payez la ran\u00e7on\n<correct_answer>C.</correct_answer> Vous rendez compte de la situation \u00e0 l'ANSSI et allez porter plainte\n", "107. En charge de la s\u00e9curit\u00e9 des SI de votre entit\u00e9, vous avez subi une attaque cyber qui est d\u00e9sormais\nr\u00e9solue. Quel est votre premier r\u00e9flexe ?\nA. Rebrancher les syst\u00e8mes et reprendre le travail au plus vite\nB. Ajouter quelques protections suppl\u00e9mentaires\n<correct_answer>C.</correct_answer> Reconstruire int\u00e9gralement l'architecture informatique de votre Sl en y mettant les protections\nn\u00e9cessaires\n", "108. Quelle est l'autorit\u00e9 de rattachement de l'ANSSI ?\nA. La direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique\n<correct_answer>B. Le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense et de la S\u00e9curit\u00e9 nationale</correct_answer>\nC. Le minist\u00e8re des arm\u00e9es\n", "109. Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD) :\nA. a \u00e9t\u00e9 rendu applicable dans certains Etats de l'Union europ\u00e9enne d\u00e8s lors qu'ils l'ont transpos\u00e9\n<correct_answer>B. est directement applicable dans tous les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne</correct_answer>\nC. sera automatiquement applicable au Royaume-Uni apr\u00e8s le Brexit puisqu'il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avant\n", "110. << France transfert \u00bb est un outil permettant :\nA. le transfert de fonds\n<correct_answer>B. l'envoi de fichiers volumineux</correct_answer>\nC. l'utilisation d'une messagerie instantan\u00e9e\n", "111. Que d\u00e9signe la fracture num\u00e9rique ?\nA. L'absence de connaissance en informatique\n<correct_answer>B. L'in\u00e9galit\u00e9 en termes d'acc\u00e8s et d'usage num\u00e9riques</correct_answer>\nC. Le piratage d'un r\u00e9seau informatique\n", "112. Qu'est-ce que l'illectronisme ?\nA. L'incapacit\u00e9 de lire un texte que ce soit sous format papier ou num\u00e9rique\n<correct_answer>B. Une absence de comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 l'utilisation des ressources num\u00e9riques</correct_answer>\nC. Une allergie aux composants informatiques\n", "113. Que recouvre le dispositif Territoire Num\u00e9rique \u00c9ducatif (TNE) ?\nA. Une exp\u00e9rimentation consistant \u00e0 rendre le tr\u00e8s haut d\u00e9bit obligatoire dans toutes les\ncommunes comptant plus de 5 \u00e9coles\n<correct_answer>B. Une exp\u00e9rimentation mise en place dans quelques d\u00e9partements et consistant \u00e0 favoriser la\ncontinuit\u00e9 p\u00e9dagogique, \u00e0 r\u00e9duire la fracture num\u00e9rique et \u00e0 encourager l'acc\u00e9l\u00e9ration des\nusages du num\u00e9rique au service de la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves</correct_answer>\nC. Un dispositif visant \u00e0 introduire l'usage exclusif du num\u00e9rique \u00e9ducatif dans les territoires\ncomptant le plus grand nombre d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs\n", "114. Le programme France Identit\u00e9 Num\u00e9rique lanc\u00e9 en 2018 est charg\u00e9 de concevoir et mettre en\n\u0153uvre :\n<correct_answer>A. un service d'identification num\u00e9rique pour l'ensemble des citoyens</correct_answer>\nB. un portail agent interminist\u00e9riel de gestion des ressources humaines\nC. des guichets num\u00e9riques d'accueil des \u00e9trangers en France\n", "115. Un rapport du S\u00e9nat du mois de mai 2022 relatif \u00e0 la reconnaissance biom\u00e9trique dans l'espace\npublic contient des propositions pour :\n<correct_answer>A. \u00e9carter le risque d'une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance</correct_answer>\nB. g\u00e9n\u00e9raliser la reconnaissance faciale au sein des services publics\nC. assouplir le principe de consentement des usagers en supprimant la distinction entre\nauthentification et identification\n", "116. Pour quelles raisons la pr\u00e9sidente de la CNIL a mis en demeure en mai 2022 pr\u00e8s de 22 communes\nfran\u00e7aises ?\nA. Parce qu'elles refusaient d'appliquer le principe de communication des documents\nadministratifs \u00e0 tout citoyen qui en fait la demande\nB. Parce qu'elles refusaient de mettre en place un syst\u00e8me de vid\u00e9o surveillance des espaces\npublics\n<correct_answer>C. Parce qu'elles n'avaient toujours pas d\u00e9sign\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es</correct_answer>\n", "117. Les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques charg\u00e9s de la conclusion de march\u00e9s publics sont amen\u00e9s \u00e0 mettre en\n\u0153uvre des traitements de donn\u00e9es personnelles, en particulier de donn\u00e9es relatives aux personnels\nou aux usagers du service public. Ces traitements doivent n\u00e9cessairement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s dans le\nrespect des dispositions :\n<correct_answer>A. du RGPD qui fixent, au b\u00e9n\u00e9fice des personnes concern\u00e9es, un certain nombre d'obligations \u00e0\nla charge des organismes qui y proc\u00e8dent</correct_answer>\nB. du code de la commande publique qui pr\u00e9voient les r\u00e8gles et proc\u00e9dures que les pouvoirs\nadjudicateurs et les entit\u00e9s adjudicatrices doivent respecter pour leurs achats en mati\u00e8re de\ntravaux, de fournitures et de services\nC. du code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique qui rassemblent l'ensemble des r\u00e8gles applicables au\ndroit de la fonction publique\n", "118. Vous \u00eates en d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger et vous souhaitez lire en toute s\u00e9curit\u00e9 vos mails\nprofessionnels :\nA. vous vous connectez au r\u00e9seau wifi de l'h\u00f4tel non s\u00e9curis\u00e9\n<correct_answer>B. vous utilisez un partage de connexion compatible avec la Charte de s\u00e9curit\u00e9 informatique de\nvotre d\u00e9partement minist\u00e9riel</correct_answer>\nC. vous allez sur les ordinateurs mis \u00e0 votre disposition par l'h\u00f4tel\n", "119. Quelle est la mission d' \"ETALAB\" ?\nA. Cr\u00e9er un site Internet interminist\u00e9riel\nB. Connecter les \u00e9tablissements scolaires entre eux\n<correct_answer>C. Coordonner la conception et la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie de l'Etat dans le domaine de la\ndonn\u00e9e</correct_answer>\n"]}]